<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<Root xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<Na>
		<A1>네팔</A1>
		<B1>▸20.12.16.부터 관광 입국비자 발급 재개(20.12.11.) 
※ △주한네팔대사관 등을 통해 관광 입국비자 발급 가능, 
△도착비자 발급 재개(21.9.24. 발표) 
- 도착비자 발급을 위해서는 모든 입국자에 대한 공통 제출서류 외 
△코로나19 백신접종 영문 증명서*(5세 미만 어린이는 제외), 
△등산/트레킹 허가증 또는 기타 여행 목적 관련 서류 추가 제출 필요
 * 최종 접종 완료 후 14일 경과/ 백신 종류와 회차별 접종일자 기재/ 한국에서 접종완료한 경우 질병예방청 발급 영문 증명서 인정</B1>
		<C1>▸ 모든 네팔 입국 외국인들은 
△네팔로 출발하기 72시간 이내에 발급된 코로나19 PCR 음성확인서(5세 미만의 어린이는 제외), 
△격리 숙소 예약확인서, 
△여행자보험 가입확인서 지참
 - 코로나위기관리센터(ccmc.gov.np) 접속하여 ‘International Traveller Online
Arrival Form(English)’ 작성 후 생성되는 바코드 출력본 2부 소지 후 제출
(항공사, 네팔 트리부반 국제공항 입국장) </C1>
		<D1>▸ 입국 후 10일 자가격리 의무(문화관광항공부에 등록된 숙소 중 선택) 
- 본인 거주지에서 격리 가능한 대상 : 
△외교단 및 국제기구 종사자, △환자, △만 5세 미만 또는 70세 이상 노약자와 이를 돌봐야 하는 보호자
 - WHO 승인 코로나19 백신 2차 접종 완료 후(교차접종 불인정) 네팔 입국 시, 
백신접종 증명서와 PCR 음성확인서 소지하면 5일 격리(격리기간 5일 단축)</D1>
		<E1>ㅇ 위치 : 카트만두 기준 북위 27˚ 42´, 동경 85˚ 20´
ㅇ 수도 : 카트만두
ㅇ 면적 : 147,200㎢(한반도의 2/3)
ㅇ 언어 : 네팔어
ㅇ 인종 : 아리안족(80%), 티베트ㆍ몽골족(17%), 기타 소수민족(3%)
ㅇ 종교 : 종교 : 힌두교(81.3%), 불교(9.0%), 이슬람교(4.4%), 전통 무속 신앙(3.0%), 기독교(1.42%), 기타(0.9%</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 네팔에서는 친한 사이든 처음 만나는 사이든 만나고 헤어질 때 합장을 하며 “나마스떼”라고 인사를 교환합니다. “나마스떼”는 “안녕하세요, 당신에게 신의 은총이”의 의미를 가지고 있습니다.
ㅇ “나마스떼”의 높임말은“나마스까르”라고 하며 주로 연장자나 직장 상사에게 사용합니다.

[민족성]
ㅇ 지리적·민족적 다양성 등으로 네팔인의 특성에 대하여 일반적으로 말하기 어려우나, 대개 예의 바르고 성실하며 인내심이 강하고 유머가 풍부하다고 평가받고 있습니다.
ㅇ 네팔은 100여 개 종족과 언어로 구성되어 있어 부족에의 귀속의식이 뚜렷합니다. 네팔 인구 대부분은 인도-아리안 계열이고, 나머지는 북부지역, 무스탕의 셀파, 돌파, 로파와 같은 티벳인과 보티야인, 중부지역의 네와르, 타망, 라이, 림부, 수누와르, 머거르, 구릉 족과 같은 몽골리안입니다.
ㅇ 네팔 왕국을 세운 구르카족은 용맹하기로 유명하고 실제 많은 전투에서 승리하여 전투력을 입증한 바 있습니다. 현재 약 4천 명이 영국군 6개 여단에 배속되어 있습니다.

[한국에 대한 인식]
ㅇ 많은 네팔 사람들이 한국을 돈을 많이 벌 수 있는 꿈의 나라로 인식하고 있습니다.
- 고용허가제(EPS : Employment Permit System)를 통해 현재까지 약 3만천 여명의 네팔인들이 한국에서 근로하고 있으며, 한국국제협력단(KOICA) 원조 활동도 네팔 내 한국 이미지를 제고시키는데 기여하고 있습니다.

ㅇ 최근 현대·기아 자동차, 삼성 핸드폰 및 TV 등 한국 제품들이 인기리에 판매되고 있어 한국 제품에 대한 좋은 이미지 보유하고 있습니다.

종교 관련
ㅇ 국민의 80% 이상이 힌두교 도로 강력한 힌두문화의 영향을 받고 있으며 카스트 제도에 따른 계급의식 및 차별이 관습상 상존하고 있습니다. 최근에는 카스트 하위계층 및 불가촉천민 등을 의미하는 달릿(Dalit)을 돕기 위한 운동이 진행되고 있습니다.
ㅇ 네팔에 있는 대부분의 유적지, 사원은 관광객들에게 개방이 되어 있으므로 자유롭게 입장할 수 있습니다.
ㅇ 카트만두 파슈파티에 있는 힌두사원 내부는 힌두교도가 아닌 경우 입장이 불가한 점을 참고하시기 바랍니다.

팁 문화
ㅇ 호텔 포터에게는 100루피($1) 정도, 식당 웨이터에 대하여는 음식값에 봉사료(10%)가 포함되어 있는 경우 지불하지 않아도 되지만, 포함되지 않았을 경우 100-200루피 정도 지불합니다.
ㅇ 일반택시 운전사에게는 팁을 주지 않습니다.

유의해야 할 지역
ㅇ 카트만두, 포카라 등 대도시는 비교적 치안이 양호한 편이나 Terai 일부지역 및 극서부 지방은 치안 취약지역이므로 해당 지역으로 이동하는 경우에는 출발 전 치안정보를 확인하시기 바랍니다.
ㅇ 또한, 2021.4.15. 기준 카트만두, 포카라, 치트완, 비랏너걸, 네팔건즈 지역은 코로나19가 빠르게 확산되고 있으니 가급적 방문을 자제 또는 연기하시고, 이 지역을 방문하실 분들은 각별히 주의하시기 바랍니다.
ㅇ 카트만두 시내 터멜 등 일부 관광지역에서 외국인을 상대로 마약 구입을 권유하는 행상이 있음으로 주의하시기 바랍니다.
ㅇ 산악지역의 경우 우기(6월~9월)에는 산사태 우려가 있고 겨울철에는 눈사태의 위험이 있으므로, 출발 전 여행사 등을 통해 트래킹 정보를 확인하시기 바랍니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 네팔은 남북으로 150km라는 좁은 폭 사이에 고도 60m부터 세계에서 가장 높은 8,848m까지 구성되어 있어 기후 또한 지역에 따라 아열대성 기후부터 극한 기후까지 존재합니다.
ㅇ 수도 카트만두의 계절 및 평균기온
- 3월~5월 : 봄, 20° C
- 6월~8월 : 여름, 24° C
- 9월~11월 : 가을, 20° C
- 12월~2월 : 겨울, 10° C

※ 6월~9월 : 우기


기타
[여행 관련 현지 관행]
ㅇ 관광지인 경우 외국인에게는 호텔 숙박료, 항공료, 입장료, 병원 등의 가격을 현지인 보다 비싸게 받는 경우가 있으니 사전에 요금을 반드시 확인하셔야 합니다.

[비자정보]
ㅇ 네팔에 도착하여 공항 또는 국경에서 최대 90일까지 입국 비자(관광비자)를 받을 수 있습니다.
ㅇ 관광비자 수수료는 15일, 30일, 90일짜리 비자가 각각 $25, $40, $100입니다.
ㅇ 이후 1개월씩 체류 연장하여 최대 연간 150일까지 체류 가능합니다.
※ 비자를 연장하지 않고 체류를 할 경우, 출국 시 불법체류 기간만큼의 비자비용 및 벌금을 일할 계산하여 부과하오니 참고하시기 바랍니다.


[출입국시 유의 사항]
ㅇ 면세 규정 한도 내의 담배, 술은 반입 가능하나 마약류, 무기류의 반입은 엄격하게 제한됨으로 주의하시기 바랍니다.
ㅇ 네팔에서 골동품을 반출할 경우 문화재국의 특별 허가가 필요합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>대만</A1>
		<B1>▸21.5.19.부터 모든 외국인의 대만 방문은 물론 단순 경유도 금지
 ※ 예외적 입국 허용 : △긴급 또는 인도적 사유, 
△거류증 소지 외국인, 
△특별 입경 비자 소지 외국인 유학생 
△대만인의 외국국적 배우자 및 미성년 자녀</B1>
		<C1>▸ (거류증 및 특별입경 비자 소지 외국인) 출발지 공항에서 항공기 탑승수속 시, 
△대만 거류증 또는 특별입경 비자, 
△항공권 및 격리시설 예약증, 
△출발일 기준 72시간 이내 발급된 코로나19 음성확인서를 항공사에 제출
 
▸ (특별입경 비자 소지 외국인 유학생) 출발지 공항에서 항공기 탑승수속 전 
△항공권 및 격리시설 예약증, 
△대학교 입학 동의서, 
△출발일 기준 72시간 이내 발급된 코로나19 음성확인서를 항공사에 제출</C1>
		<D1>▸ 입국 후 방역호텔‧집중검역시설에서 14일간 격리 실시
▸ 21.7.2.부터 모든 해외 입국자에 대해 국비지원으로 3회의 코로나19검사 실시
 - ①입경시 공항내 PCR 검사, 
②격리 10~12일 기간에 자가검사(자가진단키트 활용), 
③격리기간 만료 전(12~14일) PCR검사, 
④7일간 자발적 건강관리 실시</D1>
		<E1>ㅇ 위치: 북위 21˚53'50"~25˚18'20", 동경120˚01'00"~121˚59'15"
ㅇ 수도 : 타이베이(臺北, Taipei)
ㅇ 면적 : 36,000㎢
ㅇ 언어 : 공용어-Mandarin(중국 표준어), 현지어-민남어(閩南語)
ㅇ 종교 : 도교, 불교, 유교, 기독교, 천주교</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 시민들과 간단한 영어로 의사소통이 가능합니다.
ㅇ 대부분의 건물 내에서는 금연입니다.
ㅇ 지하철(MRT)역 및 지하철 내에서는 껌, 음료수(물 포함), 음식물 섭취가 엄격히 금지되고 있으니 주의하셔야 합니다.
     - 섭취시 NT$1,500 ~ NT$ 7,500의 벌금을 물어야 합니다.

종교관련
ㅇ 대만은 종교의 자유는 인정하며 대부분이 도교, 불교 및 토속신앙을 믿고 있습니다.
ㅇ 대만으로부터 선교자격 거류증을 받은 자는 선교활동에 종사 할 수 있습니다.

팁 문화
ㅇ 대만에는 팁 문화가 보편화 되어 있지 않습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 아열대성 해양기후로 길고 무더운 여름과 짧고 습한 겨울이 특징입니다.
- 6~9월중 태풍내습(1년 평균 7-8회)

ㅇ 평균 강수량은 연 2,515mm정도 입니다.
- 연 평균 습도 : 77%

ㅇ 여름에는 최고 38˚C까지 올라가며, 겨울에는 최저 8˚C까지 내려갑니다.
ㅇ 날씨정보 사이트 : http://www.cwb.gov.tw/V7/index.htm

기타
ㅇ 무역진흥공사(KOTRA) 타이베이 지사
- 전화 : +886-2-2725-2324
- 홈페이지 : http://www.kotra.or.kr/KBC/taipei

ㅇ 한국관광공사 타이베이 지사
- 전화 : +886-2-2772-1330
- 홈페이지 : http://big5chinese.visitkorea.or.kr/cht/index.kto</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>대한민국</A1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>라오스</A1>
		<B1>▸별도 발표 시까지 모든 외국인 입국 금지 
※ 긴급한 업무 수행을 위해 입국을 원하는 경우 입국 전 라오스 코로나19 대책위 원회의 사전허가 필수 
및 라오스 도착 기준 72시간 이내에 발급된 코로나19 검사 결과서(RT-PCR만 인정) 지참 필요
※ 라오스 코로나19 예방통제대책위원회 허가를 받은 단체 관광객 입국 가능
 ※ 코로나19 발생국 국민에 대한 모든 비자 발급 중단(주요 사업 관련 전문가, 기술자, 해외노동자 등 일부는 예외적 입국 가능)
 ※ 유효한 비자 소지자의 경우 입국허가 절차를 통해 입국가능(상세내용 주라오스대한민국대사관 홈페이지 참고)</B1>
		<D1>▸ 입국 직후 진단검사 실시(65만Kip = US$70 상당 비용 자부담) 및 
지정 시설 에서 14일간 격리(외교관의 경우 자택이 아닌 정부 지정 시설 또는 호텔에서 14 일간 격리) 
- 14일간 추적장치 소지(임대료 US$6/1일) 및 코로나19 보험 가입(US$100) 의무</D1>
		<E1>ㅇ 라오 인민민주공화국(1975년 12월 2일 수립)
ㅇ 위치 : 동남아시아, 태국의 북동부, 베트남의 서쪽
ㅇ 수도 : 비엔티안(Vientiane)
ㅇ 언어 : 라오어
ㅇ 종족 구성 : 라오족(55%), 크모족(11%), 몽족(8%), 기타(26%)
ㅇ 종교 : 불교(67%), 기독교(1.5%), 기타(31.5%)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 라오스는 전통 문화와 예의를 중요시 하는 국가입니다. 라오스를 방문 중 현지 문화와 실정에 대한 이해가 부족하여 어려움을 당하는 경우가 있습니다. 특별히 주의하실 내용을 참고하시어 사전에 어려움을 예방하시기 바랍니다.
ㅇ 두 손을 합장하고 공손히 머리를 숙여 인사
- 자신보다 지위나 연령이 낮은 사람에게는 두 손을 가슴 앞에 합장하여 인사합니다.
- 높을 경우에는 두 손을 코 위로 합장해 인사합니다.
- 남자의 경우 악수를 하는 경우도 있으나 이성 간에는 삼가는 것이 좋습니다.

ㅇ 공공장소에서 애정행위를 하는 경우, 부정적으로 보는 시각이 많습니다.

[경우에 맞는 복장]
ㅇ 사찰 등 종교시설이나 관공서를 출입할 때에 노출이 심하지 않은 복장을 착용하고 출입하여야 합니다.

[혼외 동침하는 것은 불법]
ㅇ 라오스는 혼인 허가제로써 혼인 증명서가 최종 발급되기 전 동거 및 동침할 경우 현지 관련법에 의해 처벌을 받을 수 있습니다.

[자존심을 자극하는 언행 자제]
ㅇ 라오스에서는 손가락이나 발가락으로 사람이나 사물을 가리키는 것을 무례하다고 인식합니다. 또한 라오스 민족성이나 국가운영 체계에 대한 비판도 삼가시기 바랍니다.

[봉사활동 및 물품 기증을 할 경우 사전 허가 필요]
ㅇ 라오스는 종교의 자유는 인정하고 있으나 선교나 포교활동을 금지하고 있습니다. 또한 봉사활동과 물품 기증 등의 행위에 대해서도 정부의 사전 허가를 득해야 하오니 선행을 하려다 오히려 곤란한 상황에 처하지 않도록 각별히 유의하시기 바랍니다.

[경찰서 업무 관련]
ㅇ 라오스는 우리나라 경찰 112신고 시스템과 같이 24시간 즉시 출동 체제가 미비한 만큼 사건 발생 시 그 신고절차와 처리 기간이 한국에 비해 상당기간 소요됨을 감안하시기 바랍니다. 모든 사건 신고는 사건이 발생한 지역을 관할하는 경찰서(헝깐 반)에서 신고자가 피해 내용을 직접 접수한 후에야 단계적으로 진행되게 됩니다.

[의료시설 관련]
ㅇ 의료사고가 자주 발생하고 있으나 현지에서 의료사고를 인정받기는 어려운 여건임을 인지하시어 건강 및 안전 관리에 각별히 주의하시고 필요할 경우 인근 국가(태국)로 후송을 적극 고려하시기 바랍니다.

종교관련
ㅇ 종교의 자유를 인정하고 있으나, 기본적으로 불교 국가이며, 특히 외국인이 현지인을 상대로 선교 활동을 하는 것에 대해 상당한 통제가 있습니다.

팁 문화
ㅇ 외국인 밀집 지역 및 관광지역에서는 1$-2$ 정도의 팁을 지불하는 것이 관례입니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 열대몬순기후
- 연평균기온 26.5도
- 연평균 강우량 2,045mm
- 우기(5월~9월)와 건기(10월~4월)로 대별


기타
[전력 사용 현황]
ㅇ 라오스는 자체적으로 전력을 생산하는 국가로 전력사정이 좋은 편이나 배전시설의 낙후로 가끔 1~2시간씩 정전이 되는 경우는 있습니다.

[언어]
ㅇ 관광객이 많이 찾는 상점, 식당에서는 기본적인 영어가 통용됩니다. 하지만 지방의 경우 영어가 통하지 않는 경우가 많으므로 기본적인 현지어 표현은 미리 익힐 것을 권합니다.

[환전]
ㅇ 현지화인 Kip 외에 미국 달러(USD)와 태국 바트(THB)를 불편 없이 사용할 수 있습니다. 환전은 은행, 환전소뿐만 아니라 일반 슈퍼마켓에서도 가능합니다.

[통신]
ㅇ 일반전화 및 휴대전화가 널리 사용되고 있습니다.
ㅇ 전화 통신 상태는 양호한 편이나 국제선 회선 부족으로 가끔에 통화 연결이 어려운 경우도 있습니다. 국제전화 요금은 한국과의 통화시 분당 2,000Kip 정도입니다.
- 국제전화(서울) 통화: 00+82+2(지역번호)+전화번호
- 휴대폰으로 일반전화 통화: 021(비엔티엔 지역번호)+전화번호 6자리
- 일반전화로 휴대폰 통화: 020+휴대폰 번호 7 또는 8자리
- 휴대폰 간 통화: 휴대폰 번호 7 또는 8자리


[한국과의 시차]
ㅇ 한국시간보다 2시간이 늦습니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>말레이시아</A1>
		<B1>▸21.11.1.부터 유효한 말레이시아 장기체류비자를 소지한 모든 외국인은 이민국 사전승인 없이 출입국 가능
 ※ 단, 비자미소지자(무사증), 비자 만료자, 신규 비자 신청자, 단기 기업 방문자 등은 기존과 같이 이민국으로부터 사전승인 필요
(관련 상세 내용은 주말레이시아 대한민국 대사관 홈페이지 참고)
▸말레이시아 투자진흥청은 비즈니스 진출 목적 입국 촉진을 위해 원스톱센터(OSC) 운영 중이며, 단기 방문자에 대하여 격리 면제
(투자, 사업주, 기술전문가 등) 
※ http://safetravel.mida.gov.my 또는 대사관 홈페이지 참고</B1>
		<C1>▸ 도착 전 3일 이내 실시한 코로나19 스왑테스트 영문 음성결과지 제출
(음성결과서 미제출시 탑승 및 입국 불가)</C1>
		<D1>▸21.5.25.부터 말레이시아 입국시 아래 방역조치 적용
※ 모든 입국자 공항 도착시 스왑테스트 실시(자부담) 
※ 백신접종 미완료자는 입국 후 시설(호텔)격리 10일(자부담)
 - 격리해제시 보건부 위험평가에 따라 7일 추가격리 가능(자부담) 
- 웹을 통한 검역비 사전 지불 및 개별적으로 격리호텔(프리미엄 호텔) 지정 예약 가능
 ※ 백신접종 완료*하고 자가격리에 적합한 거주지가 있는 자는, 
주재국 보건부에 신청하여 사전승인을 득한 후 시설 대신 자가격리 7일 가능(입국 7-10일 전 신청) 
* 백신 2회 접종(화이자, AZ 등) 완료 후 14일 경과, 백신 1회 접종(얀센, 칸시노 등) 완료 후 28일 경과</D1>
		<E1>ㅇ 수도 : 쿠알라룸푸르
ㅇ 면적 : 329,750㎢(한반도의 1.5배)
ㅇ 민족구성 : 말레이계(62%),중국계(22%),인도(7%),기타(1%),외국인(8%)
ㅇ 종교 : 이슬람교(국교), 불교, 힌두교
     - 이슬람교가 국교이나 종교 자유는 보장
ㅇ 언어 : 말레이어(공식어), 영어(통용), 중국어
ㅇ 시차 : 우리 시간 -1
ㅇ 화폐단위 : Ringgit Malaysia(RM)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 이슬람교도가 많은 말레이시아에서는 기본적으로 이슬람교의 계율에 반하지 않게 행동할 필요가 있습니다.
ㅇ 이슬람교도들은 오른손으로 악수하고 그 손을 가슴에 가볍게 대는 것이 인사법입니다. 또, 왼손은 부정한 것으로 생각합니다.
ㅇ 사람을 가리킬 때는 오른손을 쥐고 검지가 아닌 엄지손가락으로 가리킵니다.
ㅇ 머리는 신성한 부분으로 여기므로 귀엽다고 아이들의 머리를 쓰다듬거나 만지면 안 되며, 대신 어깨를 가볍게 두드려 주는 것은 무방합니다.
- 아침인사 : 슬라맛 빠기!
- 오후인사 : 슬라맛 쁘땅!
- 감사인사 : 뜨리마 까시!
- 사과 : 마아프!


종교 관련
ㅇ 말레이시아는 이슬람교를 국교로 규정한 이슬람 국가이나 말레이계 이외의 인종에게는 종교의 자유가 허용되어 있습니다. 이슬람을 믿는 말레이인을 상대로 포교활동을 하는 것은 불법입니다.
ㅇ 정부 행사를 이슬람식 기도로 시작하며, 각 주의 왕인 술탄은 모두 말레이계 무슬림으로서 상징적인 의미의 주 통치자일 뿐만 아니라 종교적 지도자로서의 지위도 보유하고 있습니다.
ㅇ 말레이시아 최초의 국가인 말라카 왕국이 1414년 이슬람교를 국교로 선포한 이래 이슬람교가 말레이시아의 문화와 국민 생활 전반에 미치는 영향은 매우 큽니다.* 코란은 무슬림으로 하여금 하루 5번 기도, 라마단(금식), 성지순례 등의 의무사항을 지키도록 규정하고 있고,* 현지의 이슬람 모스크에서는 매일 정해진 시간에 확성기를 통하여 기도 시간을 알리고 있으며, 무슬림들은 매년 정해진 기간에 한 달간 금식을 하고, 사우디아라비아 메카에 성지순례를 가기 위하여 수입의 일정 부분을 저축하기도 합니다.
ㅇ 말레이시아에서 종교 문제는 인종 간 갈등과 결합되어 민감한 이슈가 되기도 하며, 특히 타종교로의 개종을 금지하는 이슬람의 교리로 인해 헌법상 규정된 종교의 자유가 진정으로 보장되는지에 대한 논란도 발생하고 있습니다.

팁 문화
ㅇ 식비에 세금과 봉사료가 포함되어 있으므로 팁을 추가로 줄 필요는 없습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 열대성 기후로서, 연중 기온과 강수량 변화가 거의 없는 고온다습한 기후입니다(연중 25~34℃).
ㅇ 우기는 대체로 11월~3월이나 지역마다 상이합니다.

기타
ㅇ 여행 전 목적지의 통합안전정보를 숙지하여 안전한 여행을 하시기 바랍니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>몽골</A1>
		<B1>▸21.6.1.부터 국경 개방</B1>
		<C1>▸ 모든 입국자는 몽골 도착 72시간 이내 실시된 코로나19 음성확인서 지참</C1>
		<D1>▸ 21.10.15.부터 모든 입국자는 백신접종 여부와 관계없이 14일 자가격리 실시 
- 칭기스칸 국제공항 입국심사대, 도로국경 초소에서 해외입국자에 대한 PCR 검사(비용 몽골정부 부담)가 실시되며, 
자가격리 주소 및 연락처 등록 후 자가격리 장소로 이동 가능 
- 도착 후 실시된 PCR 검사에서 양성 판정시 자가격리기간동안 재택 치료를 실시하며, 
중증증상 발현시 입원치료 요청 가능</D1>
		<E1>ㅇ 국명 : 몽골(Mongolia)
ㅇ 수도 : 울란바토르 
ㅇ 면적 : 156만 7,000km2(한반도의 7.5배)
     - 동서 : 2,394km, 남북 : 1,259km
ㅇ 기후 : 건조한 냉대성 기후, 평균기온 -2.9도</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 정식 국명은 몽골이며, 영어로는 Mongolia입니다. 중국식 표기인 몽고(蒙古-몽매한 야만인)는 몽골인들이 거부감을 일으키므로 사용하지 않는 것이 바람직합니다.
ㅇ 7.11~13간 국가 최대 축제인 나담 축제 행사가 개최되며 전통놀이인 씨름, 활 쏘기, 말경 주가 개최되며, 라마력 1.1~2일에는 ‘차강 사르’(음력설)로 가족들이 모여 세배를 하며 덕담을 나누는 전통을 가지고 있습니다.
ㅇ 몽골 유목민은 도살할 가축을 손가락으로 가리키기 때문에 사람을 손가락으로 지목하면 큰 실례가 되므로 반드시 손바닥을 위로 펴서 가리켜야 합니다.
ㅇ 식탁을 두드리는 것은 생사를 결정하는 싸움을 신청하는 것이기 때문에 조심해야 합니다.
ㅇ 어린아이의 엉덩이 또는 어깨를 두드리는 것은 상대방을 무시하는 의미로 조심해야 합니다.
ㅇ 종교는 라마불교가 일반적이나 중동 회교 국가처럼 특별히 종교 관습 또는 종교법에 의해 외국인의 일상생활을 통제하는 경우는 없습니다.

종교 관련
ㅇ 단, 선교활동에 대해서 엄격히 규제하고 있으므로 선교를 위한 입국 시에는 반드시 종교사증을 발급받아야 합니다. 일반 사증으로 선교활동을 할 경우 입국 목적 외 활동으로 강제추방될 수 있습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 춥고 건조한 대륙성 냉대기후로 10월부터 4월까지 기온이 영하로 내려가며 특히 11월-2월 사이에는 영하 30도 이상 내려갑니다.
ㅇ 봄, 여름에도 날씨가 급변하여 눈이 내리는 경우가 있으므로 지방 여행 및 등산시에는 비상시를 대비 여분의 두꺼운 옷과 음식을 준비하여야 합니다.
※ 2010. 5월 고비 지역에서 예상치 못한 강한 눈보라로 인해 한국인 관광객이 실종되었다 3일 만에 구조된 사례가 있습니다.

ㅇ 연중 햇볕이 강하므로 선글라스, 자외선 차단제, 모자가 필요합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>방글라데시</A1>
		<B1>▸한국인 포함 모든 외국인에 대해 도착비자 발급 중단
(주한 방글라데시 대사관에서 사전에 비자 취득 필요) </B1>
		<C1>▸ 외국에서 입국한 모든 승객은 주재국 내 체류지 및 연락처를 정확히 기재하고, 
12세 이상의 모든 승객은 반드시 항공기 출발 전 72시간 이내 
발급받은 RT-PCR검사 기반 코로나19 음성확인서(영문 원본)를 제출</C1>
		<D1> ▸B그룹 국가*(한국 포함)발 입국자 자가격리 조건(21.10.23.부터 적용)
* A그룹 국가를 제외한 모든 국가
 ※ (백신접종 완료자) 여행 시작 14일 전까지 WHO 승인 코로나19 백신접종을 완료하고 공식 접종증명서를 휴대 및 제출 시 자가격리 의무 면제
 ※ (백신접종 미완료자) 입국 후 14일 자가격리 의무
 ※ A그룹 국가를 환승하여 도착한 경우, 공항 내 환승(해당국 입국 없는 환승)과 관계 항공사의 철저한 관리를 조건으로 입국 허용
 ※ 다만, 입국 시 코로나19 관련 증상이 발견되는 경우, 정부 지정 병원에서 추가 검사를 실시하고, 이상 증상 발견 시 시설격리 조치(자부담) 

▸A그룹 국가*(한국 불포함)발 입국자 자가격리 조건
 * 아르메니아, 불가리아, 에스토니아, 조지아, 라트비아, 리투아니아, 몰도바, 몽골, 팔레스타인, 루마니아, 세르비아, 슬로베니아, 우크라이나
 ※ (백신접종 완료자) 여행 시작 14일 전까지 코로나19 백신접종을 완료하고 접종증명서를 휴대 및 제출, 입국 후 7일간 엄격한 자가격리
 ※ (백신접종 미완료자) 자부담으로 정부지정 시설 또는 호텔에서 격리, 7일 후 RT-PCR 검사 진행 후 음성 판정시 격리 해제

▸예방접종을 받지 않은 18세 미만의 승객은 모든 국가(즉 A, B그룹 포함 국가 모두)에서 출발할 수 있음
 ※ 다만, 코로나19 예방접종을 완료한 가족과 함께 여행해야 하며, 가족과 동일한 보건절차 준수 필요</D1>
		<E1>ㅇ 수도 : 다카(Dhaka, 인구 약 1,500만 명)
ㅇ 면적 : 147,570㎢(한반도의 약 2/3)
ㅇ 기후 : 아열대 몬순기후겨울(11~2월), 여름(3~6월), 우기(7~10월)로 구분
ㅇ 민족구성 : 벵갈인(98%)
ㅇ 종교 : 회교(89.1%, 국교), 힌두교(10%), 그 외 불교, 기독교 등(0.9%)
ㅇ 언어 : 벵갈어(90%, 공용어)
ㅇ 화폐단위 : Taka(BDT)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 방글라데시는 무슬림 국가로서 매우 보수적인 성향이 강한 나라입니다. 따라서 짧은 반바지, 소매가 없는 셔츠, 가슴이 파인 드레스 등 노출이 많은 옷차림은 삼가는 것이 좋으며, 공공장소에서 과도한 애정표현 및 소란스러운 대화는 바람직하지 않습니다.
ㅇ 다카 시내에는 부랑인, 걸인 등이 도보하는 외국인 또는 외국인 차량을 대상으로 구걸을 하는 경우가 매우 많습니다. 이들 중 일부에게 돈을 주면 이를 본 다른 걸인들이 몰려와 돈을 요구를 하기도 하며, 이를 거절하면 심한 항의를 하는 사례가 있으므로 돈을 주는 경우에는 이를 감안하시기 바랍니다.

종교 관련
ㅇ 방글라데시는 헌법상 이슬람교가 국교이지만 여타 종교의 자유를 보장하고 있습니다.
ㅇ 선교활동의 경우 현지인들에 의해 문제가 제기되면 어려움을 겪게 되므로 현지 문화를 존중하는 범위 내에서 선교활동을 해야 합니다. 특히, 종교비자 없이 임의적으로 선교를 하는 것은 금지하고 있으므로 주의하여야 합니다.

팁 문화
ㅇ 택시나 식당을 이용시 반드시 팁을 낼 필요는 없습니다. 다만, 관습적으로 팁(“복시시”라고 함)을 받는 것을 당연하게 여기므로 팁 요구시 현지화 20~100 Taka(다카) 정도 주면 됩니다.

한국에 대한 인식
ㅇ 많은 방글라데시 사람들이 한국을 돈을 많이 벌 수 있는 기회의 나라로 인식하고 있습니다.
- 고용허가제(EPS : Employment Permit System)를 통해 2008년부터 현재까지 약 2만 2천 명의 방글라데시인들이 한국에 파견되었으며, 한국국제협력단(KOICA) 원조 활동도 방글라데시 내 한국 이미지를 제고시키는데 기여하고 있습니다.

ㅇ 최근 주재국 모바일 산업과 인터넷의 발달로 많은 이들이 K-POP 과 K-DRAMA를 즐기며 한류가 점차 저변에 확대되고 있어 한국인에 대한 좋은 이미지를 갖고 있습니다.</F1>
		<G1>기타
[시차]
ㅇ 방글라데시는 우리나라보다 3시간이 늦습니다.

[날씨 및 환경]
ㅇ 방글라데시는 아열대 몬순 기후로 11월부터 2월까지는 늦여름에서 초가을날씨로 서늘하나, 3월부터 6월까지는 매우 습하고 기온이 40도까지 올라갑니다.
ㅇ 우기인 7월~10월에는 연중 강수량의 80%에 달하는 비가 내려 국토의 많은 부분이 침수되기도 하고 말라리아, 콜레라, 댕기열과 같은 각종 전염병이 유행합니다.
ㅇ 건기인 11월부터 2월경까지는 도로 공사, 벽돌 제조 공장 매연 등으로 대기오염이 심각합니다. 대부분의 날이 미세먼지 기준치를 훨씬 뛰어넘으므로 야외활동 시 주의바랍니다.

[전력]
ㅇ 방글라데시 전압은 220V-50Hz로 대부분의 한국 전기·전자 기기가 호환가능하나 유럽과 영국 콘센트를 혼용하여 어댑터가 필요합니다. 또한, 전압 차가 심하여 전압조정기를 사용하기도 합니다.
ㅇ 방글라데시는 발전 시설의 대부분이 가스에 의존하고 있으나, 가스 공급 부족으로 전력사정이 매우 열악하며, 다카 등 대도시를 중심으로 나라 전체의 35% 정도만 전기가 공급되고 있습니다.
ㅇ 전기가 긴요한 군사·산업시설 및 농업용수 부분에 우선 공급되며, 이로 인하여 하루에도 수차례씩 정전이 되고 기온이 높은 하절기에는 전기 공급이 더욱 불안정합니다.

[언어]
ㅇ 국민의 약 98%가 벵갈어를 사용하고 있으나, 관공서 또는 외국인을 많이 상대하는 업종의 경우 영어도 통용됩니다.

[환전]
ㅇ 방글라데시의 화폐단위는 다카(Taka)이며, 환율은 미화 1달러가 84.8다카, 1다카는 한화 약 13.28원입니다. (2021.4월 기준)
ㅇ 환전은 은행 또는 환전소에서 가능하며, 특히 굴샨(Gulshan)지역에는 환전소가 많아 휴일에도 환전을 하실 수 있습니다.

[통신]
ㅇ 방글라데시 국민 중 1억3천여만 명이 이동통신에 가입되어 있으며, 대부분 휴대전화를 사용하고 일반전화 가입자는 많지 않습니다.
ㅇ 주요 통신사로 그라민(Grameen Phone), 방글라 링크(Banglalink), 로비(Robi) 가 있으며, 통신사 센터를 방문하거나 심카드 판매처에서 가입 신청시 즉시 개통됩니다.
- 로비와 그라민사에 경우 다카 국제공항 도착 터미널 안에서 심카드를 판매하고 있습니다.


[질병 및 예방접종 안내]
ㅇ 국토 전체가 삼각주 안에 위치하여, 호수, 강 등 물이 많습니다. 수질 및 하수시설이 좋지 않아 말라리아, 뎅기열(Dengue fever), 필라리아, 장티푸스, 콜레라, 결핵 등 수인성 질병이 많이 발병합니다. 또한, 방글라데시는 지카바이러스 최근 발생국가입니다.
- 질병관리본부 홈페이지를 방문하여 주의해야할 질병 및 권고 예방접종 내역을 확인하시길 바랍니다.

ㅇ 현지 음식 및 물로 인한 설사와 복통이 빈번히 발생하고 있음으로, 음식점 이용시 익힌 음식만 드시는 것이 안전하고, 한국 음식점 이용을 권고합니다.
ㅇ 물은 석회질이 많이 포함되어 있어 세탁, 청소, 샤워 이외에는 정수물을 사용하고 식수는 판매용 생수를 드시는 것이 좋습니다.

[통관 안내]
ㅇ 외국환 안내
- 현금 USD $10,000 출입국 가능 (종전 USD $5,000 상향 조정)
- USD $10,000 초과 시, 신고 후 반입 가능하며 액수에는 제한 없음


ㅇ 술
- 1 리터 (병 갯수가 중요한 것이 아닌 합계 용량으로 판단)


ㅇ 의약품
- 개인 사용품 (약 한 달 정도 분량의 약은 반입 가능하나 처방전 필수)


[사증 안내]
ㅇ 우리국민은 도착비자 발급이 가능하며, 사전 신청 비자인 E-VISA 발급도 가능합니다.
[2021년 4월 현재 방글라데시 도착비자 중단]
※ 코로나19 관련, 방글라데시 정부는 2020.3.4.부터 우리 국민에 대한 방글라데시 도착 비자 발급을 무기한 잠정 중단하고 있습니다. 방글라데시를 입국하려는 우리 국민은 사전에 각국 소재 방글라데시 대사관을 통하여 비자(모든 종류의 비자)를 취득하신 후에 입국할 수 있음을 유의하여 주시고, 비자 신청 시 코로나19 음성임을 확인할 수 있는 영문 “건강 확인서”를 첨부하여 주시기 바랍니다.

- 관광 목적 도착비자 신청시, 미화 51불, 귀국 항공권 복사본과 숙박 예약증(또는 호텔 체류가 아닐 경우 체류지 주소 및 전화번호)을 준비하시기 바랍니다.
- 상용 목적 도착비자 신청시 미화 51불, 초청장(초청 회사명, 회사 주소, 기간, 방문 목적 등을 영문으로 기입), 귀국 항공권 복사본과 숙박 예약증(또는 호텔 체류가 아닐 경우 체류지 주소 및 전화번호)을 준비하시기 바랍니다.
- E-VISA 신청 안내 :https://www.visa.gov.bd/ 통해 신청 가능하며, 사증 신청비용은 단수입국 30불, 재입국 30불, 복수입국 50불이고, 7일 정도 소요됩니다.

</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>사우디아라비아</A1>
		<C1> ▸ 모든 사우디 입국 외국인은 사우디 입국 항공편 탑승 및 입국시  사우디 입국 항공편 탑승 기준(경유지 출발 기준) 
72시간 이내 검사를 받고(테스트 시간 기준) 발급받은 코로나19 PCR 음성확인서 제출 필요</C1>
		<D1>▸사우디로의 입국이 금지된 10개국 이외의 국가(한국 포함)에서 입국하는 면역 미생성 외국인은 최소 5일간 사우디 정부가 지정한 시설에서 격리(21.9.23.~) 
※ 입국 후 PCR 검사를 총 2회 받으며(1차는 입국후 24시간 이내, 2차는 5일차), 5일차 결과가 음성이면 시설격리 해제
 ※ 면역 생성 외국인은 아래를 의미하며, 아래 조건 미충족시 면역 미생성자에 해당
 - 아스트라제네카(2회), 화이자(2회), 모더나(2회), 얀센(1회) 중 한 종류의 접종을 완료하고 14일이 경과한 자
(아스트라제네카, 화이자, 모더나 간 교차 접종 이후 14일이 경과한 자도 면역 생성자로 인정)
 - 시노백, 시노팜을 2회 접종하고 상기 4종 중 한 종류의 백신을 추가 접종하고 14일이 경과한 자
 - 항공권 발권 및 입국시 백신 접종을 완료한 국가의 보건당국이 발행한 접종 증명서를 반드시 제출 필요 

▸입국 허용 조건 충족 시, 입국 후 아래 검역강화 조치 적용
 ※ 모든 입국 외국인은 사우디로의 출발 전(경유지 기준) 72시간 내 백신접종 정보 전자등록 필요 
https://muqeem.sa/#/vaccine-registration/home 
(현재 사우디측 시스템 미비로 교차 접종자의 경우 muqeem 상 두 가지 다른 종류의 백신을 접종받았다고 선택할 수 있는 란이 없는 바,
화이자, 모더나, 아스트라제네카 중 1개를 2번 맞은 것으로 선택하고 입국할 필요)
 ※ (음성확인서 제출) 모든 사우디 입국 외국인은 사우디 입국 항공편 탑승 및 입국시 
사우디 입국 항공편 탑승 기준(경유지 출발 기준) 72시간 이내 검사를 받고(테스트 시간 기준) 발급받은 코로나19 PCR 음성확인서 제출 필요
 ※ (자가격리 및 PCR 검사) 
- (면역 생성 외국인) 사우디 입국 이후 격리 및 PCR 검사 불요
 - (면역 미생성 외국인) 시설격리 5일을 해야하며, 격리 24시간 이내 및 5일 차에 PCR 검사(총2회) 
- (면역 미생성 18세 미만 외국인이 면역 생성된 거주증 보유자를 동반하여 입국 시) 시설이 아닌 자가에서 격리해야하며, 
입국 후 48시간 내 PCR 검사를 받고 음성결과 확인 시 자가격리 해제(8세 미만은 PCR 검사 없이 입국 후 48시간이 경과되면 자가격리 해제) 
▸21.9.8.부터 하기 입국제한국가*로부터의 입국 금지(해외입국자는 최소 14일을 여타 국가에서 체류한 후 입국 가능) 
* 에티오피아, 베트남, 아프가니스탄, 인도네시아, 파키스탄, 브라질, 터키, 레바논, 이집트, 인도
 ※ 사우디인, 외교관, 보건의료 종사자 및 가족의 경우 동 국가에서 출발하더라도 예외적으로 입국 가능
 ※ 예외적 입국시, 사우디 입국 항공편 탑승 기준 72시간 이내 검사를 받고 발급받은 코로나19 PCR 음성확인서 제출 필요</D1>
		<E1>ㅇ 공식 국명 : 사우디아라비아 왕국(Kingdom of Saudi Arabia)
ㅇ 위치 : 아라비아반도 중심(리야드 기준 북위 24도, 동경 46도)에 위치함
ㅇ 수도 : 리야드(Riyadh)
ㅇ 면적 : 약 215만㎢(한반도의 약 10배)
ㅇ 언어 : 아랍어(88.8%), 기타(11.2%)
ㅇ 인종 : 아랍족(베두인족 27%, 기타 아랍 정착민 73%)
ㅇ 종교 : 이슬람교(수니파 90%, 시아파 10%)
ㅇ 기후 : 고온 건조한 대륙성기후,
     - 연평균 섭씨 32~34℃, 최고 54도, 최저 0도
ㅇ 시차 : GMT + 3시간(한국보다 6시간 늦음)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 관공서, 식당, 상점 등에서 일 처리가 매우 느리므로, 인내심을 가지고 기다리는 것이 필요합니다.
- 경찰 등 관련 공무원들의 안내나 지시에 저항하는 경우, 예기치 못한 결과를 초래할 수 있으므로 주의가 필요합니다.
- 특히, 라마단(금식월) 기간에는 단축근무가 실시되고 업무 처리가 사실상 정지되므로 미리 대비를 하는 것이 필요합니다.


ㅇ 사우디는 공식적으로 이슬람 달력(음력)을 사용하며 금요일, 토요일 관공서가 휴무하므로 유의할 필요가 있으며, 관공서, 은행, 상점 등의 근무 및 개점 시간은 다음과 같습니다.
- 관공서 : 08:00-14:00
- 은행 : 09:30-16:30
- 상점 : 09:00-12:00, 16:00-22:00


ㅇ 돈이나 물건 등을 건네는 경우, 왼손을 사용하지 않도록 해야 하며(이슬람교 영향), 대부분 사진촬영을 좋아하나 부정적으로 생각하는 사람들도 많이 있으므로 사전 허락을 받는 등 필요한 예의를 지키는 것이 좋습니다.
ㅇ 대부분 건물은 사진 촬영이 금지되어 있고, 특히 관공서를 비롯한 군사·치안·산업 등의 주요 시설을 촬영하다 적발될 경우 처벌을 받게 되므로 주의가 필요합니다.
ㅇ 운전을 급하게 하는 경향이 있어 신호위반이나 끼어들기 등 예기치 못한 상황이 자주 발생합니다.
- 특히, 상당수의 재외 동포 사망사고가 교통사고로 인한 것이므로 안전 운전에 각별한 유의 필요

ㅇ 폐쇄적인 전통문화 및 종교의 영향으로 외부 남성을 집으로 초대하는 것은 드문 편입니다.
- 초대를 받았다면 현지인의 집에 방문할 수 있으며 환영의 의미로 제공하는 커피는 사양하지 않는 것이 예의입니다.
- 보통은 남성과 여성의 공간이 분리되어 있으며, 상대방의 배우자 혹은 딸 등 여성에 대한 대화는 되도록 피하는 것이 좋습니다.


종교 관련
ㅇ 사우디아라비아는 전 세계에서 가장 보수적인 이슬람 국가로서, 와하비즘(이슬람 원리 전통주의)이 국가 체계의 기본이 되어 실생활에 많은 영향을 미칩니다.
- 무슬림 의무기도 시간(매일 5회) 중에는 모든 상가, 은행 및 식당 등이 약 30-40분간 업무를 중단(일출 기도, 정오 기도, 오후 기도, 일몰 기도, 저녁 기도) 합니다.
- 주류 및 음란물, 타 종교 서적, 마약 등 소지가 금지되어 있으며 적발될 경우 엄벌에 처하며, 특히 마약 소지 혐의로 발각되는 경우에는 극형에 처해질 수 있으므로 특별한 주의가 필요합니다.
- 돼지고기는 이슬람 교리에 의해 판매 및 반입이 허용되지 않으며 적발될 경우 처벌을 받을 수 있습니다.
- 이슬람교 외에 다른 종교는 공식적으로 인정하지 않으며, 타종교 활동은 샤리아(이슬람 종교법)에 의해 활동을 인정하지 않습니다. 특히 선교활동 적발시엔 처벌 및 강제 추방 조치될 수 있음을 유의해야 합니다.


ㅇ 사우디는 남성과 여성의 접촉이 제한되어 있으며, 여성의 경우 외부 활동에 제약이 많은 편이므로 특별한 주의가 필요합니다.
- 여성들은 외출 시 “아바야(이슬람 여성 외출 복장)”를 착용하며 노출이 금기시됩니다. 외국 여성의 경우 아바야 착용이 의무는 아니지만 어깨와 무릎을 가리는 정도의 단정한 복장이 권고됩니다.
과거 식당이 남성만을 위한 싱글석과 가족과 함께 온 여성을 위한 가족석으로 구분되어있었으나, 2019년 식당 내 남녀분리 의무화 조항이 폐지되어 현재는 남녀구분 없이 식당에 출입할 수 있습니다. 다만, 남녀 분리를 금지하는 것은 아니어서 일부 식당에서는 여전히 남녀 좌석을 구분하고 있습니다.
- 특히 모르는 여성에 대해서는 사진촬영이나 말을 건네는 것이 금기시되어 있으므로 주의가 요구됩니다.


팁 문화
ㅇ 식당 영수증에는 부가세가 포함되어 있어 봉사료가 필요하지 않으나, 공항, 마트 등의 장소에서 제3국 근로자가 무거운 짐을 들어주는 경우 약간의 수고비를 주는 것이 일반적임</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 사우디는 한반도의 약 10배에 달하는 광대한 영토에 사막성 기후를 보유하나, 지역에 따라 기후 차이가 나기도 합니다. 대체로 리야드가 소재한 내륙지역은 열대 사막 기후로 고온 건조하며, 해안지역(젯다 등 홍해 연안지역, 담만 등 걸프 연안지역)은 고온다습한 기후입니다.
- 연평균 기온은 30-40℃이나, 한여름에는 기온이 종종 50℃까지 올라가기도 하며, 겨울철에는 기온이 10℃이하로도 내려감

ㅇ 계절이 바뀌는 시기(11-12월, 3-4월) 사막 모래바람이 자주 불어 호흡기 질환 및 눈병에 걸릴 가능성이 높으므로 주의가 필요하며, 특히 리야드는 매우 건조하므로 피부 관리에도 주의하는 것이 좋습니다.
- 동절기에는 야간에 체감온도가 크게 떨어지므로 동절기 여행 시에는 방한 의복을 준비하는 것이 필요합니다.


기타
□ 차량 수리
ㅇ 사고 차량을 수리하는 경우 경찰 사고 조서가 있어야 하므로, 사고 발생 시에는 필히 교통경찰(999)을 불러 즉시 사고 조서를 발부받아야 합니다.
ㅇ 사고 차량 견인은 경찰의 협조를 받아 개별적으로 연락해야 합니다.

□ 전화 및 우편제도
ㅇ 리야드 시내에는 공중전화가 없으므로 가급적 휴대전화를 로밍 하여 휴대하거나 현지 스폰서 등을 통해 미리 임차하는 것이 좋습니다.
ㅇ 사우디에서 우리나라로 국제전화를 사용하는 경우 전화 요금은 분당 약 4리얄입니다.
ㅇ 사우디에서 우리나라로 우편물을 보내는 경우의 요금은 다음과 같습니다.
- 일반우편 : 6리얄(300 그램 이하)
- 등기우편 : 9리얄
- 우체국 속달우편 : 130 리얄
- DHL 요금 : 약 360 리얄


□ 한국과의 시차
ㅇ -6 (한국보다 6시간 늦음)

□ 전기 제품 사용
ㅇ 전기 사정은 대체로 양호하며 대부분의 건물에 110v, 220v 용 접속구가 모두 설치되어 있으므로 전기 제품 사용에 특별한 문제점이 없습니다. 가정용 요금은 저렴한 편이나 누진제가 적용되어 상용 전기료는 비싼 편입니다.

□ 언어
ㅇ 아랍어가 국어이나 제3국인이 다수 거주하는 리야드, 젯다, 담맘 등 대도시에서는 영어로 소통하는데 특별한 어려움이 없습니다(지식인 및 외국인은 영어 소통 가능).
ㅇ 다만, 관공서에서는 아랍어 문서를 취급하며 영어로 의사소통이 되지 않는 경우가 자주 있으므로, 아랍어로 대화 가능한 동행인과 함께 방문하는 것이 편리합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>스리랑카</A1>
		<B1>▸관광비자 소지자, 관광비자 소지자가 아닌 외국인 입국자(거주비자 소지자 등)</B1>
		<D1>▸21.7.8.부터 백신접종완료자* 격리 면제(9.29.부터 도착 후 PCR 검사도 면제) 
* 백신 접종 국가에서 인정하는 백신은 모두 인정하며(교차접종 방식도 인정), 백신별 접종횟수를 접종하고 14일 경과 필요
 ※ 상기내용 증명을 위해 입국일 기준 최소 14일 전 접종을 완료했다는 백신접종증명서(영문)와 
비행기 탑승 72시간 이내 시행된 PCR 음성결과서(영문) 제출
 ※ PCR 또는 신속항원검사를 통해 최근 3개월 이내 코로나19 확진 판정을 받은 사람이 완치 후 백신 1회 접종 후 14일 경과하면 백신접종완료자로 간주
 - 이 경우 3개월 내 확진판정 서류(영문)과 함께 비행기 탑승 72시간 이내 시행된 PCR 또는 48시간 이내 실시된 신속항원검사 음성결과서(영문) 제출

▸관광비자 소지자
1. 백신접종 완료 후 입국하는 관광비자 소지자는 입국 즉시 자유 이동 가능
 ※ 만 12-18세 백신 미접종자는 동반 부모가 백신 접종을 완료했더라도 
△정부시설 또는‘사전 지정된 관광객용 인증호텔’에서 대기, 
△도착 1일차에 PCR 검사를 실시하여 음성 판정 시 자유 이동 가능
 - 만 12세 미만 어린이의 경우 도착 즉시 부모와 함께 자유 이동 가능(검사 불요)

2. 백신 비접종 관광비자 소지자는 
△최소 한달 이상 유효한 코로나19 보험 가입, 
△비행기 탑승 72시간 이내 시행된 PCR 음성 결과, 
△입국 후 24시간 이내 1차 PCR 검사 실시, 
△‘사전 지정된 관광객용 인증호텔’에서 14일 체류, 
△입국 12일차에 2차 PCR 또는 신속항원검사 실시 후 음성 판정 시 14일차에 자유 이동 가능(단, 96시간 이내 출국자는 최초 1회만 PCR 검사 실시) 

※ 만 12-18세 백신 미접종자는 부모와 함께 체류하며, 
△도착 1일차 PCR 검사, 
△도착 12일차 2차 PCR 또는 신속항원검사 실시 후 음성 판정 시 14일차에 자유 이동 가능
 - 만 12세 미만 어린이의 경우 도착 후 PCR 검사 불요
 ※ 1일차 또는 12일차 코로나19 진단검사에서 확진 판정 시 정부지정 의료시설 입원

▸관광비자 소지자가 아닌 외국인 입국자(거주비자 소지자 등)
1. 백신접종 완료 후 입국하는 외국인은 입국 즉시 자유 이동 가능
 ※ 만 12-18세 백신 미접종자는 동반 부모가 백신 접종을 완료한 거주비자 소지자인 경우 자택에서 대기, 
△도착 1일차에 PCR 검사를 실시하여 음성 판정 시 자유 이동 가능
 - 만 12세 미만 어린이의 경우 도착 즉시 부모와 함께 자유 이동 가능(검사 불요)

2. 백신 미접종 외국인 입국자는 △비행기 탑승 72시간 이내 시행된 PCR 음성 결과, 
△입국 후 24시간 이내 1차 PCR 검사 실시, 
△거주비자 소지자는 자택격리, 그 외의 경우 정부 지정시설 또는 호텔에서 격리, 
△입국 12일차에 2차 PCR 또는 신속항원검사 실시 후 음성 판정 시 14일차에 격리 해제
 
※ 만 12-18세 백신 미접종자들은 부모와 함께 체류하며, 
△도착 1일차 PCR 검사, 
△도착 12일차 2차 PCR 또는 신속항원검사 실시 후 음성 판정 시 14일차에 자유 이동 가능
 - 만 12세 미만 어린이의 경우 도착 후 PCR 검사 불요
 
※ 1일차 또는 12일차 코로나19 진단검사에서 확진 판정 시, 
거주비자 소지자는 자택격리 또는 정부지정 의료시설 입원 중 선택 가능, 
그 외의 경우 정부지정 의료시설 입원

▸최근 14일 이내 남미 국가, 남아공, 앙골라, 보츠와나, 레소토, 모잠비크, 나미비아, 스와질란드, 잠비아, 짐바브웨 체류자 입국경유금지
 ※ 단, △스리랑카 국민, △유효한 거주비자 소지자, △외교관, 국제기구 직원, △기타 스리랑카 정부에 의해 사업상 목적으로 초청되는 경우, 
입국은 가능하나 14일 격리 필요(21.8.19.부터 기업 초청 입국 불가)</D1>
		<E1>ㅇ 국명 : 스리랑카 민주사회주의 공화국 (Democratic Socialist Republic of Sri Lanka)
ㅇ 수도 : 콜롬보(상업수도)
스리 자야와르데네푸라 코테(행정수도)

ㅇ 위치 : 동경 79.40도~81.55도, 북위 5.55도~9.55도 사이의 인도 동남부 인도양 상에 위치
ㅇ 면적 : 65,610㎢ (한반도의 1/3)
ㅇ 기후 : 열대 몬순기후
- 연평균 기온 27도(가장 더운 5월은 평균 26~31도, 가장 시원한 12월은 평균 22~29도)

※ 상기 기온은 평균 온도이며, 지역과 일시에 따라 더울 경우에는 35도를 넘어가는 경우도 있습니다.

ㅇ 민족 : 싱할라 족(75%), 타밀족(15%), 무어족(9%)로 구성
ㅇ 언어 : 싱할라어, 타밀어, 영어
ㅇ 종교 : 불교(70%), 힌두교(12%), 이슬람교(9.7%), 기독교(7.4%)
ㅇ 화폐단위 : 스리랑카 루피(Rs)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 스리랑카 사람들은 긍정의 대답인 경우 머리를 약간 좌우로 흔들면서 표시하고, 부정의 경우 고개를 흔들지 않거나 머리를 완전히 좌우로 분명히 세게 흔들면서 의사표현을 합니다.
ㅇ 매월 음력 15일(보름)은 POYA Day로 모든 관광소가 휴무이며, 상점 등에서 육고기나 술을 판매하지 않고 있으니 참고하시기 바랍니다.
ㅇ 호텔 Check-out 시 시간이 많이 소요되므로 충분한 시간 여유(적어도 1시간)를 두고 미리 Check-out 하시는 것이 바람직합니다.

종교 관련
ㅇ 스리랑카인은 불교도가 대다수이지만, 이슬람, 힌두교, 천주교, 개신교 등의 다양한 종교 활동이 가능합니다.
ㅇ 그러나 외국인의 선교활동에 매우 민감한 편으로 선교 비자 소지자 이외의 사람은 종교·선교 활동에 유의할 필요가 있습니다.

팁 문화
ㅇ 일부 식당과 호텔의 계산서에는 세금(15%) 이외에 10%의 봉사료가 포함되어 있지만 이와 별도로 봉사한 직원에게 소액을 지급할 수 있습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 스리랑카 기후는 고온다습한 열대 몬순성 기후로 연중 기온이 16℃-33℃, 습도는 70%~80%이며, 사계절의 구분이 없고, 서리는 고산지대에서만 볼 수 있습니다.

ㅇ 콜롬보의 월평균 기온은 24℃∼31℃, 연 강수량은 2,365mm(93inch)이며, 기온이 가장 낮은 12∼1월의 평균기온은 25.5℃, 기온이 가장 높은 4∼5월의 평균기온은 29℃로서 그 한서의 차이가 3.5℃에 불과하고, 연중 고른 기온 분포를 보이고 있습니다. 동북 해안은 비교적 건조하여 연 강수량이 600∼1,800mm, 남서부 지방은 2,000∼4,000mm 정도이나, 중부지방은 습윤지대로서 5,000mm 이상을 기록하고 있습니다. 누와라엘리야 등 고산지대에서는 4℃-7℃ 기온 분포를 보이며 코트, 털모자 등을 착용하기도 합니다.
ㅇ 강수량은 몬순에 지배되며, 지역에 따라 강우량과 시기가 큰 차이를 보이고 있습니다. 남서 몬순은 5∼6월 중, 동북 몬순은 10월 중순∼1월 중순에 내습합니다. 그러나 최근에는 기후변화 영향으로 기상변화가 일정하지 않습니다.
ㅇ 날씨정보 사이트 : http://www.meteo.gov.lk

전염병
ㅇ 스리랑카는 야생 동·식물, 삼림, 습지대 등이 잘 보존되어 있으나, 위생·보건시설 등이 부족하여 전염병 등이 유행하고 있으므로 위생·보건에 유의할 필요가 있습니다.
ㅇ 신종인플루엔자 A(H1N1): 스리랑카에서는 지난 2009년 6월 16일 첫 번째 신종 인플루엔자 환자가 확인된 후 2009년 595명의 환자가 확인되었고, 41명이 사망한 것으로 보고되었습니다. 2010 이후 현재까지 감염자가 확인되고 있어 재 확산이 우려되고 있는 상황이니 주의하시기 바랍니다.
ㅇ 뎅기열(Dengue Fever): 2000년 이후 스리랑카에 급속히 확산되고 있는 병으로 매년 40-60명 정도의 사망자가 발생하다가, 2009년에 33,4000명 감염, 328명이 사망한 것으로 보고되었으며, 이러한 증가 추세는 현재까지 계속되고 있습니다. 특히, 콜롬보, 캔디 등 주요 도시에서, 그리고 깨끗한 곳에서 감염자 수가 기타 지역에 비해 상대적으로 많고, 우기 이후(1~2월, 7~8월)에 고여 있는 물에 모기알이 서식하므로 주변 환경을 건조하게 하고, 낮 시간 동안 뎅구모기가 활동하므로 장소매 옷을 입는 등 예방이 요망됩니다. 2018년 한해 동안 5만 명 이상의 뎅기열 환자가 발생하였습니다. 뎅기열병은 예방약이 없어 발병 후 치료할 수 밖에 없기에 사전에 주의해야 합니다.
ㅇ 이외에도 쥐열병(Rat Fever-매년 3~4천 건 발생), 치쿠구니아(Chikungunya -매년 약 4만여 건의 의심 환자 발생), 일본뇌염(Japanese Encephalitis-매년 약 150건 발생), 광견병(Rabies) 등 각종 전염병·질병이 다발하고 있어 주의가 필요합니다.

기타
ㅇ 한국보다 3시간 30분 늦습니다. 즉 한국시간 정오 12시는 스리랑카 오전 8시 30분이며 서머타임은 적용하지 않습니다.
ㅇ 전력은 220V이며 57Hz입니다. 전압차가 심하고 단전이 잦으므로 전기제품 보호를 위해서는 정압기(Stablizer)를 사용하는 것이 좋으며, 국내에서 사용하는 60Hz 용 국산 전자렌지, 세탁기 등 전압차에 민감한 가전제품은 손상될 우려가 많습니다.
ㅇ 싱할라어, 타밀어가 공용어로 사용되며, 영어는 연결어로서 통용되고 있으나 교육수준이 낮거나 도시 외곽에 갈수록 영어로 의사소통에 어려움이 많습니다.
ㅇ 시내 은행, 환전소, 호텔 등에서 환전할 경우 여권이 필요합니다.
ㅇ 인천공항 등에서 로밍 할 경우 스리랑카에서 국내 휴대폰을 사용하는 것이 가능합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>시리아</A1>
		<D1>관련 정보 없음</D1>
		<E1>ㅇ 수도 : Damascus(다마스커스)
ㅇ 면적 : 186,475㎢ (14개 주)
ㅇ 언어 : 아랍어 (영어, 불어도 통용), 쿠르드어, 아르메니아어 등
ㅇ 종교 : 이슬람교 (순니파 74%), 시아파 이슬람 및 드루즈 (16%), 기독교 (10%)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 군사시설, 정부기관, 기타 민감한 시설은 촬영이 금지되어 있습니다.
ㅇ 결혼, 이혼, 자녀 양육, 친권 등 신분관계에 관한 이슬람 신분법은 매우 복잡하므로 반드시 변호사 등 전문가의 도움을 받기 바랍니다.
ㅇ 시리아 내에서 동성애는 엄격히 금지된 불법입니다.
ㅇ 시리아 법률에 의하면 항상 신분증을 소지하도록 되어 있습니다.

종교 관련
ㅇ 이슬람 금식 기간인 라마단 기간 중에는 일출과 일몰 사이 이슬람 종교인들은 금식하고 담배도 피우지 않습니다.
ㅇ 이슬람 종교행사를 제외한 여타 종교행사나 집회는 현지 관례를 존중하고 이에 따르기 바랍니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 시리아 중심부는 건조한 대륙성 기후로 밤낮의 온도차가 크고 지중해 연안은 여름에 맑은 날씨가 계속됩니다. 겨울에는 강수량이 많은 온난한 지중해성 기후를 보입니다. 강우량은 사막지대를 제외하고는 연평균 250 mm 이하이며 서부지역의 경우 750mm에서 최고 1,000mm로 “비옥한 반월 지대(Fertile Crecent) "를 형성하고 있습니다. 내륙지방은 건조하고 겨울에는 추운데 다마스쿠스 1월 평균기온은 섭씨 2~12도, 8월은 섭씨 18~37도입니다.

기타
□ 전염병 및 주의사항
ㅇ 곤충에 의해 옮겨지는 전염병인 말라리아 같은 질병이 시리아 북부 Al Hasakah 지역 등에서 발생하는 경우가 있으므로 이러한 지역 방문 시 사전 예방접종 등 대비하시는 것이 좋습니다.
ㅇ 수인성 전염병, 음식에 의한 전염병(브루셀라, 장티푸스, 간장염, 결핵 등 포함), 기타 전염병이 종종 발생하므로 반드시 정수를 구입해 마시거나 끓인 물을 마시고, 일반 냉동 얼음, 정제되지 않은 음식, 날음식, 덜 익은 음식 등을 피하기 바랍니다.

□ 환전
ㅇ 환율은 변동환율제이며, 환전은 은행이나 환전소에서 가능합니다. 그 이외의 거리 등에서의 환전은 불법입니다. 신용카드나 여행자 수표는 일부 호텔과 은행에서는 사용 가능하지만 대부분 사용하지 못하는 경우가 많습니다.

□ 주의사항
ㅇ 여행 시 너무 많은 현찰이나 고급시계, 보석류, 고급 카메라 등을 소지할 경우 범죄의 표적이 될 수 있습니다.
ㅇ 여권, 항공권, 입국 비자, 여행자 수표 등 중요한 것은 만일의 경우를 대비하여 복사한 후 서로 다른 장소에 보관하는 것이 바람직합니다.
ㅇ 가방 등 여행 물품은 잠금장치를 하여 도난을 예방하시기 바랍니다

□ 한국과의 시차
ㅇ 한국 시간과는 -7시간, 서머 타임 기간(3월 말~10월 말)에는 -6시간입니다.

□ 전력 사용 현황
ㅇ TV는 PAL 방식, 전기시스템은 220V/50HZ입니다.

□ 통신, 우편
ㅇ 통신 및 전화 제도
- 공중전화가 있으며 핸드폰 사용이 일반화되어 있습니다.


ㅇ 우편제도
- 한국과 시리아 간 항공우편은 7~15일이 소요됩니다.
- DHL 이용 가능합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>싱가포르</A1>
		<B1>▸단기 방문객의 싱가포르 입국 원칙적 금지(국민, 영주권자, 장기 체류비자 소지자 및
국민의 직계가족 또는 인도적 목적(가족 사망 등) 단기 방문객 입국 신청 가능) 및
입국 시 7일 격리 원칙(단, 국민/영주권자 외 모든 외국인은 사전입국 승인 필요) ※ 상세사항은 싱가포르 이민국 홈페이지(safetravel.ica.gov.sg) 참조
※ (변이 바이러스 발생국 관련 조치) 최근 21일 이내 방글라데시, 인도, 미얀마, 네
팔, 파키스탄, 스리랑카를 방문 이력이 있는 경우 싱가포르 입국 및 경유 금지(국
적자 및 영주권자는 입국 가능)</B1>
		<C1>▸ (PCR 검사 의무) 한국발 입국자(3세 이상)는 싱가포르로 출발 48시간 이내 검사한 PCR 음성확인서 제출 필요</C1>
		<D1>▸ 한국발 입국자는 7일간 격리 (격리 마지막 7일차 PCR 검사) 
- 자가, 직접 예약한 호텔/서비스 아파트에서 격리가능
 - 가족 이외 다른 구성원이 있는 경우 자가격리 불가

※ 모든 입국자(국민 및 영주권자 포함)는 도착 직후 공항에서 PCR 검사
 ※ (해외입국자 검사비 등 자부담) ①검사비, ②격리비, ③도착 후 14일 이내 확진 시 치료비 전액 본인 부담(국민, 영주권자, 장기체류비자 소지자 포함)
※ (코로나19 보험 가입 필수) 싱가포르 입국하는 외국인은 코로나19 보험 가입 필수(출입국 심사 시 보험 약관 등 제시) 
- △단기 방문자는 S$30,000 이상 청구 가능한 보험, 
△취업비자 소지자는 $10,000 이상 청구 가능한 보험(싱가포르 입국 후 14일 이내 확진 시 대비) 
▸싱가포르항공사(Singapore Airline)가 싱가포르 정부에 승인 받은 항공편(루트)으로 싱가포르 창이공항 경유 가능 (한국발 싱가포르 경유 가능)
 ※ 출발 48시간 이내 검사한 PCR 음성확인서 제출 필요

▸21.11.15.부터 백신접종을 완료한 한국발 싱가포르 입국자는 VTL(Vaccinated Travel Lane) 입국절차 적용 예정
 ※ (대상) 백신접종을 완료*하고 지정 직항편으로 싱가포르에 입국하는 모든 입국자
 * WHO 승인 백신을 필요횟수 만큼 접종 후 2주 경과 필요(교차접종 인정) 
- 여행 전 14일간 한국 또는 싱가포르에서 지정한 VTL 국가에 체류 조건
 - 관광 등 비필수적 목적의 입국도 허용(한-싱 사증면제협정 재개 예정) 

※ (출국 전)
 - https://safetravel.changiairport.com 통해 입국 직후 PCR 검사비용 사전 결제
 - https://eservices.ica.gov.sg/sgarrivalcard 통해 SG Arrival Card 발급(건강/숙소정보 등 입력, 입국 전 3일 이내 신청) 
- https://tracetogether.gov.sg 통해 TraceTogether 어플리케이션 다운로드 및 설치
 - https://safetravel.ica.gov.sg 통해 VTP(Vaccinated Travel Pass)를 사전신청하고(입국 전 7~30일 사이) 유효한 예방접종증명서 업로드
 - 싱가포르 입국 후 코로나19 확진 시 치료비용을 30,000 싱가포르 달러 이상 보장하는 여행자보험 가입
 
※ (입국심사 시) 
△VTP, 
△코로나19 백신접종증명서, 
△항공편 탑승 전 48시간 내 검사한 PCR 음성확인서, 
△여행자보험 가입증서, 
△TraceTogether 앱 설치여부 등 제시
 - 입국 직후 창이공항에서 PCR 검사 후 개인 교통수단 또는 택시로 지정숙소(VTP 신청 시 지정)로 이동, 
PCR 검사 확인 시까지(24시간 소요) 단독으로 격리</D1>
		<E1>(* 기본정보는 조사시점에 따라 일부 변동 가능성이 있습니다.)
ㅇ 면적 : 716㎢
ㅇ 인구 : 568만5천여 명(시민권자 352만, 영주권자 52만)
ㅇ 인종 : 중국계(75.9%), 말레이계(15%), 인도계(7.5%), 기타(1.6%)
ㅇ 언어 : 영어(통용어), 중국어, 말레이어, 타밀어
ㅇ 종교 : 불교·도교(51%), 이슬람교(14.9%), 기독교(14.6%), 힌두교(4%)
ㅇ 시차 : 우리 시간 –1 (예: 한국 09:00, 싱가포르 08:00)
ㅇ 화폐 : Singapore Dollar(SGD) (* 21.4.26 기준 1SGD는 원화840원 상당)</E1>
		<F1>문화
ㅇ 종교 관련 : 싱가포르는 다민족 국가로서 각 인종의 전통적 종교를 존중하면서 인종 간의 화합을 추구하는 정책을 시행하고 있습니다.
ㅇ 싱가포르 헌법은 각 인종 간 평화주의를 명시하고 영어 이외에 중국어, 말레이어, 타밀어를 공용어로 채택하였으며, 각 종교 별로 균등하게 법정 공휴일을 지정토록 규정하고 있습니다.
ㅇ 팁 문화 : 식비에 세금과 봉사료가 포함되어 있으므로 팁을 추가로 줄 필요는 없습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 고온다습한 열대성 기후
* 11~1월 간은 몬순 시기로 기온이 비교적 낮음

- 연평균 최고 기운 : 31.4℃, 최저기온 : 25.1℃
- 강우량 : 2,391mm
- 평균 습도 (오후 2시) : 70%</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>아랍에미리트</A1>
		<D1>▸21.9.1.부터 변이바이러스 유행 국가에 대한 입국금지 일시적으로 해제했으며, 요건을 충족하는 외국인 입국 제한적 허용
▸(아부다비) 방역조치 완화국가(Green Country) 제도를 운영하고 있으며, 출발 국가에 따라 다른 방역조치 적용
 ※ 항공기 탑승 전 출발 48시간 내 검사받은 PCR 음성확인서 제출
 ※ 아부다비 공항으로 입국하는 모든 여행객은 공항에서 PCR 검사

 ※ 방역조치 완화 국가*(한국 포함)발 입국자 : △백신접종 여부에 관계없이 자가격리 면제, 
△UAE 및 해외 백신접종자의 경우 입국 6일차, 미접종자의 경우 6일, 9일차에 PCR 재검사 실시
 * 2주 단위로 변동되므로 입국 전 아부다비 정부 홈페이지(visitabudhabi.ae/en/plan-your-trip/covid-safe-travel/permitted-countries)를 통해 재확인 필요

 ※ 방역조치 완화 국가 외 국가발 입국자 : △UAE 및 해외 백신접종자는 격리면제 및 도착 4일, 8일차에 PCR 재검사, 
△미접종자는 10일 자가격리 및 도착 9일차에 PCR 재검사 실시

 ※ 해외 코로나19 백신접종증명서 등록 절차 : 아부다비 방문 여행객은 해외 백신접종증명서 인정, 코로나19 음성 확인 등을 위해 
다음과 같이 ICA 사전등록 및 UAE 보건앱(Al Hosn) 설치 필요
 ① 입국 전 : UAE 연방이민청(ICA) 모바일 앱 또는 웹사이트(ica.gov.ae)의“Register Arrivals”메뉴에서 필요정보 입력
 ② 아부다비 도착 시 : 공항 또는 ICA앱 또는 웹사이트에서 통합식별번호(Unified Identification Number, UID) 수령
 ③ UAE 공인보건앱 Al Hoson 설치 : 앱 설치 후 상기 UID 번호와 ①번 과정에서 등록한 (현지)전화번호 및 
UAE 입국 후 공항에서 PCR 검사시 기입한 (현지)전화번호를 통해 본인인증절차를 완료하면 
앱상에서 코로나19 백신접종 여부 및PCR 검사 결과 확인 가능 
(전화번호 입력 시 UAE 현지 전화번호 입력 권장, 지인 번호로도 입력 가능)
 
▸(두바이 및 여타 북부 에미리트) 20.7.7.부터 두바이 국제공항을 통한 외국인 입국 및 경유 허용
 ※ 사실상 방문비자 면제 중(입국 시 여권에 스탬프를 찍어 방문비자에 갈음함, 90일 체류)이나 조치 변동의 가능성이 크므로 출발 전 확인 필요
 ※ 변이바이러스 유행 10개국 이외 국가에서 두바이에 입국하는 모든 승객

※ 21.9.1.부터 변이바이러스 유행 10개국*에서 입국하는 경우 엄격한 규정 적용
 * 방글라데시, 에티오피아, 인도, 나이지리아, 파키스탄, 스리랑카, 남아공, 우간다, 베트남, 잠비아
 - 출발시간 48시간 이내 PCR 검사 및 QR코드가 포함된 음성확인서 소지, 출발시간 6시간 이내 공항 내 rapid PCR 검사 추가 필요
 - 인도, 파키스탄, 나이지리아, 방글라데시에서 입국하는 경우 반드시 지정된 검사기관에서 발급받은 PCR 음성확인서 지참 

※ 인도네시아, 수단, 레바논, 이집트, 에티오피아에서 출발하는 경우 반드시 QR코드가 포함된 음성확인서 제출
 ※ 아프가니스탄, 브라질, 인도, 이집트에서 출발하여 두바이에 도착하는 경우
도착 시 PCR 검사를 추가로 받게 되며(결과 통보 시까지 호텔 또는 자가 등에서 격리), 
방글라데시, 에티오피아, 인도, 나이지리아, 파키스탄, 스리랑카, 남아공, 우간다, 베트남, 잠비아, 인도네시아를 출발하여 
두바이에서 환승하는 경우에도 출발 72시간 이내 검사한 PCR 음성확인서 필요
(기타 환승객은 최종 목적지에서 필요한 경우가 아니면 PCR 검사 결과 불필요) 

※ △두바이 거주비자 소지자는 상기 10개국에서 출발하는 경우를 제외하고는 
입국 전 두바이 이민청의 외국인 거주자 등록 부서(GDRFA)의 사전 승인 면제, 
△두바이 외 에미리트 거주비자 소지자도 상기 10개국에서 출발하는 경우를 제외하고는 
두바이 공항을 통해 입국하는 경우 아부다비 이민당국(ICA) 승인 면제
 - 상기 10개국에서 출발하는 경우에도 예외적으로 승인이 면제되는 경우 존재(신규 발급 취업비자 등) 비자 소지자 포함)은 
항공기 탑승 전 출발 72시간 이내 검사한 PCR 음성확인서 소지 필요(반드시 RT-PCR 방식 검사만 인정, NHS 등 여타 방식 불인정) 
- 12세 미만 어린이, 중증도 및 심각한 장애를 겪고 있는 사람은 검사 면제</D1>
		<E1>ㅇ 위치 : 북위 24.28, 동경 4.25
ㅇ 수도 : 아부다비(Abu Dhabi)
ㅇ 면적 : 82,880㎢
ㅇ 언어 : 아랍어/영어, 이란어, 힌디어, 우르드어 등
ㅇ 인종 : 아랍인, 외국인(주로 인도, 파키스탄 계열)
ㅇ 종교 : 이슬람 96%, 기독교 및 인두교 4%</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 아랍인들은 오랜만에 친구나 귀한 손님을 만났을 때, 껴안고 양 볼에 입맞춤하는 인사를 합니다.이는 동성간에만 허용되며, 이성간에는 가볍게 악수만을 주고 받습니다.
ㅇ 아랍인들은 허리를 굽히거나 머리를 굽혀 인사하지 않습니다. 이는 종교적인 배경에서 관습화된 것으로 절대신 알라 이외에는 허리나 머리를 굽히거나 엎드려 절하지 않기 때문입니다.
ㅇ 아랍인들에게는 왼손을 내밀어 인사하면 안됩니다. 이 또한 종교적인 이유로 이슬람 경전인 꾸란에서 오른손은 선과 행운, 왼손은 악과 불행을 상징하기 때문입니다.

종교관련
ㅇ 아랍에미리트는 이슬람국가로서 우리나라에서 일반적으로 허용되는 행위나 관습도 주재국에서는 위법이 되는 경우가 많이 있으며, 단지 주재국 법률과 문화를 몰랐다는 이유로 위법행위가 용서되지 않습니다. 따라서 주재국 방문 또는 거주시에는 현지 관습과 종교를 존중하여 곤경에 처하지 않도록 주의하셔야 합니다.
ㅇ 아랍에미리트는 외국인 관광객 유치 및 비즈니스 활동을 원활하기 위해 이슬람국가임 에도 불구하고 외국인에 대해 5성급 호텔 및 극히 제한된 장소에서만 음주를 허용하고 있으며(샤르자(Sharjah) 지역 제외), 주류구입은 주류 구입 허가증 소지자에 한해 서만 허용합니다.
- 공공장소에서의 음주는 금지되어 있으며, 술에 취한 상태에서 공공장소를 배회하는 것 만으로도 벌금 또는 구류형의 처벌을 받을 수 있습니다.
- 음주운전에 관한한 일체의 예외를 인정치 않는 무관용(Zero Tolerance) 원칙을 적용하고 있으며 음주운전 적발시 최소 20,000디르함 벌금(약 5,480미불), 60일간 차량 압수, 교통 벌점 24점 부과 및 재판에 회부되어 최소 1개월 구속 이상의 처벌을 받게 됩니다.
- 또한 각종 사건,사고 연루시 음주상태 여부가 본인에게 매우 불리하게 작용할 수 있습니다.

ㅇ 아랍에미리트의 대부분의 도시에서 외국인의 복장에 제한은 없으나, 이슬람 국가이므로 공공장소에서의 심한 노출은 삼가는 것이 바람직합니다. 보수적인 도시인 샤르자(Sharjah) 지역에서는 복장에 대한 단속이 다른 지역보다 엄격하므로 주의하셔야 합니다.
ㅇ 외국인 방문객 증가로 이슬람 문화에 위배되는 외설적인 행동에 대한 단속도 강화되고 있는 바, 공공장소에서 남녀간의 애정표현을 삼가야 하며, 동성애 및 동성애적인 복장 등도 금하고 있습니다.
ㅇ 이슬람교가 국교로서 외국인의 신앙 활동은 정해진 종교 단지 내에서만 허용되며, 종교 선교활동은 불법으로서 처벌받게 됩니다.
ㅇ 이슬람국가로서 매년 1개월간 라마단(이슬람 금식월)을 지내며, 동 기간중 이슬람 신자들은 일출에서 일몰 때까지 금식을 하게 되며, 외국인의 경우에도 허가된 식당외의 공공장소 및 길거리에서 음식 및 음료섭취와 흡연이 금지되어 있습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 기후 : 고온 다습한 사막기후
- 45~55℃ (5~10월)
- 15~35℃ (11~4월)

ㅇ 습도 : 50~60%
ㅇ 강수량 : 100㎜ 내외 (겨울철에 집중)</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>예멘</A1>
		<D1>관련 정보 없음</D1>
		<E1>ㅇ 국명 : 예멘공화국 (Republic of Yemen)
ㅇ 수도 : Sana‘a (해발고도 2,300m 위치)
ㅇ 주요도시 : Sana'a, Aden, Taiz, Hodeidah, Ibb, Mukalla
ㅇ 예멘의 인구는 약 3,041만 명(2021)으로서 매우 높은 인구증가율을 보이고 있으며, 수도 사나(Sana‘a), 남부 타이즈(Taiz)와 아덴(Aden), 서부 항구도시 호데이다(Hodeida) 등 주요 도시를 중심으로 인구가 밀집해 있습니다.
ㅇ 면적 : 약 527,968 평방㎞ (한반도의 약 2.4배)
ㅇ 국경선 : 1,746㎞ (오만 388㎞, 사우디 1,458㎞)
- 해안선 : 1,906㎞, 남북거리 : 565㎞, 동서거리 : 1,100㎞

ㅇ 기 후 : 북부 및 중앙고원 지역은 한냉서온, Tihama 및 남부해안지역은 고온다습, 동부고원 및 사막은 고온건조 사막기후
ㅇ 표준시간 : 한국시간 -6시간 (GMT +3시간)</E1>
		<F1>[문화유산]
ㅇ 예멘은 수도 사나의 구시가지(Old City), 시밤(Shibam), 자비드(Zabid), 소코트라 섬 등 4개의 유네스코 지정 세계문화유산(World Heritage)이 있으며, 오랜 역사에서 비롯한 수많은 문화유산을 보유하고 있습니다.
- 특히, 노아의 셋째 아들이 건설했다는 전설이 내려오는 사나의 구시가지와 사막의 맨하탄으로 알려진 시밤은 수천 년의 역사를 가진 석조-벽돌 재료의 타워식 고층 건물들로 구성되어 있어 예멘의 수준 높은 전통 건축기술을 보여주는 대표적인 사례입니다.

ㅇ 과거 로마제국에 의해 Arabia Felix(행복한 아라비아)라고 불릴 정도로 아름다운 자연풍광과 수많은 문화유산에도 불구하고, 알카에다 테러조직과 각종 무장세력의 외국인 납치, 자폭테러 등이 빈발하여 외국인 관광객 유치는 매우 저조한 상황입니다.
- 2009년 한국인 관광객 4명이 시밤 인근 관광도중 외국인을 노린 자폭테러범에 의해 피살된바 있으며, 예멘은 현재 한국정부에 의해 여행금지국으로 지정되어 있습니다.


[예멘 특산물과 사회풍습]
ㅇ 예멘은 과거부터 커피와 향신료의 수출국으로 유명하며, 특히 아라비카 커피 품종의 원산지로서 커피의 종주국이라는 평가를 받고 있습니다.
- 18세기 유럽 커피무역이 발흥하자 커피는 예멘의 대표적인 수출품이 되었으며 서부 홍해에 연한 모카(Mokha)항을 통해 커피가 선적되면서 예멘 커피는 모카커피라는 이름으로 널리 알려지게 되었으며 지금도 예멘인들은 커피를 즐겨 마시고 있습니다. 커피콩 껍질을 향신료와 섞어 끓여마시는 Gishr라는 전통음료도 애용하고 있습니다.

ㅇ 예멘인들 사이에 가장 널리 퍼져있는 사회적 관습은 향정신성 물질을 포함하고 있는 식물인 까트(Qat)를 씹는 행위로서 대다수의 예멘인들은 까트의 잎사귀를 입에 넣고 수 시간씩 씹으며 오후를 보내는 것이 일반적입니다.
- 세계보건기구(WHO)에 의하면 남성의 90%가 하루 3~4시간, 여성의 50% 및 12세 이하 아동의 15~20%가 매일 까트를 씹고 있다고 합니다.
- 까트는 대부분의 국가에서 불법 마약류로 분류하며 강력하게 단속하고 있으나 예멘에서는 자연스러운 사회적 관습으로 자리잡았으며, 예멘 전통 가옥에는 가족, 친지들이 모여 까트를 향유하는 방(Diwan)이 거의 예외없이 마련되어 있습니다.
- 까트는 각성 또는 환각 상태를 유발하는 것으로 알려져 있으며 택시 기사들이나 상점 점원들은 오후 근무를 하면서도 까트를 씹는 경우가 대부분이며, 예멘 정부는 까트의 해악에 대해 계도하고 공무원들의 근무 중에 까트 이용을 금지하고 있으나 까트 애용인구는 감소세를 보이지 않고 있습니다.

ㅇ 예멘 사람들은 서로 인사할 때 전통적으로 악수를 하므로, 방문객도 현지인을 만날 때 악수를 하는 것이 좋습니다. 단, 악수를 하거나, 음식을 주고 받을 때 반드시 오른손을 사용해야 합니다.
ㅇ 예멘 사람 집에 식사 초대를 받아서 가는 경우 감사의 표시로 작은 선물을 준비하여 가는 것이 좋은데, 예멘에서 구하기가 어려운 물품을 준비하는 것이 보다 깊은 인상을 줄 수 있습니다.
ㅇ 고아원이나 양로원 시설이 제대로 되어 있지 않은 예멘에서는 길거리에서 구걸하는 사람들을 많이 볼 수 있습니다. 신호 대기 중인 차에 다가와서 돈이나 먹을 것을 요구하는 경우가 많습니다. 이런 경우, 안전을 생각하면 창문을 내리는 행위를 하지 않는 것이 좋으나, 불가피할 경우 적은 양의 돈을 주거나 아니면 검지로 하늘을 찔러 돈을 주지 않겠다는 의사를 표현할 수 있습니다.
ㅇ 예멘은 엄격한 이슬람 국가입니다. 따라서 술이나 마약은 공공장소에서 허용되지 않습니다. 사나 시내 일부 호텔에서는 외국인을 대상으로 술을 취급하는 경우도 있으나, 지정되지 않은 곳에서 술을 마시거나 파는 것은 엄격히 금지되어 있습니다.
ㅇ 방문객은 정부건물, 군사시설, 여자, 경찰관 등의 사진을 찍지 않도록 유의해야 합니다. 군사시설에 대한 표시는 명확치 않을 수 있습니다.
ㅇ 라마단 기간 동안 일출과 일몰사이 음식 및 음료 섭취, 흡연은 무슬림에게 금지됩니다. 방문객은 현지인의 기분을 상하게 하지 않도록 주의해야 합니다.

[전통 및 복장, 음식]
ㅇ 예멘인들은 일상 생활에서도 전통복장을 많이 착용하고 있으며, 남성들은 전통적인 중동식 치마형 복장에 잠비아(jambia)라고 불리는 굽은 단검을 차고 다니는 경우가 많습니다.
- 여성들은 눈을 제외한 얼굴 전체를 검은 천으로 가리거나(Nigab) 머리카락을 가리는(Hijab) 경우가 많으며, 외국인 비무슬림 여성의 경우, Nigab이나 Hijab을 강요받지는 않지만, 어떠한 경우에도 팔과 다리를 드러내는 복장은 삼가시는 것이 좋습니다.

ㅇ 예멘은 이슬람 국가로서 술과 돼지고기를 금지하고 있으며, 주로 양고기와 닭고기가 소비되고 있는바, 과거 오스만 투르크 통치 시절 터키의 영향을 많이 받은 전통요리법이 발달하였습니다.
- 가장 흔히 볼 수 있는 예멘 전통음식으로는 뚝배기 형태의 그릇에 향신료와 야채 등을 끓여 만든 Saltah가 있으며, 이 Saltah를 넓적한 빵과 함께 먹는 것이 일반적 식사형태입니다.

ㅇ 예멘은 전통적으로 각 지방에 근거를 둔 부족세력이 정치사회적 영향력을 발휘하고 있다는 점이 특이한바, 예멘의 독특한 부족전통은 그간 많은 정치사회적 연구 대상이 되어오고 있습니다.
- 아라비아 반도의 인근국가들이 대부분 부족전통을 근간으로 하고 있으나, 예멘은 유목 부족이 아닌 농경 정착부족으로서 농업정주 생활을 통해 남부 아라비아 문명을 발전시켜 왔음

ㅇ 예멘의 부족은 과거 왕국 시절부터 공동체의 기본적 구성요소였으나, 근대로 넘어오면서 남북 예멘이 서로 다른 부족전통의 발전을 보이기 시작하였습니다.
ㅇ 특히, 근대에 이르러 남예멘에서는 영국의 아덴 지역 식민통치에 이어 공산주의 정권이 수립되면서 부족 전통이 크게 약화되었던 반면, 북부에서는 20세기초 오토만 제국에서 독립한 Imam 왕정이 정치적 반대세력을 제거하기 위해 부족의 힘을 빌려야 했으며 동시에 부족들이 왕정 자체를 위협하지 못하도록 견제할 필요가 있었던바, 부족간 갈등을 부추기면서 부족들에게 경제적 혜택을 나누어줌으로써 권력을 유지해온 것으로 평가되고 있습니다.
ㅇ 북부예멘에서 전통적으로 가장 큰 부족세력으로 Bakil 부족연합과 Hashid 부족연합 등이 있는바, 여전히 이들이 가장 중요한 부족세력으로 간주되고 있으며, Bakil 부족연합은 구성원 규모상 최대 부족세력이나 내부적으로 결집력이 약해 규모에 상응하는 영향력을 발휘하지 못하고 있는 반면, Hashid 부족연합은 부족장에게 권한이 집중되어있어 예멘내 가장 막강한 부족세력으로 평가받고 있습니다.
ㅇ 21세기 들어 예멘인들의 부족적 정체성은 갈수록 약화되고 있는 것으로 평가되는바, 도시 중심의 문화와 인터넷의 발달 등으로 인해 현대적인 도시 시민개념이 사회적 정체성의 근간으로 부상하여 부족 정체성을 대체하고 있으며, 부족원들의 부족 지도자들에 대한 충성도 역시 저하되고 있는 것으로 보이지만, 여전히 중요한 정치, 경제적 이권이 걸린 문제나 전통적 사회관습상 문제를 해결하는데 있어서 부족적 연계와 부족지도자의 역할은 무시할 수 없는 수준인 것으로 평가됩니다.

종교관련
ㅇ 예멘은 이슬람을 국교로 하고 있으며 헌법상 이슬람 율법(Shariah)은 모든 입법의 원천으로 규정되어 있습니다.
ㅇ 인구의 절대다수는 무슬림으로서 Shafai 수니파(55%)와 Zaydi 시아파(45%)가 가장 높은 비율을 차지하고 있으며, 최근 수니파 중에는 이슬람 원리주의인 Salafi 분파를 따르는 인구가 크게 늘었다는 관측도 있습니다.
- Zaydi 시아파는 성직자 중심의 엄격한 규율체계를 보다 강조하는 것으로 알려져 있으나 실제 Zaydi와 Shafai간 율법적 차이는 그다지 크지 않으며, Zaydi 시아파는 이란을 중심으로 발달해온 시아파와는 거의 공통점이 없는 것으로 평가됩니다.

ㅇ 원래 예멘내 수니파와 시아파는 전통적으로 원만한 관계를 유지해왔으나, 2000년대 이후 분파간 사회적 갈등이 부각되기 시작하였으며, 특히 북부에 근거지를 둔 Zaydi 시아파는 수니파 중심의 중앙정부로부터 차별과 탄압을 받고 있다고 주장하고 있으며, Zaydi 시아파로 구성된 북부 후티(Houthi) 반군은 종교적, 정치적 극단주의 성향을 보이며 중앙정부를 상대로 무장 반란활동을 지속하고 있고, 중앙정부와 북부 후티 반군은 2010년초 휴전에 돌입하였으나 양측간 적대관계가 완전히 해소되지는 않다가 2014년 9월 수도 등 주요도시를 후티반군이 무력으로 점령하면서 내전상황이 전개되었습니다.
ㅇ 예멘은 종교의 자유를 명시적으로 보장하고 있지 않으며, 무슬림의 타종교로의 개종은 엄격하게 금지되어 있습니다.
- 무슬림이 아닌 외국인 거주자가 무슬림을 개종시키려 하거나 타종교를 선교하는 행위 등은 정부에 의한 단속처벌 대상일 뿐만 아니라 테러납치를 유발할 수 있는 매우 위험한 행동으로 간주됩니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 예멘의 기후는 고도에 따라 다양합니다. 해안저지대는 일년 내내 무덥고 먼지가 많으며, 고원산악지대는 여름에 다소 더운 편이나, 겨울철(11월 - 2월)에는 밤에 약한 추위를 느낄 정도입니다.
- 해안저지대 : 고온 다습 (15℃ - 40℃)
- 고원산악지대 : 온화 건조 ( 0℃ - 25℃)

ㅇ 사나(Sana‘a)는 습도가 높지 않아 온도가 높아도 땀이 잘 나지 않습니다. 겨울에는 약간 쌀쌀하며, 여름철에는 너무 덥지도 춥지도 않은 생활하기에 아주 적합한 날씨입니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>오만</A1>
		<B1>▸오만 국적자, 거주비자 소지자 및 도착비자 발급 가능한 사람에 한하여 입국 가능
 ※ 외교관, 의료인력(health workers) 및 그 동반가족 예외</B1>
		<D1>▸21.9.1.부터 코로나19 백신접종 증명서 및 PCR 음성확인서 제출 시 격리 면제
 ※ 오만 입국시 QR코드를 포함한 코로나19 백신접종 증명서 제출
 - 오만 입국일 기준 14일 이전 오만 보건당국이 승인한 코로나19 백신* 2차 접종 또는 1회 접종 대상 백신 접종 완료
 * AZ, 화이자, 모더나, 얀센, 스푸트니크, 시노백, 시노팜, 코비쉴드 8종
 ※ 도착 전 72시간 혹은 96시간 이내에 실시한 QR코드가 포함된 코로나19 PCR 음성확인서 제출
※ 모든 입국자는 Tarassud+ 앱에서 
△사전 등록(pre-registration), △코로나19 백신접종 증명서 등록, △PCR 검사결과 등록 필요
 - 18세 이하 입국자 및 병원진단서(의사소견서) 등에 따라 
질병 및 여타 건강상의 사유로 코로나19 백신 접종이 불가한 경우 
△코로나19 백신 예방접종 증명서 등록, 
△PCR 검사결과 제출 규정 적용 예외

▸코로나19 PCR 검사 음성확인서 미소지 입국자는 입국시 PCR 검사를 실시
 ※ PCR 검사 음성 판정이 나올 때까지 격리(추적 팔찌 착용) 
※ PCR 검사 양성 판정시 검사일로부터 10일간 격리
 - 입국시 코로나19 확진 및 치료된 상태이나, PCR 검사에서 양성으로 판정시 
코로나19 확진 국가(출발국가)에서 격리를 완료하였다는 사실을 증빙하는 경우 격리조치 예외</D1>
		<E1>ㅇ 위치 : 아라비아반도 동남단, 북위 16~26 도와 동경 51~60도 사이
- 사우디(서), UAE(서북), 예멘(서남)과 접경
- 아라비아 해(남동)와 오만해(동북)에 면해 있음

ㅇ 수도 : 무스카트(Muscat)
ㅇ 기타 주요 도시 : 살랄라, 소하르, 니즈와, 이브리
ㅇ 면적 : 309,500 평방 km(한반도의 1.4배)
ㅇ 기후 : 사막성 기후
- 하계(4월-10월) : 고온다습(해안), 고온 건조(내륙), 6월 평균 31-48℃
- 동계(11월-3월) : 비교적 온화하나 낮 기온은 30℃ 이상, 1월 평균 20-25℃

ㅇ 언어 : 아랍어(공용어), 영어 통용
ㅇ 인종 : 아랍족
ㅇ 종교 : 이슬람교
ㅇ 시간 : GMT+4, 한국과의 시차 -5시간</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 오만인을 만나거나 오만 인과 전화통화시 아랍어로 인사말 정도라도 건네는 것은 원활한 대화를 열어가는데 도움이 됩니다.
예) 앗살라무 알라이쿰(안녕하세요), 슈크란(감사합니다)


종교 관련
ㅇ 허가된 장소에서 다른 종교의 예배를 보는 것은 허용되나, 가정집에서 집단적으로 예배를 보는 것은 금지됩니다.
ㅇ 공공연한 선교는 불법이며, 은밀한 선교도 받아들이는 자가 불쾌하게 생각하여 신고할 경우에는 불법이 됩니다.
ㅇ 외국 생활 경험이 많은 일부를 제외한 대부분의 오만 사람들은 타종교 선교 행위를 이슬람에 대한 모독으로 받아들이므로, 주의가 필요합니다.
ㅇ 오만은 회교 국가인만큼 음주, 돼지고기, 도박 등은 금기사항입니다.
ㅇ 라마단(금식기간) 중에는 모든 식당이 일몰 이전까지는 문을 닫으며, 외국인도 공공장소 및 실내에서는 음료, 음식물 섭취나 흡연을 삼가야 합니다.
- 단, 호텔 내 외국인 전용식당은 운영합니다.

ㅇ 이슬람 사원(모스크) 방문 시 사진 촬영 등의 제한은 없으나 여성들이 사원 안으로 들어갈 경우 숄 등으로 머리를 가리고 긴 바지 또는 치마를 입어 얼굴과 손을 제외하고 노출되는 부분이 없도록 하여야 합니다.
ㅇ 친밀한 사이가 아니면 종교나 상대방의 부인에 관한 이야기를 하거나, 거리에서 여자의 사진을 찍어서는 안됩니다.

팁 문화
ㅇ 호텔 및 고급 음식점의 경우, 봉사료 8% 및 세금 9% 등 총 17% 부과됩니다. 봉사료가 포함되므로 별도 팁을 지불하지 않아도 무방합니다.</F1>
		<G1>날씨
[사막성 기후]
ㅇ 하계(4월-10월) : 고온다습(해안), 고온건조(내륙), 6월 평균 31-48℃
ㅇ 동계(11월-3월) : 비교적 온화하나 낮 기온은 30℃ 이상, 1월 평균 20-25℃
※ 여름낮 시간대에는 걸어 다니기 힘들 정도로 혹서이므로, 10분 이상 도로 등을 걸어야 할 경우에는 반드시 모자를 착용하는 것이 좋습니다.

ㅇ 연 강수량 평균 80㎜
ㅇ 11~12월 중 불규칙적으로 비가 오며, 집중 강우 경향

[관광정보]
ㅇ 오만 관광부 홈페이지(www.omantourism.gov.om)나 호텔에서 관광 정보 수집이 가능합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>요르단</A1>
		<C1>▸요르단 도착 전 72시간 이내의 코로나19 PCR 음성확인서 지참(5세 이하 면제) </C1>
		<D1>▸ 출발 전 지정사이트에 입국 정보 입력 후 QR코드 수령하여 항공기 체크인시 제시 
https://www.gateway2jordan.gov.jo
 ※ 도착 후 코로나19 PCR 진단검사 실시(5세 이하 면제) 
- 도착 후 코로나19 PCR 진단검사 실시 비용 공항에서 지불 (JD28) 
- 음성판정 시 자가격리 면제
 - 한국, 사우디, 오만, 바레인, 쿠웨이트, 카타르, UAE, 튀니지, 모로코, 미국, 
EU 국가, 터키, 중국, 대만, 일본, 호주, 뉴질랜드, 말레이시아, 러시아, 캐나다로부터 
항공편 입국하는 1, 2차 백신접종 완료자에 대해 도착 후 코로나19 진단검사 면제(백신 종류 무관) 
※ 요르단 내에서 코로나19 치료비를 보장하는 여행자 의료보험 가입 필수
 ※ 출발 전 72시간 이내 코로나19 PCR 진단검사 음성확인서 지참 및 환승시간 10시간 이내인 경우 환승 허용</D1>
		<E1>ㅇ 공식 국명 : 요르단 왕국 (The Hashiemite Kingdom of Jordan)
ㅇ 위치 : 북위 28~33도 및 동경 35~39도에 위치한 국가로서 중동의 중심부에 있으며, 서쪽으로는 이스라엘, 북쪽으로는 시리아, 동쪽으로는 이라크, 남쪽으로는 사우디아라비아와 접경
ㅇ 기후 : 반 건조성, 지중해성 기후(하계 : 고온 건조, 동계 : 추움), 1월(섭씨 0~12도), 8월(섭씨 18~41도)
ㅇ 면적 : 89,342Km2 (한국과 비슷한 크기)
ㅇ 수도 : 암만(AMMAN)
ㅇ 주요 도시 : 자르카(ZARQA), 이르비드(IRBID)
ㅇ 민족 구성 : 아랍인(팔레스타인계 포함) 98%, 체르케스계 1%, 아르메니아계 1%
ㅇ 주요 언어 : 아랍어(영어도 통용)
ㅇ 종교 : 이슬람교(순니파) 92%(국교 : 이슬람(순니)), 기독교 6%, 기타 2%</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 관공서, 식당, 상점 등에서 일 처리가 한국에 비해 매우 느리지만 최근 개선되고 있습니다.
- 다만 업무처리 중에도 전화가 오면, 비록 사적인 전화라도 통화가 종료될 때까지 업무를 중단하고 통화를 하기 때문에 외국인으로서는 당황스러울 때가 종종 있습니다.

ㅇ 새치기가 빈발하지만 현지인들은 별로 개의치 않는 바, 지나친 과민반응은 자제하는 것이 좋습니다.
- 라마단(聖月)에는 금식으로 인하여 신경이 예민해져 작은 일에도 민감한 반응을 보이는 경우가 있으므로 주의가 요망됩니다.


종교 관련
ㅇ 종교의 자유가 헌법에 의해 보장되나, 이는 신앙의 자유를 의미하며, 타종교인에 대한 선교 활동은 엄격히 금지됩니다. 선교 또는 선교 활동으로 인정되는 행위를 하다가 적발될 경우, 경찰에 연행되어 조사를 받는 것은 물론 감옥에 갇히거나 추방될 수 있습니다.
ㅇ 이슬람 국가의 교리상 돈이나 물건을 건넬 때 반드시 오른손을 사용하도록 하고 있지만 외국인에게는 관대합니다.
- 그러나 현지인의 종교 관습을 존중하여 오른손을 사용하는 것이 상대방에게 호감을 줄 수 있습니다.
- 여성에 대한 무단 사진촬영은 뜻밖의 사태를 초래할 수 있으므로 사전에 허락을 받아야 합니다. 요르단의 미혼 여성들은 상당히 개방적이어서 양해를 구하면 함께 사진을 찍을 수도 있습니다.


팁 문화
ㅇ 고급 호텔이나 식당의 경우에는 서비스 비용으로 10%씩 자동 부과하는 경우가 많습니다. 서비스 비용이 없는 식당에서는 음식값의 3~5% 정도, 주차 서비스 또는 호텔에서 수하물 서비스를 받을 경우 1-2JD 정도의 팁이 적당합니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 요르단의 기후는 반건조성, 지중해성 기후를 보이고 있는 바, 여름에는 고온 건조하며(섭씨 18-41도), 겨울에는 선선하면서도 춥습니다.(섭씨 0-12도)
ㅇ 특히 여름철에는 일교차가 크므로 감기에 주의해야 하며, 겨울철에는 일반적으로 생각하는 것보다 훨씬 더 추워 반드시 두꺼운 스웨터나 외투를 준비하는 것이 좋습니다.

기타
[한국과의 시차]
ㅇ 서머타임 시 한국보다 6시간이 늦습니다. (요르단 오전 8시 = 한국 오후 2시, 서머타임 해제 시 7시간 차)

[전력 사용 현황]
ㅇ 전기는 220/50Hz으로 한국 전자제품은 대체로 사용 가능하나 모터를 사용하는 일부 가전제품의 경우 쉽게 고장이 발생하기도 합니다.

[언어]
ㅇ 정부 관리 또는 기업인들은 대체로 영어가 잘 통하나 일반인들을 접촉할 경우 아랍어가 아니면 의사소통이 어려운 경우가 많습니다.

[환전]
ㅇ 요르단 화폐단위는 요르단 디나르(JD : Jordan Dinar)이며, 고정환율로 JD1는 약 USD1.412입니다.
ㅇ 은행, 공항, 시내 곳곳에 환전소가 있습니다. 호텔에서도 환전할 수 있으나 환율이 좋지 않은 편입니다.

[통신]
ㅇ 인터넷 등 정보 통신 분야는 우리나라에 비해 낙후되어 있으나, 요르단 정부는 정보통신기술(IT)을 요르단 경제의 주요 잠재적 성장 동력으로 정하고, 적극적으로 개발 중입니다.
ㅇ 대부분의 호텔 및 음식점 등에서 무선 인터넷을 사용할 수 있습니다.
ㅇ 한국 휴대폰을 로밍 하여 사용할 수 있습니다.

[기타 질병 현황]
ㅇ 2009년 6월부터 돼지인플루엔자(H1N1) 감염 환자가 매년 발생하고 있으므로 개인위생에 유의할 필요가 있습니다.
ㅇ 2012년 이후 사우디아라비아를 중심으로 중동지역에 메르스(MERS) 환자가 발생하고 있으므로, 감염에 주의하시기 바랍니다.
ㅇ 특이한 풍토병 또는 전염병은 없습니다.
ㅇ 2020년 이후 코로나바이러스 발생으로 1일 확진자가 수 천명에 이르고 있으므로, 감염에 주의하시기 바랍니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>우즈베키스탄</A1>
		<C1>▸탑승 전 코로나19 PCR 음성확인서(탑승 전 72시간 이내 발급, 영어 또는 노어본) 제출 의무 </C1>
		<D1>▸항공편 방역등급상 적색 국가(한국 등)에서 출발하는 승객은 
△탑승 전 코로나19 PCR 음성확인서(탑승 전 72시간 이내 발급, 영어 또는 노어본) 제출 의무 
△거주지 혹은 호텔 등에서 2주간 격리 시행(21.7.29.) 
※ 우즈베키스탄 입국을 위한 한국 내 PCR 검사기관 지정
(주우즈베키스탄대한민국대사관 홈페이지 및 해당 항공사 확인 요망) 
※ 코로나19 백신을 접종하였다는 백신접종증명서 또는 체내에 코로나19 항체가 있다는 항체증명서를 소지하고 
항공기나 열차를 통해 우즈베키스탄 입국 시 14일 자가격리를 포함한 일체의 제한 조치 없음(21.9.16) 
- 백신의 종류 및 최종 접종 후 경과기간에 제한은 없으며, 백신을 접종한 국가에서 유효하게 발급한 증명서라면 인정
(다만, 영문 또는 노문으로 기재되어 있고 QR코드가 인쇄된 종이증명서 권장) 
※ 차량을 이용하여 우즈베키스탄에 입국하는 모든 사람은 
국경검문소에서 자기비용으로 코로나19 신속검사를 받고, 음성으로 확인 시에만 입국 가능</D1>
		<E1>ㅇ 위치 : 북위 37 ~ 46°, 동경 56~74°
ㅇ 수도 : 타슈켄트
ㅇ 면적 : 44만 7,400㎢(한반도의 약 2배)
ㅇ 언어 : 우즈벡어(공용어 74.3%), 러시아어(통용어 14.2%),
- 기타(타직어, 카자흐어, 투르크멘어 - 4.4%)

ㅇ 인종 : 우즈벡인(80%), 러시아인(5.5%), 타직인(5%), 카자
- 흐인(5%), 고려인(0.9%), 유태인 0.3%

ㅇ 종교 : 이슬람교(수니파)</E1>
		<F1>인사
ㅇ 우즈벡에서는 처음 만날 때 ‘아쌀라무 알라이꿈’이라고 하면서 오른손을 왼쪽 가슴에 붙이거나 악수를 하면서 인사합니다.
ㅇ 가까운 사이에는 우-좌-우 순서로 서로 뺨을 대고 인사합니다.
ㅇ 아직은 인사 때 명함을 주고받는 경우는 많지 않습니다.

종교 관련
ㅇ 우즈벡은 이슬람 국가로 특히 선교활동이 엄격히 금지되고 있습니다. 종교의 자유는 보장되나 선교활동으로 적발되면 즉시 강제추방되므로 유의해야 합니다.
ㅇ 허가를 받지 않은 종교 서적 소지, 종교집회, 선교활동에 대해 엄격하게 단속하고 있습니다.

팁 문화
ㅇ 레스토랑 등에서 식사 후 매출액의 10% 상당 종업원에게 팁을 주면 됩니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 고온 건조한 대륙성 사막기후로 1월은 영상 4도 ~ 영하 8도, 7월은 영상 22도 ~ 47도 정도입니다. 겨울은 비교적 바람이 없고 온화한 편이지만 추울 때는 가끔 영하 10도 이하로 내려가는 경우도 있습니다.
ㅇ 우기는 대략 12월 ~ 2월까지이며 연평균 강우량은 남부 및 북부지역의 평지는 약 120 ~ 200㎜에 불과하여 매우 적고, 동부 산악지역은 비교적 많아 약 800 ~ 1000㎜ 정도입니다.
ㅇ 날씨정보 사이트 : www.mfa.uz

[환전]
ㅇ 환전은 호텔, 은행, 환전소에서 자유롭게 할 수 있습니다.

[시차]
ㅇ 한국보다 정확히 4시간이 느립니다.

[공원]
ㅇ 비교적 도시계획이 잘 되어 있고 도시 곳곳에 공원이 있어 쾌적한 편입니다.

[인터넷]
ㅇ 인터넷은 무선과 유선 서비스가 있으나 아직은 속도가 매우 느리고 가격도 비싼 편입니다.

[치안]
ㅇ 거리 곳곳에 경찰관이 배치되어 있고 총기 소지가 엄격하게 금지되어 있으나 최근 CCTV가 설치 중에 있으나 야간 조명이 어둡고 이면 도로에 위험요소도 많아 민생치안이 그다지 안전한 편이 아닙니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>이란</A1>
		<B1>▸21.10.27. 관광비자 발급 재개(단, 여행사를 통한 발급 권장) </B1>
		<C1>▸출발 전 96시간 이내에 발급한 코로나19 PCR 검사 영문 음성확인서 및 코로나19 백신 1차 접종 영문 증명서 제출(13세 이상) </C1>
		<D1>▸21.10.27. 관광비자 발급 재개(단, 여행사를 통한 발급 권장) 
※ 경유 승객 및 이란 국적자는 출발 전 96시간 이내 발급한 PCR 검사 음성확인서만 지참(출발지 무관) 

▸고위험국(high-risk countries)* 출발 여행객
 *고위험국(수시변동 가능): 안도라, 아르헨티나, 볼리비아, 보츠와나, 브라질, 칠레, 콜롬비아, 코스타리카, 
쿠바, 사이프러스, 에콰도르, 이집트, 피지, 조지아, 인도, 인도네시아, 쿠웨이트, 레소토, 리비아, 리투아니아, 
말라위, 말레이시아, 몽골, 모잠비크, 나미비아, 네팔, 네덜란드, 오만, 파라과이, 페루, 포르투갈, 러시아, 
세이쉘, 남아공, 스페인, 수단, 수리남, 시리아, 탄자니아, 튀니지, 영국, 우루과이, 잠비아, 짐바브웨

 ※ 출발 전 96시간 이내에 발급한 코로나19 PCR 검사 영문 음성확인서 및 코로나19 백신 접종 완료 영문 증명서 제출(13세 이상) 
- 백신 접종 완료(fully vaccinated) 후 최소 2주 경과(백신 종류 무관) 
※ 이란 입국 후 공항에서 코로나19 의심 증상이 관찰될 경우 PCR 검사 추가 실시(검사 비용 자부담) 
- 검사 결과 나올 때까지(48-72시간) 공항 호텔에서 격리(격리 비용 자부담), 양성 판정시 추가 격리 

▸고위험국 外 여타 국가(ordinary countries)(한국 포함) 출발 여행객
 ※ 출발 전 96시간 이내에 발급한 코로나19 PCR 검사 영문 음성확인서 및 코로나19 백신 1차 접종 영문 증명서 제출(13세 이상) 
- 백신 1차 접종 후 경과 기간 없음 (백신 종류 무관) 
※ 이란 입국 후 공항에서 코로나19 의심 증상이 관찰될 경우 PCR 검사 추가 실시(검사 비용 자부담) 
- 검사 결과 나올 때까지(48-72시간) 공항 호텔에서 격리(격리 비용 자부담), 양성 판정시 추가 격리</D1>
		<E1>ㅇ 면적 : 1,648,000㎢(한반도의 7.5배)
ㅇ 수도 : 테헤란(Tehran)
ㅇ 언어 : 이란어(58%), 튀르크어(26%), 쿠르드어(9%) 등
ㅇ 종교 : 이슬람교, 시아파(89%), 순니파(9%)
ㅇ 통화 : Iranian Rial(IR), 실거래시 토만(10 IR)사용</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 영어나(Hello), 현지어(Salem) 등으로 가벼운 인사를 주고받는 분위기입니다.

종교 관련
ㅇ 이란에서는 여성들이 실외로 나갈 경우는 반드시 머리에 스카프를 두르고 몸의 윤곽이 드러나지 않도록 긴 코트를 입어야 하고, 얼굴과 손 외의 신체는 일체 노출되어서는 안되며, 남성들의 경우에도 외출 시 반바지 착용이 금지되어 있습니다.
- 술 반입금지, 음주불가
- 신용카드 사용 안됨. 반드시 현금(미화 또는 유로)지참</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 기후：서북부(지중해성기후), 내륙 고원(대륙성/사막기후), 페르시아 만 연안(아열대성 기후)
ㅇ 기온 : 연평균 0℃~30℃
ㅇ 강수량 : 연평균 약 300∼350mm(10mm~2,000mm 분포), 카스피해 연안 : 2,000mm
ㅇ 우기 : 겨울과 봄

기타
ㅇ 여성은 공항 도착부터 출국까지 상의로 엉덩이를 가리고 및 스카프(헤잡)를 머리에 착용하여야 합니다.
ㅇ 술, 돼지고기, 비디오테이프(특히, 이슬람 문화에 위배되는 테이프 등), 음란물, 잡지 등은 절대로 통관이 안되고 모두 몰수되며, 구류 등의 처벌을 받을 수 있습니다.
ㅇ 골동품 등은 반출이 불허하나, 카펫은 1인당 1장(2m*3m)씩 허용됩니다.(영수증 필히 지참)</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>인도</A1>
		<B1>▸20.10.21.부터 관광 이외 다른 모든 목적의 인도 방문 허용
 ※ 관광비자, 의료비자를 제외한 모든 비자의 효력정지 해제
(21.4.1.부로 e-visa 발급 재개, 단 관광비자를 제외한 상용/의료/간병인/회의 등에 한해 발급)</B1>
		<C1>▸모든 해외입국자는 출발기준 72시간 내 실시된 PCR 음성확인서를 Air Suvidha 포털(www.newdelhiairport.in)에 사전등록하고, 
인도 입국 시 제출을 요구할 수 있으므로 원본 소지 필요
 ※ 국제선 승객은 self-declaration form을 출발 72시간 전에 Air Suvidha 포털에 업로드하거나 인도 도착 후 제출</C1>
		<D1> ▸ 코로나19 위험국이 아닌 여타국가(한국 포함)을 통하여 입국 시 : 격리 없이 14일간 능동감시(self-monitoring) 
※ 코로나19 위험국(한국 불포함)을 통하여 입국시 : PCR 음성확인서 사전등록 외 
△도착 후 코로나19 진단검사를 추가로 시행, 
△도착 후 7일간 자가격리 후 8일째 코로나19 진단검사 추가 실시
 - 단, 인도정부와 백신상호인정협정을 체결한 국가*에서 도착한 백신접종 완료자의 경우 격리 없이 능동감시 실시
 * 영국, 프랑스, 독일, 네팔, 벨라루스, 레바논, 아르메니아, 우크라이나, 벨기에, 헝가리, 세르비아 

▸(마하라슈트라州 뭄바이市) 상기 코로나19 및 변이바이러스 유행 지정국 + 브라질을 통해 
뭄바이 공항으로 입국하는 승객은 도착시 코로나19 RT-PCR 테스트 실시(600루피 자비용) 

▸(타밀나두州) 영국, 브라질, 남아공, 유럽, 중동 지역을 제외한 해외입국자(한국으로부터의 직접 입국자 해당)는 
출발기준 72시간 내 실시된 RT-PCR 음성확인서를 웹사이트(www.newdelhiairport.in)에 등록해야 하며 
입국 시 발열검사에서 이상이 없을 경우, 자가격리 없이 14일간 자체점검 실시
 
※ 영국, 브라질, 남아공에서 출발 또는 경유하여 입국하는 경우 : 출발기준 72시간 내 실시된 RT-PCR 음성확인서를 
웹사이트(www.newdelhiairport.in)에 등록해야 하며 입국 시 코로나19 검사에서 이상이 없을 경우 
7일 자가격리 → 자가격리 종료 후 RT-PCR 검사에서 이상이 없을 경우 7일간 자체점검 실시
 ※ 유럽, 중동 지역에서 출발 또는 경유하여 입국하는 경우 : 출발기준 72시간 내 실시된 RT-PCR 음성확인서를 
웹사이트(www.newdelhiairport.in)에 등록해야 하며 입국 시 코로나19 검사에서 이상이 없을 경우 14일간 자체점검 실시</D1>
		<E1>ㅇ 수도 : 뉴델리(New Delhi, 인구 약 3,029만)
ㅇ 면적 : 3,287,590km2(한반도의 15배, 세계 7위)
ㅇ 언어 : 전국적 공용어는 힌디어, 헌법에서 인정한 공용어는 22개(힌디어 포함), 영어는 공용어는 아니지만 입법, 행정, 사법부 및 사회 각 분야에서 폭넓게 사용
ㅇ 종교 : 힌두교(79.8%), 이슬람교(14.2%), 기독교(2.3%), 시크교(1.7%), 불교(0.7%), 자이나교(0.4%), 기타(0.9%)
ㅇ 화폐단위 : Rupee
ㅇ 날씨 : 지역에 따라 많은 차이가 있으나, 대체로 열대몬순형 기후로 연 평균기온이 최고 32°C이며, 최저 19°C입니다.
ㅇ 계절별
- 건기(10월~3월) : 비가 거의 오지 않는 시기로 우리나라의 늦가을 정도에 해당되며 인도인들에게는 겨울철에 해당됩니다.
- 평균기온 : 최고 27°C∼최저 12°C
- 혹서기(4월~6월) : 가장 무더운 시기로 45°C를 웃도는 경우도 자주 있으며 여름철에 해당됩니다.

* 평균기온 : 최고 40°C∼최저 26°C

- 몬순기(7월~9월) : 가장 비가 많이 오는 시기로 연강수량의 70∼80%가 이 시기에 집중되며, 장마철에 해당됩니다.

* 평균기온 : 최고 34°C∼최저 26°C</E1>
		<F1>인사법
ㅇ 처음 만난 사람과의 힌두교식 인사방법은 가슴 앞에 두손을 모아 합장하고 ‘나마스떼(안녕하세요)’라고 하며, 여자에게 먼저 악수를 청하는 것은 실례입니다.
ㅇ 관광지, 호텔 등 대중장소에서 인사는 미소를 지으며, Hello !, How are you 등 서양식 인사방법이 무난합니다.

종교 및 관습
□ 카스트제도 잔존
ㅇ 인도사회의 전통적 위계질서를 규정해 온 카스트제도는 헌법상 폐지되었지만, 여전히 인도인의 실생활에는 결혼, 교육, 직업선택 등 개인의 전반적 사회활동에 큰 영향을 미치고 있습니다. 따라서, 이러한 관습을 이해하고 카스트의 구분에 따른 자존심의 손상이 없도록 각별히 배려하고, 특히 상대의 카스트를 직접 물어보지 않도록 하는 것이 필요합니다.

□ 힌두교
ㅇ 인도인구의 약 80%가 힌두교인들로서 모든 생활이 종교와 밀접한 관련속에 이루어진다고 해도 과언은 아닙니다. 힌두교는 다신교로서 교리나 성찰보다는 수많은 제신들의 형상화를 통한 의식이 주요 신앙생활을 이루고 있으며, 도덕률이나 내세구원보다는 개인의 현세구복에 치중하고 있습니다.
ㅇ 직장이나 집안에서 이루어지는 이들의 정기적 종교의식을 존중해 주고, 힌두교를 비판하거나 자신의 다른 종교를 강요해서는 안됩니다.

□ 금주 문화
ㅇ 인도는 전통적으로 음주를 터부시하여 일부 주에서는 금주제도를 실시하기도 하며, 또한 특정일과 특정 시간ㆍ장소에서 술 판매를 금지하기도 합니다. 그런 연유로, 인도여행시 가급적 음주를 자제하는 것이 좋습니다.

□ 보수적 문화
ㅇ 인도인들은 전통과 관습을 중요시하는 등 매우 보수적인 편이며, 특히 여성들에게는 이를 엄격히 적용하므로 여행시 짧은 반바지, 미니스커트, 민소매 등 너무 눈에 띄는 복장은 착용에 유의하는 것이 좋습니다.

팁 문화
ㅇ 최근에는 계산서에 봉사료를 포함하는 식당이 점차 증가하고 있으나, 봉사료가 계산서에 포함되지 않을 경우는 호텔 등에서 식사시 음식가격의 3~5% 이내에서 팁을 주면 좋습니다.
ㅇ 호텔 포터에게는 짐 1~2개당 10~20 루피, 고급 호텔 숙박시는 1박에 50~100 루피(약 1~2달러)정도이면 무난하며, 저렴한 호텔이나 식당 이용시는 상황에 따라 소량의 팁을 줄 수 있습니다.</F1>
		<G1>기타
[비자(사증)]
ㅇ 우리나라 국민이 인도에 입국하기 위해서는 인도 비자가 필요하며, 비자는 공항에서 발급받는 도착비자(Visa on Arrival), 온라인으로 발급받는 전자비자(e-Visa), 주한인도대사관에서 발급하는 일반비자(Sticker Visa)가 있습니다. 그리고 외교관 및 관용여권 소지자는 90일 기간 동안 비자없이 입국이 가능합니다.

[출입국 심사 등]
ㅇ 출ㆍ입국시 모두 입국신고서, 출국신고서를 작성해야 하며 입국시에는 입국신고서(출국시에는 출국신고서 작성 불요)를 작성하여 공항 입국심사대에서 출입국관리 직원의 입국심사를 받아야 하며, 최종적으로 수화물을 찾아 나갈 때 세관 직원이 무작위로 수하물 검사를 합니다.(세관신고서 작성 불요)
ㅇ 장기 여행시 체류기간이 경과하여 불법 체류가 되지 않도록 유의하시고, 특히 인도-네팔간 국경지역을 버스로 이동할 경우에는 입국스탬프를 받지 않아 의도하지 않은 불법입국이 되지 않도록 꼭 챙기시기 바랍니다.

[예방접종 등]
ㅇ 남아프리카, 남미지역으로부터 입국시는 황열병(Yellow Fever) 예방접종을 하여야만 입국가능하며, 기타는 예방접종이 필요치 않습니다.
ㅇ 다만, 인도내에서 장티푸스, 말라리아, 뎅기열 등이 계절에 따라 만연하는 경우가 많으니 모기에 물리지 않도록 주의하여야 하며(모기퇴치제 사용 권장), 음식물은 가급적 익혀 먹고 음료수는 미네랄워터를 마시는 등 개인위생에 각별히 유의하여야 합니다.

[코로나-19 상황 관련]
ㅇ 관련 내용은 대사관 및 총영사관 홈페이지를 확인하시면 자세히 안내되어 있으니 참고바랍니다. (공지사항, 안전정보, 코로나19 관련 특별 안내 등)
- 대사관 : overseas.mofa.go.kr/in-ko/index.do
- 뭄바이총영사관 : overseas.mofa.go.kr/in-mumbai-ko/index.do
- 첸나이총영사관 : overseas.mofa.go.kr/in-chennai-ko/index.do</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>인도네시아</A1>
		<B1>▸21.2.9.부터 추후 공지시까지 외국인의 인도네시아 입국을 금지
 ※ 입국 금지의 예외(21.9.15.부터 입국 금지 완화) 
① 외교/관용 비자, 외교/관용 체류비자 소지자, KITAS(단기취업비자), KITAP(장기체류비자), 신규 KITAS(VITAS), (비즈니스, 가족)방문비자
 * APEC Travel Card 소지자는 무비자 입국 허용
 ② 기타 법무장관령 27호(2021.7.19.) 유효
 ③ 단, 비자유효기간이 3개월 남아 있어야 하며, 외국인은 자카르타 수카르노하타 공항과 마나도 국제공항을 통해서만 입국 가능
 ④ 10.14일부터 발리 공항을 통해 입국 가능 
(△단기방문비자, △코로나 치료비용 10만달러를 커버할 수 있는 보험증, △체류할 숙소 예약 확인증 소지) 

※ 예외적으로 입국 가능한 경우에도 백신접종완료증명서(출발 전 최소 14일 이전에 백신별 권장횟수를 모두 접종완료)와 
출발일 전 72시간 이내 발행한 PCR 음성 결과지 휴대 의무(21.7.6.) 
- (백신접종증명서 제시 면제 대상) 
△부모와 동반한 만 12세 미만 외국인, 
△12-17세 외국인, 
△외교/공무 체류비자 소지자, 
△건강상 이유로 백신접종을 받을 수 없는 외국인*
 * 당사자가 백신접종을 받을 수 없다는 사실이 명시된 전문의의 건강진단서나 소견서, 의학적으로 이를 뒷받침하는 자료 제시 필요</B1>
		<C1>▸ △단기방문비자, 
△코로나 치료비용 10만달러를 커버할 수 있는 보험증, 
△체류할 숙소 예약 확인증 소지
※ 예외적으로 입국 가능한 경우에도 백신접종완료증명서(출발 전 최소 14일 이전에 백신별 권장횟수를 모두 접종완료)와 
출발일 전 72시간 이내 발행한 PCR 음성 결과지 휴대 의무(21.7.6.)
 
- (백신접종증명서 제시 면제 대상)
 △부모와 동반한 만 12세 미만 외국인, 
△12-17세 외국인,
 △외교/공무 체류비자 소지자,
 △건강상 이유로 백신접종을 받을 수 없는 외국인*
 * 당사자가 백신접종을 받을 수 없다는 사실이 명시된 전문의의 건강진단서나 소견서, 의학적으로 이를 뒷받침하는 자료 제시 필요</C1>
		<D1>▸ 인도네시아 입국 후 3박4일 격리
 - 입국 1일차와 3일차에 RT-PCR 검사를 실시하며, 
3일차 검사 결과 음성일 경우 다음 여행을 이어갈 수 있음</D1>
		<E1>ㅇ 국명 : 인도네시아 공화국(Republic of Indonesia)
ㅇ 수도 : 자카르타(Jakarta)
ㅇ 위치 : 태평양과 인도양이 만나는 부분 적도상에 위치
ㅇ 면적 : 190만㎢(한반도의 약 9배)
ㅇ 인구 : 약 2억 6,058만 명(세계 4위)
ㅇ 기후 : 열대성 몬순기후, 고온다습 (자카르타 평균기온 : 32℃ ~ 33℃)
ㅇ 민족 : 자바족 45%, 순다족 13.6%, 기타 마두라족, 바딱족, 아체족, 발리족 등
ㅇ 공용어 : 바하사 인도네시아어 (총 600여 종의 지방어 및 사투리)
ㅇ 종교 : 이슬람교 87%, 기독교 6%, 가톨릭교 3%, 힌두교 2%, 불교 1%</E1>
		<F1>종교 및 관습
[이슬람 문화와 관습에 대한 이해와 존중]
ㅇ 인도네시아 국민의 87%가 이슬람 신자이므로 현지 이슬람의 관습에 위배되는 행동을 자제하는 것이 바람직합니다.
- 노출이 심한 복장을 착용하거나, 과음하여 취한 모습을 보이거나, 돼지 모양의 선물은 하지 않는 것이 좋습니다.
- 손가락으로 오라고 하거나, 머리를 건드리는 행위는 실례입니다.
- 왼손으로 용변을 씻기 때문에 악수나 물건을 건넬 때 왼손을 사용하면 실례입니다.


[인도네시아에 대한 공개적 비판에 유의]
ㅇ 인도네시아는 300여 종족으로 이루어진 다 민족 국가로서 종족 의식이 강하고, 정치적 이해관계가 복잡한 나라이므로 이 나라의 정치, 종교, 종족 등에 대한 비판을 삼가야 하여야 합니다.

팁 문화
ㅇ 팁 제도가 있으며, 적절한 팁을 주는 것이 관례입니다.
- 일류 호텔, 레스토랑 : 10%의 봉사료가 영수증에 포함되어 있지 않으면, 5∼10% 정도
- 택시기사, 공항 포터나 벨보이 : 10,000∼20,000 루피아 정도</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 열대성 몬순 기후로서 연중 거의 고온, 무풍, 다습합니다.
- 연평균 기온 : 섭씨 27°~30°(자카르타 : 32°~33°)
- 연평균 강우량 : 2,286㎖
- 습도 : 73~87%
- 우기 11~3월, 건기 6~9월


[전염병 현황]
ㅇ 인도네시아에는 열대기후에 따른 풍토병과 전염병이 있으므로 주의할 필요가 있습니다.
ㅇ 자바 섬, 수마트라, 깔리만딴, 슬라웨시 등의 지방에서는 말라리아가 아직도 많이 발생합니다. 말라리아가 오염된 지역에 불가피하게 머무를 경우에는 말라리아 예방약 크로로킨과 판시달을 준비하여 의사의 처방대로 따라야 합니다.
ㅇ 모기에 물려 감염되는 뎅기열에도 유의해야 합니다. 일반적 증상으로 고열, 두통, 발진, 구토, 근육통이 나타나며, 예방접종이나 예방약이 없다고 합니다. 특히, 출혈성 뎅기열은 적절한 조치를 취하지 않으면 사망률이 높다고 하니 예방에 유의하시기 바랍니다.
ㅇ 또한, 음식물을 통해 감염되는 티푸스도 간혹 발병하므로 개인위생관리를 철저히 해야 합니다.
ㅇ 이외에도 소아용으로는 소독약(알코올, 머큐롬) 연고, 안약, 방충 스프레이, 베이비파우더, 해열용 좌약, 위생재료, 모기향 등을 준비하고 어른용으로는 감기약과 설사약 등을 준비하셔야 합니다.

[예방접종]
ㅇ 인도네시아 입국을 위해 사전에 반드시 받아야 하는 예방접종은 없습니다.

[방송용 또는 화보용 카메라]
ㅇ 일반 카메라, 노트북 등은 문제가 없지만, 고가의 방송 장비 등은 미리 여행사를 통해 반입 허가를 받아야 합니다.
ㅇ 바탐지역 (빈탄 섬) 관광시 유의 사항
- 빈탄 섬이 속해있는 바탐 주가 Free Trading Zone인 관계로 싱가포르나 제3국에서 빈탄으로 입국 후 휴양, 자카르타나 다른 인도네시아 도시로 들어오고자 한다면, 휴양 후 출발 전 빈탄 의 공항, 항구 세관에 외국인임을 밝히고 구매 물품에 대한 세관 보고(빈탄에서 구매한 물품이 다시 외국으로 나갈 것임을 밝힘)를 하여 다른 인도네시아 도시로 들어갈 때 관세 및 제반 세금이 발생치 않도록 해야 합니다.


ㅇ 한국과의 시차
- 서부(자카르타) 기준 : 한국 대비 -2시간
- 중부(발리) 기준 : 한국 대비 -1시간
- 동부(파푸아) 기준 : 한국 대비 시차 없음


ㅇ 전력 사용 현황
- 인도네시아 전 지역에서 220V 사용


[환전]
ㅇ 은행, 환전소, 호텔, 공항, 백화점에서 환전 가능하며 2021.4월 현재 1불당 현지화 약 14,500 루피아입니다. (구겨지거나 표식 등이 있는 달러화는 환전 시 환율 불이익 또는 환전 거부)

[통신]
ㅇ 전국적으로 중앙일간지 약 45종, 지방일간지 약 170종 등 총 215여 종의 일간지 및 주간 격주간, 월간지 약 570종이 발간됩니다.
※ TEMPO(인도네시아어 12만, 영어 5만), GATRA(인도네시아어, 10만 5천) 등이 주요시사 주간지)


ㅇ 텔레비전(PAL 방식)은 1공영 다민영 TV 방송 체제입니다.
- 공영 TV : TVRI(1962년 최초 설립, 인도네시아 최다 지역에서 시청 가능)
- 민영 TV : 12개 채널

ㅇ 라디오로는 국영 RRI 방송국 외에 지방자치단체 운영 또는 민영 라디오 방송국이 약 850여 개가 있습니다.
ㅇ 또한 국영 Antara 통신은 AFP, 로이터, UPI 등 세계 각국 통신사와의 계약하였으며, 한국의 연합뉴스, 북한의 중앙 통신과 동시에 뉴스 공급 계약을 체결하고 있습니다.
※ detik.com, vivanews 등 인터넷 포털과 주요 언론의 인터넷판 증가 추세</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>일본</A1>
		<B1>▸21.1.14.부터 외국인의 신규입국 중지
 ※ (사증 제한) 21.1.13.부 외국인의 신규 입국 중지 조치에 따라 사증 발급 일시 중지 (한국, 홍콩, 마카오 등에 대한 사증면제조치 정지 계속) 
※ 일본에 체류자격을 가진 자의 재입국은 가능
 ※ 21.1.14.부터 비즈니스 트랙 및 레지던스 트랙의 운용 중지(21.1.13.)
 - 모든 입국자는 비즈니스 트랙 이용 불가, 입국 후 14일간 자가격리 필요</B1>
		<C1>▸ 입국 시 출국 전 72시간 내 실시한 코로나19 PCR 검사의 ‘검사증명’ 제출 필요(검사증명 양식 및 관련 내용은 주한일본대사관 홈페이지 참고) 
※ 입국자 중 검사증명 제출이 불가한 자는 입국 불가 및 항공기 탑승 제한</C1>
		<D1>▸21.1.9.부터 모든 입국자 대상 검역강화 조치 실시
 ※ 입국 시 공항에서 PCR 검사로 음성 확인 후 14일 자가격리(격리면제 제도 불비) 
※ 21.10.28.부터 백신접종증명서 상호인정국(한국 포함) 공적 기관에서 발행한 접종증명서 지참한 경우 격리기간 14일 → 10일로 단축
 - 입국 후 격리 10일째 이후 개별적으로 받은 검사(PCR 또는 항원검사)의 음성 결과를 후생노동성에 통지하는 경우 남은 기간의 대기 불요
 - (격리기간 단축 조건) 검역소 숙박시설에서 6/10일간 대기대상인 국가/지역 외에서 입국했으며, 유효한 백신접종증명서를 소지한 자(성명, 생년월일, 백신명 또는 제조사, 접종일, 접종횟수 등 항목이 일본어 또는 영어로 기재) 
- (백신접종 인정 기준) AZ(코비쉴드 포함), 화이자, 모더나 중 한 가지 백신을 2회 이상 접종하고 일본 입국일 기준으로 2차 접종일로부터 14일 이상 경과
※ 공항 내에서 영상통화/위치확인 가능한 어플리케이션 설치 및 서약서에 기재된 연락처의 진위 여부 확인

▸(항공기 도착공항) 한국 등에서의 여객기편 도착공항을 나리타국제공항·간사이국제공항·주부(中部)국제공항 등 일부로 한정
 ※ 제3국가발 일본 환승 시, 입국심사를 통과하지 않고 환승구역 내에서 환승 가능

▸21.6.1.부터 변이바이러스B.1.617 지정국 및 변이바이러스 유행국(한국 불포함) 출발
모든 입국자는 △검역소장이 지정하는 장소(시설)에서 3~10일(출발국에 따라 차이) 대기, 
△입국 후 1~3회(출발국에 따라 차이) 코로나19 진단검사를 실시하여 음성
결과가 확인될 경우 시설 퇴소 및 입국 후 14일이 되는 시점까지 자가격리</D1>
		<E1>ㅇ 수도 : 도쿄(東京)
ㅇ 면적 : 377,914km2
ㅇ 행정구역 : 1도(都)1도(道)2부(府)43현(県)</E1>
		<F1>인사
ㅇ (인사) 일본의 인사는 오지기(お辞儀)라고 해서 머리를 숙여 상대방에 대한 존중을 나타냅니다, 또한, 상대방에 지위나 나이에 따라 존경어와 겸양어 표현 등을 사용하여 표현이 달라지기 때문에 가장 많이 쓰이는 표현만 모아봤습니다.
- (아침인사) 오하요 고자이마스(おはようございます) / (낮인사) 곤니찌와(こんにちは) / (저녁인사) 곰방와(こんばんは)
- (처음 만났을 때) 하지메마시떼(はじめまして) / (오랜만에 만났을 때) 오겡끼데스까(おげんきですか) 또는 오히사시부리데스(おひさしぶりです)
- (작별인사) 사요나라(さようなら) 또는 마따 아이마쇼(またあいましょう)
- (감사표현) 아리가또우 고자이마스(ありがとうございます) / (사과표현) 스미마셍(すみません) 또는 고멩나사이(ごめんなさい)


종교 관련
ㅇ (종교) 신도(神道) 약 8,900만명 / 불교(佛敎) 약 8,500만명 / 기독교 약 190만명 / 기타 약 740만명
- 종교 신자 수의 전체 합(약 1억 8,300만명)이 일본 전체 인구(약 1억 2,500만명)를 웃돌며, 이를 통해 일본인의 다종교관을 알 수 있습니다.

ㅇ 일본은 팁문화는 없습니다. 하지만 세금을 포함하지 않은 가격을 표시해 놓은 점포가 많아, 계산시 소비세(10%)를 추가로 지불해야 하는 경우가 있으니 주의하시기 바랍니다.

팁 문화
ㅇ 일본은 팁문화는 없습니다. 하지만 계산 시에 한국의 경우 소비세가 포함된 가격이지만, 일본의 경우 세금을 포함하지 않은 가격을 표시해 놓은 점포가 많아, 8%를 추가로 지불해야 하는 경우가 있으니 주의하시기 바랍니다. 또한 2019년 10월부터 소비세가 10%로 인상되오니 참고하시기 바랍니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ (기후) 계절풍의 영향을 받아 사계가 뚜렷하며, 전반적으로 해양성 기후로 한국에 비해 겨울 날씨가 그리 춥지 않고 연교차가 작습니다. 6월부터 장마(梅雨)가 한 달 동안 계속되며, 덥고 습기가 많은 여름이 끝나면 9-10월 경에는 매년 태풍으로 인한 피해가 발생하고 있습니다. 겨울의 경우 서쪽 지역을 중심으로 국토의 약 52%가 호설 지대가 되며, 동쪽 지역은 건조하고 맑은 날이 많습니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>중국</A1>
		<B1>▸20.3.28.부터 기존 유효비자 및 외국인 거류허가증 소지자 입국 불허
※ 단, 일부 유효한 거류허가증*을 소지한 외국인은 비자 재신청 없이 입국 가능
 * 취업류(Z), 동반 등 개인사무류(S1), 친지방문류(Q1) - 외교, 공무, 의전 비자 또는 C비자(승무원 등) 소지자 입국은 영향없음
 - 그린카드(영주권) 소지자 입국은 영향 없음
 - 중국 국내에서 필요한 경제통상, 과학기술 등 활동에 종사하거나, 긴급한 인도주의적 이유가 있을 경우, 
중국의 해외 대사관 및 영사관을 통해 입국 비자 신청 가능
▸아울러, 한국인의 경우, 20.8.5.부터 △취업, △유학 목적으로 중국을 방문하거나
△유효한 거류허가증을 소지한 자는 동일한 종류의 비자 신청 가능
※ 상세 필요 서류 및 절차는 주한중국대사관 홈페이지 참고, 비자 신청은 중국비자
신청서비스센터 홈페이지(https://www.visaforchina.org)를 통해 가능</B1>
		<C1>▸모든 입국자 대상 코로나19 음성확인서 제출 필수</C1>
		<D1>▸ 중국행 직항 항공편 탑승객(정기편) - 20.12.1.부터 탑승 전 48시간 내 지정 의료기관*에서 
PCR 검사 및 혈청항체 검사 각각 1회 실시 필요(PCR 검사 및 항체검사는 1개의 의료기관에서 같이 받거나, 각기 다른 의료기관에서 각각 실시 가능)

▸ 임시 항공편 및 전세기 탑승객(부정기편) - 20.12.1.부터 탑승 전 72시간 내 지정 의료기관*에서 
1차 PCR 검사 실시 및 탑승 전 36시간 내 2차 PCR 검사 및 혈청항체검사 실시 필요(PCR 검사는 각기 다른 의료기관에서 실시) 
* 지정 의료기관 명단은 주한중국대사관 홈페이지(kr.china-embassy.org/kor)에서 확인 가능하며, 
수시로 업데이트 되므로 병원 방문 전 미리 확인 필요

▸ 건강 QR코드 발급
 - 20.12.1 이후 입국자는 의료기관에서 발급받은 PCR 검사 및 혈청항체검사
음성확인서를 지정사이트(https://hrhk.cs.mfa.gov.cn/H5/)에 업로드해야 하며, 주한중국대사관에서 이를 심사 후 
입국자에게 발급하는 ‘녹색건강 QR 코드’를 항공 탑승시 제시 필요

▸ 만 3세(36개월)이하 영유아는 코로나19 검사(PCR 및 항체검사) 면제
 - 다만, 항공 탑승 시 ‘녹색건강 QR코드’를 제시해야하므로, QR코드 발급을 위해 
https://hrhk.cs.mfa.gov.cn/H5/에 접속하여 여권의 사진 및 생년월일 정보가 적혀있는 면을 사진 찍어 업로드 필요

▸ 중국 입국 검역 강화 관련 보다 자세한 사항은 주한중국대사관 홈페이지(kr.china-embassy.org/kor)에서 확인 가능

▸육로 국경 검문소를 통한 제3국 인원 출입국 금지

▸ 중국 각 지역 방역 방침은 변동가능성이 있으니 유의 요망(간쑤성, 광둥성, 구이저우성 등등)
 - 최근 각 성ㆍ시별 방역상황에 따라 격리지침이 수시로 바뀌고 있는바, 해외 입국이 아닌 중국 내 지역간 이동시, 해당 지역 격리지침 확인 및 준수 필요</D1>
		<E1>ㅇ 정식 명칭 : 중화인민공화국 (People's Republic of China, 中華人民共和國)
ㅇ 수도 : 베이징(北京）
ㅇ 면적 : 약 963만㎢ (세계 3위, 한반도의 44배)
ㅇ 민족 : 한족과 55개 소수민족으로 구성
- 중국은 통일된 다민족 국가로 한족, 만족, 몽고족, 회족, 장(티베트)족, 위구르족, 묘족, 이족, 좡족, 부이족, 조선족, 둥족 등 56개 민족으로 구성되어 있습니다. 그 중 한족 인구가 가장 많아 총 인구의 약 92%를 차지하고 있으며, 55개의 소수민족 수는 약 1억 1,400여만 명으로 총 인구의 약 8%를 차지하고 있습니다. 그 중 조선족 수는 약 183만여 명으로 소수민족의 약 2%를 차지하고 있습니다.

ㅇ 종교 : 불교, 도교, 이슬람교, 기독교, 천주교 등
ㅇ 행정구역 : 4개 직할시, 23개 성, 5개 자치구, 2개 특별행정구로 구분
- 직할시 : 베이징(北京), 상하이(上海), 톈진(天津), 충칭(重慶)
- 성 : 간쑤성(甘肃省), 장시성(江西省), 장수성(江苏省), 광둥성(广东省), 구이저우성(贵州省), 지린성(吉林省), 랴오닝성(辽宁省), 푸젠성(福建省), 쓰촨성(四川省), 산동성(山东省), 산시성(山西省), 산시성(陕西省), 안휘성(安徽省), 윈난성(云南省), 저장성(浙江省), 칭하이성(青海省), 허난성(河南省), 허베이성(河北省), 하이난성(海南省), 후난성(湖南省), 후베이성(湖北省), 헤이롱장성(黑龙江省), 타이완성(台湾省)

※ 중국은 타이완을 23번째 성으로 간주

- 자치구 : 광시장족자치구(广西壮族自治区), 네이멍구자치구(内蒙古自治区), 닝샤회족자치구(宁夏回族自治区), 시장자치구(西藏自治区), 신장위구르자치구(新疆维吾尔自治区)
- 특별 행정구 : 홍콩(香港), 마카오(澳门)</E1>
		<F1>일반 문화
ㅇ 중국인들은 인사할 때 주로 인사말만 건네는 것이 대부분이며, 남자들은 한국과 마찬가지로 악수를 하는 경우가 많습니다. 한국과 달리 목례는 하지 않는 편입니다.
ㅇ 중국에서도 존칭이 존재하나 우리나라처럼 많지는 않습니다. 남녀노소 대부분 존칭을 사용하지 않는데 한국인들이 이점 때문에 현지인을 상대할 때 예의가 없다고 느끼는 경우가 종종 있습니다.
ㅇ 음주시 자기 잔에 본인이 술을 따르는 것을 당연히 생각하며 특히 첨잔도 이상하게 생각하지 않습니다.
ㅇ 중국의 종교는 전통적으로 불교, 도교, 이슬람교가 있으며 섬서성 시안 지역은 중국 도교의 본산입니다.
※ 중국에서는 종교 활동의 자유를 보장하고 있지만 외국인이 중국인에 대해 선교 활동 하는 것이나 허가된 지역 외에서 종교 활동을 하는 것은 위법이므로 관계당국은 민감하게 반응하고 적발 시 통상 강제 추방되므로 유의해야합니다.

ㅇ 남녀가 약혼한 후 신랑 쪽에서 처음 여자 집에 가면 꼭 4가지 (담배, 술, 고기, 깡통 혹은 과일) 선물을 준비해야 하며, 여자 쪽에서도 신발, 양말, 만년필, 메모지 등을 준비해서 신랑 쪽에 방문해야 합니다.

[언어]
ㅇ 표준 중국어를 지칭하는 공식적인 명칭은 보통화(普通話)입니다. 보통화는 베이징(北京)음을 표준음으로 하고, 북방방언(北方方言)을 기초로 하며 문법 규범을 정하고 있습니다. 현재 중국어를 사용하는 인구는 세계적으로 화교를 포함하여 약 14억 명으로 알려져 있으며, 약 20억 인구가 사용하는 영어 다음의 파워를 가지고 있습니다.

[음식]
□ 중국의 4대 요리
ㅇ 베이징 요리(京菜) : 베이징은 지리적으로 문화의 중심지이기 때문에 궁중요리 등의 고급 요리가 발달했습니다. 궁중요리는 궁중에서 황제를 위하여 만든 요리로 각지의 진귀하고 좋은 재료를 골라 쓰는 것이 기본입니다. 전국 각지의 뛰어난 요리사들이 궁중에 모이게 되었고, 이들의 요리가 민간에 전파되었습니다. 베이징 요리의 주요 바탕은 산둥요리이고, 여기에 추위를 견디기 위한 고칼로리의 튀김과 볶음요리가 더해졌습니다. 대표적인 요리로는 베이징 오리구이(카오야)가 있는데, 600여 년의 역사를 자랑하는 요리로, ‘취안쥐더 마오야점(全聚德)’은 대표적인 오리구이 전문 상호입니다.
ㅇ 상하이 요리(蘇菜): 중국 중부지방의 대표적 요리로 난징, 상하이, 양저우, 쑤저우 등의 요리를 총칭합니다. 해안도시이기 때문에 생선과 새우를 이용한 요리가 많고 찜과 조림이 발달했으며, 가정에서도 즐겨 먹을 수 있는 요리가 많습니다. 음식이 대체로 달고 기름기가 많습니다.
ㅇ 쓰촨 요리(川菜): 쓰촨 요리는 중국 내륙부의 쓰촨성, 구이저우성 등에서 발달했습니다. 이 지역은 여름이 매우 더운 탓에 음식이 쉽게 부패하는 것을 막기 위해 요리에 향신료를 많이 사용합니다. 특히 매운 요리가 발달해 요리에 고추, 후추, 마늘, 파 등이 빠지지 않고 들어갑니다.
ㅇ 광둥 요리(粤菜): 중국 남부에 있는 광둥성, 푸젠성, 광시성 등지에서 주로 먹는 요리를 말합니다. 중국 요리 중 가장 종류가 많은 것이 바로 이 광둥 요리입니다. ‘하늘을 나는 것은 비행기를 빼고, 네 발 달린 것은 책상을 빼고 무엇이든 다 음식의 재료가 된다’는 말이 있을 정도로 요리에 다양한 재료를 사용합니다.

□ 한중 음식 문화 차이
ㅇ 주식과 반찬을 함께 먹는 우리의 식습관과는 달리, 중국식 식사는 먼저 요리로 배를 채우고 나서 나중에 주식으로 밥이나 면 등을 주문합니다. 밥이나 면을 주식이라 부르긴 하지만 중국식 식사 자리에서 사실 주식은 먼저 먹는 요리들이라 해야 보다 정확할 것입니다. 그러나 중국도 가정식 식사의 경우 주식과 요리를 같이 먹기도 합니다. 요리를 다 맛본 후 먹는 탕 또한 우리의 국, 찌개와는 다소 다른 개념입니다. 또한 우리는 모든 반찬과 요리를 술안주로 삼지만, 중국인들은 술과 음식을 맛있게 먹은 후 마시는 후식으로 여기는 편입니다.
ㅇ 한편, 접대 석상에서는 술이나 찻주전자의 입을 사람 쪽으로 향하지 않게 주의해야 합니다. 주전자의 입 부분이 사람을 향하면 그 사람이 구설수에 오른다고 생각하기 때문입니다.
ㅇ 끝으로, 중국인들이 밥을 먹을 때 종종 밥공기를 손에 들고 입을 가까이 가져가 긴 젓가락으로 퍼 넣듯이 먹는 모습을 볼 수 있을 것입니다. 이는 쌀의 품종의 차이로 우리나라보다 찰기가 떨어지기 때문이지만, 대다수 우리나라 사람들이 보기에는 점잖지 않다는 생각이 들 것입니다. 하지만, 일부 중국인들은 도리어 머리를 숙이며 밥을 먹는 것은 동물들에게나 찾아 볼 수 있는 모습이라고 생각합니다. 한중간의 이러한 음식 문화의 차이는 중국인과의 사교에 있어 유의해야 할 사항입니다.

□ 중국의 술
ㅇ 중국술은 특유의 향과 맛으로 예로부터 인기를 끌어왔습니다. 우리가 흔히 부르는 빼갈은 바이갈(白干兒)을 지칭하는 것으로 고량주입니다. 중국과 수교하기 전까지 중국음식점에 가면 대만산 고량주나 값이 싼 얼궈토우주(二鍋頭酒) 등이 중국술의 대명사였습니다. 그러나 요즘은 해외 여행객들이 귀국할 때 휴대하는 술 가운데 고급 중국술의 비중이 크게 늘고 있을 정도로 우량예(五粮液)와 마오타이(茅台), 슈이징팡(水井坊) 등이 친숙해졌습니다.
ㅇ 이런 중국술은 보통 바이주(白酒)라고 하는데 중국술은 바이주 외에 황주(黃酒)와 루주(露酒), 과일주, 맥주 등 크게 다섯 가지로 나눌 수 있습니다.
ㅇ 맥주는 100년 이상의 역사를 자랑하는 칭다오(靑島)맥주가 유명하지만 요즘 중국에서는 옌징(燕京)맥주가 더 인기를 끌고 있습니다.
ㅇ 맥주를 제외하고도 현재 중국에서 팔리고 있는 술의 종류는 4천여 가지가 넘습니다. 각 성마다 특색있는 술을 제조, 시중에 내놓고 있고 매년 수백여 종의 술이 출시됩니다. 중국은 중화인민공화국 수립 이후 여러 차례 술 품평회를 열어 ‘명주’를 뽑았습니다. 그러나 품평회를 열 때마다 뽑힌 명주가 달라서 시중에서 말하듯이 ‘4대 명주’ 혹은 ‘8대 명주’를 구분하기는 쉽지 않습니다.

□ 중국의 차
ㅇ 중국차는 4천 년의 역사를 지니고 있습니다. 당(唐) 이전에는 ‘명(茗)’이라 했으며, 찻잎을 따서 볕에 말려 끓여 마시는 정도였습니다. 당에 이르러 차의 가공법이 발달하고 많은 사람들이 차를 즐기게 되었습니다.
ㅇ 중국의 차는 중국의 기름기 많은 음식과 잘 어울립니다. 이에 비해 우리나라는 음식이 맵고 짜서 식사 후 중국차를 마시면 좀 밋밋한 느낌을 받습니다. 중국의 북방 지역은 건조해서 차를 일용 음료로 많이 마십니다.
ㅇ 차를 따를 때에는 잔을 가득 채우는 게 아니라 잔의 7할~8할 정도로 따릅니다. 잔을 가득 채우는 것은 말이나 소에게 먹이는 것과 같은 경우라 하여 예의에 어긋나는 것입니다. 공간을 남기는 것이야말로 향기를 머물게 하고 여유를 즐기게 한다는 의미입니다.
ㅇ 중국은 지역마다 각기 다른 차 습관이 있습니다. 일반적으로 북방 사람들은 화차(花茶)를 좋아하고, 남방 사람들은 녹차를 마십니다. 베이징, 상하이, 톈진, 항저우 등 도시 사람들은 특히 롱징차(龍井茶)나 비뤄춘(碧螺茶)을 좋아합니다. 푸젠, 광동 일대의 사람들은 우롱차(烏龍茶)를 잘 마십니다. 또한, 몽골족 사람들은 차 안에 우유와 소금을 넣어 마시고 티베트족 사람들은 차 안에 요구르트와 소금을 넣어 마십니다.

[명절과 기념일]
□ 명절
① 춘절(春節)
ㅇ 한국의 설날에 해당하는 춘절(春節)은 음력 1월 1일로, 중국 최대 명절로 3일간의 연휴가 있고, 농촌의 경우는 10일 이상을 쉬기도 합니다. 춘절 바로 전날인 섣달그믐부터 폭죽을 터뜨리며 놀고 온 가족이 함께하는 식사인 퇀위안판(團圓飯)을 먹으며 잠을 자지 않고 밤샘을 합니다. 춘절 아침에는 오른손으로 왼손을 감싼 채로 ‘궁시(恭喜)’라는 축하 인사를 하는데, 우리나라에 ‘세배’가 있듯 이를 바이녠(拜年)이라고 합니다. 이후 거의 한 달 동안 사자춤과 용춤이 등장합니다.
② 원소절(元宵節)
ㅇ 음력 1월 15일로, 우리나라의 정월대보름에 해당됩니다. 이날 중국인들은 보름달을 감상하고 등불놀이를 하며, 우리나라 찹쌀 경단과 비슷한 탕위안(湯圓)을 먹습니다.
③ 단오절(端午節)
ㅇ 음력 5월 5일이며, 이날 중국에서는 용 모양의 배를 타고 경주하는 롱촨(龍船) 경기를 즐기고, 종려나무 잎에 찹쌀밥을 싼 쫑즈(粽子)라는 별식을 먹습니다. 단오절 풍습은 중국 전국시대 정치가이자 시인이었던 굴원(屈原)을 기리는 전통으로부터 비롯된 것이 많습니다.
④ 중추절(中秋節)
ㅇ 음력 8월 15일로, 우리나라의 추석에 해당하며, 둥근 보름달을 단결과 화목의 상징으로 여겨 ‘단원제(團圓節)’라고도 합니다. 이때 가장 즐겨 먹는 것은 월병(月餠)으로, 가까운 친척이나 친구를 방문할 때에는 꼭 월병을 선물합니다.

□ 기념일
① 노동절(勞動節)
ㅇ 5월 1일이며, 세계 노동자의 날과 같은 날입니다. 중국 최초의 노동자의 날 행사는 1918년 상하이, 쑤저우, 항저우 등지에서 당시 혁명적 지식인들이 ‘메이데이(May Day)’를 소개하는 전단을 뿌린 것에서 시작되었습니다. 노동자를 사회주의 혁명의 주체로 규정하고 있는 중국에서는 노동절을 가장 중요한 국가 기념일 중 하나로 여기고 있습니다.
② 건국기념일(建軍節)
ㅇ 8월 1일로 ‘중국 인민해방군’ 창군 기념일입니다. 이 기념일에는 각 부대 단위별로 열병식이 거행되며, 첨단 무기로 무장한 군사들의 행진과 특수부대의 실전 무술 시범이 TV를 통해 방영되기도 합니다.
③ 국경절(國庚節)
ㅇ 10월 1일로 중화인민공화국의 건국 기념일입니다. 1949년 10월 1일 마오쩌둥이 천안문 광장에서 중화인민공화국 정권 수립을 선포한 데에서 유래되었으며, 1949년 12월 2일 중앙인민정부가 매년 10월 1일을 국경절로 기념한다는 내용의 결의안을 채택하면서 국경일로 지정되었습니다. 3일간의 연휴가 주어집니다.

종교 관련
ㅇ 중국의 종교는 전통적으로 불교, 도교, 이슬람교가 있으며, 그리스도교가 16세기 이후 들어와 전파되었습니다. 중국 헌법 제36조에는 종교활동의 자유를 보장하고 있지만 제한도 있습니다. 특히, 외국인이 중국인에 대해 선교활동하는 것이나 허가된 지역 외에서 종교활동하는 것은 위법으로 관계당국은 민감하게 반응하고, 적발될 경우 통상 강제추방 당하게 되니 유의하시기 바랍니다.

팁 문화
ㅇ 중국은 팁 문화가 정착되지 않아 일반적으로 팁을 주지 않아도 상관 없습니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 날씨정보사이트 : http://www.weather.com.cn
ㅇ 베이징(北京) : 1월 평균 -3.9°C, 7월 평균 26,5°C, 연평균 감수량 700㎜
ㅇ 톈진(天津) : 1월 평균 -4.3°C, 7월 평균 27°C, 연평균 감수량 472.1㎜
ㅇ 허베이성(河北省) : 1월 평균 -1°C, 7월 평균 28°C, 연평균 감수량 1097㎜
ㅇ 싼시성(山西省) : 1월 평균 -5°C, 7월 평균 23°C, 연평균 감수량 652㎜
ㅇ 네이멍구자치구(蒙古自治) : 1월 평균 -12°C, 7월 평균 22°C, 연평균 감수량 353㎜
ㅇ 칭하이성(海省) : 1월 평균 -9.1°C, 7월 평균 16.5°C, 연평균 감수량 402㎜
ㅇ 시장자치구(西藏自治) : 1월 평균 1°C, 7월 평균 16°C, 연평균 감수량 448.9㎜
ㅇ 신장자치구(新疆自治) : 1월 평균 -15.6°C, 7월 평균 24°C, 연평균 감수량 390㎜
ㅇ 산동성
- 1월 평균 기온 : 영하 1도~영하 4도, 7월평균 기온 : 24도~27도, 연평균 강수량 550~950mm


[입·출국]
ㅇ 중국 방문을 위해서는 국내 중국 비자 신청 서비스센터 또는 주한중국대사관 영사부 혹은 국내 대행사 등을 통하여 중국 입국 비자를 발급받아야 합니다.
- 중국비자신청서비스센터 : http://www.visaforchina.org, 02-1670-1888
- 주한중국대사관 영사부 : http://www.chinaemb.or.kr/kor, 02-756-7300, 02-755-0453, 02-755-0456

ㅇ 중국 베이징 수도공항 변방(입국 심사대)에서는 타국에서 출발하여 베이징으로 입국한 외국인이 72시간 이내에 제3국으로 출국할 경우, 그 신청인에 한하여 72시간 이내의 무비자 체류 허가 정책을 실시하고 있습니다.
- 해당 심사대에서는 신청인의 72시간 이내의 제3국 행 항공권을 확인 후 실제 베이징에서 체류 가능한 시간을 제공하고 있으며, 신청인은 허가받은 체류 가능 시간 동안 베이징 외에 중국 내 타 지역으로의 이동이 불가하니 반드시 주의해야 합니다.
- 상기 내용에 대한 보다 자세한 내용은 베이징 출입경 변방 검사총참(北京出入境边防检查总站，T.+86-10-5810-5100)을 통해서도 확인 가능합니다.
- 중국 내 각 지역에 따라 해당 정책이 다를 수 있으니 중국 입국 시 사전에 해당 지역 소재 공항 심사대를 통해 미리 알아보아야 합니다.

ㅇ 항공편의 예약은 출국하기 전에 다시 한번 확인해 두는 것이 좋습니다. 항공편을 이용할 때는 수시로 결항 여부 및 연착 시간 등을 확인하여 여행 일정에 차질이 생기지 않도록 주의합니다. 만약 항공편 일정으로 여행 일정에 차질이 생길 우려가 있을 경우 미리 호텔 등에 연락을 해두는 것이 좋습니다.
ㅇ 중국으로 가는 비행기 안에서 ‘입국 신고서’가 배부되고 입국 신고서에 해당 사항을 기입해야 합니다. 짐을 찾기 전 입국심사처에 여권과 입국 신고서를 제출하고 입국 허가 날인을 받은 후 자신의 짐을 찾아 세관 카운터를 통과하여 입국장을 벗어나야 합니다.
ㅇ 중국 입국 24시간 이내에 반드시 관할 공안기관을 방문하여 주숙등기를 실시해야 합니다.
- 중국의《中华人民共和国出境入境管理法》제39조와 제76조에 따르면, 외국인이 숙박시설(旅館) 이외의 기타 장소에서 거주할 경우, 입주 24시간 이내 본인 또는 숙박업체의 책임자가 거주지 관할 공안기관에 주숙등기를 해야 하며, 동 조항을 준수하지 않을 시에는 경고 및 인민폐 2,000위안 이하의 벌금을 부과할 수 있음을 규정하고 있습니다.

ㅇ 입･출국 시에는 간단한 세관 심사 및 출국 수속이 수반되며 일반 세관에 위반 사항이 해당되지 않을 경우 무난히 출국 심사대를 통과할 수 있습니다.
ㅇ 해외에서 중국으로 입국 시 해관 신고 범위
- 동물, 식물, 미생물, 생물적 물품, 인체조직, 혈액제품
- 현지인일 경우, 외국에서 획득한 인민폐 현금 5,000위안 초과(5,000위안 포함)에 상당하는 물품
- 비현지인일 경우, 중국 내에서 인민폐 현금 2,000위안에 상당하는 물품
- 알코올 주류 1,500ml(알코올 도수 12도 이상), 담배 400개비, 서양 담배(시가) 100개비, 담뱃잎 500g 이상
- 인민폐 현금 2만 위안 초과 또는 미화 5천 불에 상당하는 금액을 초과하는 외화
- 그 외 기타 해관 신고가 필요하다고 판단되는 물품


ㅇ 중국에서 해외로 출국 시
- 현지인일 경우, 인민폐 현금 5,000위안을 초과하는 사진기, 비디오카메라, 노트북 등 개인용품
- 인민폐 현금 2만 위안 초과 또는 미화 5천 불에 상당하는 금액을 초과하는 외화
- 그 외 기타 해관 신고가 필요하다고 판단되는 물품

※ 베이징수도국제공항 홈페이지에서 확인 가능 : http://www.bcia.com.cn/server/notice/custom.shtml


기타
[여행 시 유의 사항]
ㅇ 항시 도로교통 신호 및 안전에 주의해야 합니다.
ㅇ 중국 내에서의 음주운전 단속은 국내보다 기준 및 처벌이 엄격하니, 음주운전은 절대 금해야 합니다.
ㅇ 중국에서는 관광지 주변이나 사람이 많이 몰리는 곳에서 불법 택시 ‘헤이처(黑車)’를 종종 볼 수 있습니다. 내･외부가 깔끔하고 비교적 친절하여 괜찮겠다고 생각할 수 있으나, 불법인 만큼 안전을 보장받기 어렵고 각종 사건사고에 노출되므로 이용하지 않는 것이 좋습니다.
ㅇ 중국의 종교는 전통적으로 불교, 도교, 이슬람교가 있으며, 기독교가 16세기 이후 들어와 전파되었습니다. 중국 헌법 제36조에는 종교 활동의 자유를 보장하고 있지만 제한도 있습니다. 특히, 외국인이 중국인에 대해 선교 활동하는 것이나, 허가된 지역 외에서 종교 활동을 하는 것에 대해 관련 기관에서는 민감하게 반응하고, 적발될 경우 상황에 따라 엄격한 조치를 당할 수도 있으니 유의해야 합니다.

[상해]
ㅇ 최근 상해시를 중심으로 화동지역에서 우리 국민이 공안기관의 성매매 단속에 적발되어 구류되는 일이 자주 발생하고 있습니다.
사례 1) 항저우에서 한국인 2명이 성매매로 단속되어 각각 구류 10일 처분을 받음
사례 2) 상하이에서 한국인 2명이 성매매로 단속되어 각각 구류 15일 처분을 받음

ㅇ 성매매로 구류처분을 받는 경우 국내 가족 및 직장에서 우리 영사관에 소재 파악 요청 및 구류 사유를 문의하는 경우도 점차 늘어나고 있습니다.
ㅇ 성매매는 중국 치안관리처벌 법 제66조에 따라 최대 구류 15일, 5천 위안 이하의 벌금에 처해지는 범죄행위입니다. 특히, 최근 중국 공안 기관에서는 성매매 행위를 집중적으로 단속하고 있습니다.
ㅇ 과거 성매매로 처벌되어 중국 비자 발급이 거부되거나 입국이 거부된 사례가 있으며, 구류될 경우 가정이나 직장생활에 큰 지장이 생길 수도 있으므로 향후 성매매에 연루되지 않도록 각별한 주의를 당부드립니다.

[시안]
ㅇ 2020년 닝샤후이족자치구에서 선교활동이 적발되어 구류처분 및 강제출국
ㅇ 시안시내에서는 수시 음주단속을 하고 있으며 만취운전시(200mg/100ml) 정식재판 회부

[청두]
ㅇ 운남성 남부는 동남아 국가들과의 접경 지역으로 마약의 유통과 불법 출입경이 빈발하는 지역입니다. 중국 당국은 최근 접경지대에 대한 단속과 처벌을 강화하고 있습니다.
ㅇ 2013년에 한 선교사가 불법출입국 협의로 체포된 7년형을 선고 받고 복역중에 있으며 최근에도 출입경 관련 사건사고가 빈발하고 있습니다. 따라서 동남아 지역과 운남 지역을 넘나들며 개별 여행을 하는 것은 매우 위험하오니 자재를 당부드리며, 특히 비자 없이 불법으로 동남아 국가에서 운남으로 들어오는 것은 절대 삼가 주시기 바랍니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>카자흐스탄</A1>
		<C1>▸20.10.6.부터 출발 국가 불문, 입국 전 72시간 내 검사한 코로나19 음성확인서
(영어, 노어) 소지 의무(미지참 시 입국 불허)</C1>
		<D1>※ 21.5.3.부터 카자흐스탄에서 백신접종을 완료한 카자흐스탄 국민 및 영주권자는 
입국 시 코로나19 음성확인서 대신 백신접종 증명서 제출 가능
 ※ 만 5세 이하인 자는 음성확인서 소지 면제
 ※ 제3국 출발 항공편 이용 시 입국, 환승 제한 규정 폐지</D1>
		<E1>ㅇ 위치 : 중앙 아시아의 북부
ㅇ 수도 : 누르술탄(구 아스타나)
ㅇ 면적 : 2,724,900㎢ (세계9위, 한반도의 12배)
ㅇ 언어 : 카자흐어, 러시아어(공용)
ㅇ 종교 : 이슬람교 70%, 러시아정교 23%, 개신교 2%, 기타 5%
ㅇ 행정구역 : 2개특별시(Astana, Almaty), 14개주
ㅇ 화폐단위 : 텡게(Tenge)</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 현지인 남자들의 경우 지위의 높낮이에 관계없이 악수로 인사하는 것이 습관화 되어 있으며 지인의 주변사람들 모두와도 악수를 하는 것이 관례입니다.
ㅇ 여성의 경우에는 악수로 인사하거나 친한 경우 가벼운 양볼 키스도 관례화 되어 있습니다. 다만, 이슬람교도인(히잡 등 착용) 여성과는 신체접촉은 금물입니다.

종교관련
ㅇ 카자흐스탄은 135개 민족이 거주하고 다양한 종교가 존재하는 가운데 인종, 종교간 화합 포용을 강조하는 만큼 현지인 접촉 시에는 상호 문화적 차이를 인정하고, 부의 과시나 직업의 귀천등을 구분하는 행위나 언동은 자제하여야 합니다.

팁 문화
ㅇ 특별히 정착된 Tip 문화는 없으나 호텔 등에서는 1～2 미불 정도, 식당에서는 계산서에 팁이 포함되어 있는 경우가 대부분이며, 미포함된 경우 식대의 5% 정도가 적정합니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 카자흐스탄은 바다에서 멀리 떨어져 있어 뚜렷한 대륙성 기후를 보입니다. 겨울은 북부(누르술탄)에서는 길고 추우며(1월 평균기온 -18°C), 중부도 다소 추운 편이고, 남부(알마티)에서는 온난한 편(1월 평균기온 -3°C)입니다.
ㅇ 여름은 보통 건조한데 북부는 따뜻하고(7월 평균기온 20∼24°C) 중부는 더우며 남부는 무더운 날씨 (7월 평균기온 28∼30°C)를 보입니다.

기타
[한국과의 시차]
ㅇ 한국과는 -3시간 차이가 있습니다.

[전력사용 현황]
ㅇ 전압은 220V, 헤르츠는 50hz입니다.
ㅇ 일부 지역에서는 전력이 매우 불안정하므로 민감한 전자제품 사용 시 전압 안정기 사용을 권장합니다.
ㅇ 한국의 대다수 전자제품은 60hz의 제품을 사용하기 때문에 일부 모터가 있는 제품 등은 제대로 작동하지 않거나 전자제품에 손상을 입힐 수 있으니 사전에 확인하는 것이 좋습니다.

[환전]
ㅇ 환전은 호텔, 은행, 환전소에서 자유롭게 할 수 있습니다. 사용 화폐 단위는 텡게(Tenge, KZT) 이며 2021.4월 기준으로 환율은 약 1$= 425탱게 입니다.

[통신]
ㅇ 일반적으로 유선통신(전화)은 다소 불안정하고 통화질도 좋지는 않으나 기본요금만 내면 시내 유선전화간의 비용은 거의 없습니다. 유선과 무선 간 통화 시에는 유선에도 요금이 부과됩니다.
ㅇ 무선통신(휴대폰)은 GSM 방식으로 SIM카드 교체식입니다. 한국 휴대폰은 로밍을 하여야만 현지에서 사용가능하나 통화료가 매우 비싸기 때문에 장기간 사용할 시에는 현지에서 휴대폰과 SIM 카드를 구입하여 사용하는 것이 경제적입니다.
ㅇ 인터넷은 한국보다 사용료가 비싸면서 속도는 느린 편입니다. 인터넷 뱅킹, 이메일, 웹서핑 등에 사용하는 데에는 문제가 없으나 인터넷 상에서 동영상 시청은 어려움이 있습니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>캄보디아</A1>
		<B1>▸ 1) 일반 해외입국자
2) 투자자, 사업가, 전문가 및 가족
3) 외교사증(Visa A), 공무사증(Visa B) 소지자 및 가족
※ e비자 발급 재개: 관광T비자, 사업E비자 발급 가능</B1>
		<C1>▸ 입국시 제출서류: 모든 서류는 사전 출력하여 입국시 지참해야 하며, 컬러 출력본 및 서류상 인장 필수
 - 코로나19 음성확인서
 - 코로나19 포르테 보험증서
 - 예치금(3일 600불, 7일 1,000불, 14일 2,000불) 
- 해외백신접종도 인정되나 백신접종완료자의 경우 캄보디아 백신카드 QR코드 스캔본 또는 외국 영문 백신 접종증명서 제출
 ※ 백신관련제한: WHO 승인백신, 교차접종 가능, 최종접종일자가 증명서에 표시되면 경과기간 등 제한 없음</C1>
		<D1>▸21.10.18.부터 해외입국자 격리기간 단축 시행
(1) 백신접종완료자: 3일 또는 7일 격리
 1) 일반 해외입국자: 7일 격리
 2) 투자자, 사업가, 전문가 및 가족: 3일 격리
- 캄보디아 등록 기업이 정부 웹사이트를 통하여 보증서 혹은 초청장을 발급받아 이를 제출해야 하며 
캄보디아 소재 기업 소속인 경우 별도로 고용노동부 고용허가를 먼저 신청해야 함
 3) 외교사증(Visa A), 공무사증(Visa B) 소지자 및 가족: 3일 격리

(2) 백신미접종자 : 백신별 권장 접종 횟수를 완료하지 못했거나 증빙을 못한 경우 기존과 동일하게 14일 격리 
※ 입국시 코로나 검사
 - 3일 격리 1회: 입국시 PCR 1회
 - 7일 이상 격리 2회: 입국시 신속키트, 격리해제 하루전 PCR 1회</D1>
		<E1>ㅇ 국 명 : 캄보디아 왕국(Kingdom of Cambodia)
ㅇ 수 도 : Phnom Penh
ㅇ 면 적 : 181,035㎢(남한의 약 1.8배, 한반도 전체의 약 80%)
- 남북 450㎞, 동서 580㎞, 해안선 340㎞

ㅇ 위 치 : 인도차이나반도 동남부, 동경 103-107°, 북위 10-14° (베트남, 라오스, 태국과 접경)
ㅇ 인 종 : 크메르족 90%, 소수민족(베트남, 중국, 참족, 고산족)
ㅇ 언 어 : 크메르어, 불어(50대 이상), 영어(청장년층)
ㅇ 화폐단위 : 리엘(Riel)
ㅇ 종 교 : 불교(95%), 기타(5%)</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 불교가 국교인 캄보디아에서는 양손을 합장하며 손가락을 코와 입술에 닿을 정도로 올리면서 머리를 숙이는 방식의 전통적인 인사법이 많이 사용되고 있으며, 외국인이 이러한 인사법을 사용하면 상대방에게 친밀감을 주게 됩니다.

종교관련
ㅇ 불교를 국교로 하고 있으나, 다른 종교 활동을 제한하고 있지는 않습니다. 다만, 노상선교활동과 선교목적의 물품이나 금전 제공 등은 금지되어 있습니다.
ㅇ 전통적인 소승불교 국가로서 사찰을 방문할 때에는 복장을 단정히 하고 사찰 경내에서는 모자와 신발을 벗는 것이 예의입니다. 또한, 왕궁이나 주요 문화유적지를 방문할 때 소매가 없는 옷이나 짧은 반바지를 입은 사람들의 출입을 제한하는 경우도 있으니 유의하시기 바랍니다.

팁 문화
ㅇ 호텔이나 고급 음식점에서만 팁을 주면 되며, 통상 $1-$2 정도가 적당한 팁입니다. 다만, 일부 호텔의 경우 계산서에 이미 팁이 포함된 경우도 있으니 이를 확인하고 팁을 지불하시기 바랍니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 열대몬순 기후로 고온 다습합니다.
- 3~5월은 북서풍이 불고 고온 건조한 날씨입니다.(최고 기온 35∼40℃)
- 6∼8월은 남서풍이 불고 고온 다습한 날씨이며, 우기가 시작됩니다.
- 9∼11월은 우기로 다습한 날씨가 지속됩니다.
- 12∼2월은 건조한 날씨가 계속되며, 최저 기온이 20℃∼30℃로 떨어져 여행이나 생활하기에 다소 좋은 때입니다.

ㅇ 가장 더운 때는 4월로 2010년에는 최고 기온이 45℃까지 올라갔으며, 가장 추운 때는 1월로 최저 기온이 5℃까지 기록된 바 있습니다. 일교차는 8∼11℃ 수준을 유지하고 있습니다.

기타
[비자정보]
ㅇ 우리국민이 캄보디아에 입국하기 위해서는 입국비자가 필요합니다. 비자는 주한 캄보디아대사관에서 받거나 e-visa(www.mfaic.gov.kh) 또는 캄보디아에 도착하여 공항에서 발급받을 수 있습니다. 또한, 육로를 이용하여 입국할 경우에는 국경 출입국사무소에서도 비자를 발급받을 수 있습니다.
ㅇ 일반인이 취득할 수 있는 비자는 관광비자 또는 상용비자이며, 관광비자는 체류기간 1개월로 1회에 한하여 기간연장이 가능하고, 상용비자는 1개월 체류 이후 계속 연장(1개월, 3개월, 6개월, 1년)이 가능하므로 장기 체류할 필요가 있는 경우에는 처음부터 상용비자를 신청하여야 합니다. 수수료는 1개월 관광비자는 $30이고 1개월 상용비자는 $35입니다.
ㅇ 캄보디아는 비자신청서에 사진을 첨부하도록 되어 있는데, 프놈펜이나 시엠립 국제공항에서 비자발급 담당 공무원들이 비자신청서를 제출할 때 사진이 없는 사람에 대해 $1∼$5 정도의 수수료를 요구하는 관행이 있습니다. 따라서 캄보디아 출입국 관리들의 웃돈 요구관행으로 인한 불편을 겪지 않기 위해서는 반드시 비자신청서용 사진을 가지고 오시기 바랍니다.
ㅇ 현재 캄보디아 정부는 캄보디아에 투자하는 한국인 기업인들의 편의를 위해 캄보디아 투자 한국인에 1회에 한하여 입국시 1년간 유효한 비즈니스비자를 발급하고 있습니다.

[출입국 심사]
ㅇ 입국할 때는 입국신고서와 세관신고서를 작성하여 각각 입국심사대와 세관원에게 제출하여야 하고, 출국할 때는 출국신고서를 작성하여 출국 심사대에 제출하여야 합니다.

[예방접종]
ㅇ 캄보디아에 입국하기 위해 사전에 특별한 예방접종이 필요하지는 않습니다. 다만, 입국 후 초기에 음식이나 기후가 달라 장티푸스나 이질에 걸리거나 설사를 하게 되는 경우가 많으므르 입국 전 장티푸스 예방접종을 하는 것이 좋습니다.
ㅇ 말라리아는 프놈펜과 같은 큰 도시에서는 거의 발생하지 않고 있으며, 일부 삼림지역과 해안가 지역에서 발생하고 있습니다.
ㅇ 캄보디아인의 에이즈 감염률은 아시아에서 가장 높은 수준이며, 주로 매춘을 통해 전염되고 있으므로 각별한 주의가 필요합니다.

[통관 등]
ㅇ 통관심사는 엄격하지 않으나, 세관직원의 자의적 판단에 의해 무작위로 실시되고 있습니다.
ㅇ 특히, 의약품 및 방송장비에 대해서는 통관절차가 엄격하므로 의료봉사 및 취재 등을 위해 캄보디아를 방문하는 경우에는 캄보디아 해당 기관으로부터 사전 허가를 받아야 합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>키르기스스탄</A1>
		<C1>▸입국 전 72시간 이내 검사한 코로나19 PCR 음성확인서 또는 백신접종증명서* 소지 의무
(미소지 또는 발열 등 증상 있을 경우 입국 불허) 
* 백신 종류 무관하며, 접종한 국가에서 공식 발급한 백신접종증명서라면 교차접종도 인정
(한국 질병관리청 발급 종이증명서 또는 COOV 앱 인정)</C1>
		<D1>▸입국 전 72시간 이내 검사한 코로나19 PCR 음성확인서 또는 백신접종증명서* 소지 의무
(미소지 또는 발열 등 증상 있을 경우 입국 불허) 
* 백신 종류 무관하며, 접종한 국가에서 공식 발급한 백신접종증명서라면 교차접종도 인정
(한국 질병관리청 발급 종이증명서 또는 COOV 앱 인정)</D1>
		<E1>ㅇ 수도 : 비쉬켁(Bishkek)
ㅇ 기후 : 대륙성 기후
ㅇ 면적 : 198,500㎢(한반도 : 220,000㎢)
ㅇ 인구 : 6,523,529명(2020년 말 기준)
ㅇ 주요민족 : 다민족국가(80여개 민족)
- 키르기즈人(72%), 우즈벡人(14.5%), 러시아人(6.4%)과 둔간, 타직, 카자흐, 위구르, 터어키 민족 등
- 고려인 1만8천여명 거주(전체인구의 0.3%)

ㅇ 주요언어 : 키르기즈어(공식어), 러시아어(공용어)
ㅇ 종교 : 이슬람교(75%), 러시아 정교(20%), 개신교 등, 기타(5%)
ㅇ 위치 및 지형 : 북위 39°-43° 중앙아 중앙에 위치한 내륙국 으로서 카자흐스탄, 타지키스탄, 우즈베키스탄 및 중국과 접경</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 인사를 할때 남자들끼리는 악수를 하며, 여자들끼리는 "살라맛스즈브"라고 인사말을 주고 받습니다.
ㅇ 키르기즈는 전통적으로 손님을 잘 대접합니다. 만약 초대를 받았다면 과일이나 꽃 등 선물을 준비해야 합니다.
ㅇ 무슬림 전통으로 인해 식사 후에는 두 손을 얼굴 위에서 아래로 내리면서 ‘오민(omin,아멘)’이라고 합니다.

종교관련
ㅇ 키르기즈스탄은 이슬람 종교가 우세한 국가이기 때문에 해당 율법에 따른 기도 예절이 존재합니다.
ㅇ 또한 이슬람교도 중 돼지고기를 먹지 않는 사람이 많으며 양고기를 주요 육류로 사용합니다. 현지인들을 초대하여 돼지고기를 음식으로 제공하는 것은 초대한 손님에게 불쾌감을 줄 수도 있으니, 삼가거나 미리 물어보는 것이 좋습니다.

팁 문화
ㅇ 키르기즈 음식점에서는 보통 식사비용의 10% 내외의 비용이 TIP으로 포함되어 청구됩니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 봄, 가을 16°~28°, 여름 33°~40°, 겨울 -5°~-10°
ㅇ 건기(6~8월), 우기(3~4월)
ㅇ 평균 강수량(우기)은 연700mm정도
ㅇ 날씨정보 사이트 : weather.edition.cnn.com

기타
ㅇ 키르기스스탄은 2012.1.27부터 우리 국민에 대한 60일간 무비자 관광 입국을 허용하였습니다. 60일이상 체류하고자 할 경우에는 무비자 입국 후 키르기즈 영사국(Department of Consular Service of the Kyrgyz Republic) 또는 전자 비자 사이트에 장기 체류 목적에 맞는 구비서류를 구비하여 비자를 받아야 합니다.(전자 비자 신청 사이트 : www.evisa.e-gov.kg)
※ 키르기즈 영사국 연락처 : (996) 312-663-270(내선번호 112, 122)</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>타지키스탄</A1>
		<D1>▸사증 및 코로나19 음성확인서(입국 72시간 이내 실시) 소지자 대상 입국 허가 및 자가격리 면제</D1>
		<E1>ㅇ 위치 : 두샨베기준 북위 38°, 동경 68°
ㅇ 수도 : 두샨베
ㅇ 면적 : 142,326㎢(한반도의 2/3크기, 타직 외교부)
ㅇ 언어 : 타직어(국어), 러시아어(통용어)
ㅇ 인구 : 9,314,000(2020.1.1. 타직 통계청)
ㅇ 종교 : 이슬람교(99.4%)</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 돈이나 물건 등을 건내거나 악수할 때 왼손을 사용하는 것은 실례이며, 대부분의 사람들이 사진 촬영을 좋아하나 사전 허락을 요청하는 것이 좋습니다.

종교관련
ㅇ 헌법상 종교의 자유는 보장되나 정부는 종교단체가 정치화되는 것을 막기 위해 종교 활동을 항시 감시하고 있으며, 특히 학교 등 공공장소 등에서 기독교 등 타종교의 예배와 선교 활동을 법적으로 금지하고 있습니다.
ㅇ 단기선교 등 주재국에 등록되지 않은 단체의 선교활동 및 집회는 법적으로 금지되어 있으며 적발시 추방 또는 법적인 제재를 받게 됩니다.
ㅇ 두샨베내 현지 교회 및 러시아정교회 등이 있습니다.

팁 문화
ㅇ 식당이나 호텔 등에서 상황에 따라 1~4미불 정도 지급하기도 합니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 대륙성 반건조기후로서 여름에는 고온건조하고 겨울에는 눈과 비가 많은 편입니다.
- 참고로, 2008년 겨울에는 수십년만의 혹안으로 한달동안 평균기온이 영하 20도 이하로 내려가 많은 인명피해와 재산상의 손실이 있었습니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>태국</A1>
		<B1>▸21.11.1.부터 샌드박스(무격리 관광) 프로그램을 방콕 포함 17개 지역(태국관광청 홈페이지 참고)으로 확대
 ※ (요건) 
△모든 국가로부터의 백신접종 완료자(입국 최소 14일 전), 
△해당 샌드박스 지역 내 7일간 체류(이후 여타 지역으로 이동 가능), 
△입국 직후 RT-PCR 검사 1회 실시 및 호텔(SHA+)에서 음성 결과 대기(음성 확인시 호텔 외부 이동 가능), 
△도착 6~7일차 2차 RT-PCR 검사 실시, 
△5만불 이상 의료보험 가입, 
△항공기 탑승 전 72시간 내 RT-PCR 음성확인서 지참 등</B1>
		<D1>▸21.11.1.부터 태국 정부 지정 한국 발 입국자에 대해 아래 요건하 격리면제
※ (태국 입국 전 조치) 
△출발 최소 14일 전 백신접종* 완료(12세 미만 제외),
△태국 입국 전 상기 63개 국가·지역 내 연속 21일 이상 체류(환승/경유 제외)
(단, 태국 거주자는 상기 지역 체류기간이 21일 미만이어도 격리 면제), 
△Thailand Pass** 발급(입국허가증(COE) 대체), 
△입국 전 72시간 이내 코로나19 RT-PCR 음성확인서(코로나19 확진 경험자는 완치 후 3개월 경과 증빙 진단서), 
△5만불 이상의 치료비(코로나19 치료 포함) 보장 보험가입 증명서, 
△정부지정격리장소 숙박료 납입증명서(1박), 
△출발 시 호흡기 증상 및 발열검사
 * AZ, 얀센, 시노백, 모더나, 시노팜, 화이자, 스푸트니크V (교차접종 인정) 
** Thailand Pass : 여권사본, 입국신고서(TM6), 건강상태 질문지(T8), 백신접종증명서, 의료보험, 항공예약증, 호텔예약증 등 
입국에 필요한 증빙자료를 업로드할 수 있는 웹기반 어플리케이션

※ (태국 입국 후 조치) 
△입국 시 호흡기 증상 및 발열검사, 
△필수지참서류 제출, 
△모니터링 시스템/어플리케이션 설치, 
△입국 즉시 RT-PCR 방식의 코로나19 검사 1회, 
△코로나19 검사 음성판정 시까지 정부지정격리장소(SHA+인증호텔 또는 AQ호텔) 대기, 
△입국 후 6~7일차에 자가진단키트 검사를 본인이 직접 실시하여 시스템에 결과 업데이트
 ※ 백신 미접종자(상기 63개국 外 백신접종자 포함) 입국자의 경우 최소 7일간 격리 필요(필요시 주태국대사관 문의)</D1>
		<E1>ㅇ 국명 : 타이 왕국(Kingdom of Thailand)
ㅇ 위치 : 위도상 북위 5.6°- 20.7°, 경도상 동경 97.3°- 105.7° (방콕 : 북위 13.5°, 동경 100.5°)
ㅇ 기후 : 고온다습한 열대성 기후이며, 3계절로 크게 나눔(3∼5월 고온, 6∼10월 우기, 11∼2월 비교적 저온, 단 푸켓 등 남부는 12월이 우기)
- 연평균 기온 : 28℃(평균최고 32.5℃, 평균최저 23.7℃)
   * 방콕 연평균 기온 : 28.5℃(평균최고 35.4℃, 평균최저 21℃)
- 연평균 강우량 : 1,600 mm
- 연평균 습도 : 79%(최고 94%, 최저 60%)

ㅇ 면적 : 51.4만 k㎡(한반도의 2.3배)
ㅇ 수도 : 방콕(Bangkok, 인구 약 566만명), 방콕 및 인근지역(약 2,309만명)
ㅇ 민족 : 타이족 85%, 화교 12%, 말레이족 2%, 기타 1%
ㅇ 종교 : 불교 94.5%, 이슬람교 4.29%, 기독교(천주교 포함) 1.17%, 기타 0.04%
ㅇ 언어 : 타이어(공용어)
ㅇ 화폐단위 : 밧 또는 바트 (Baht, 1Baht 100Satang)
ㅇ 시차 : -2시간(우리나라 시간보다 2시간 느림)</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 태국식 인사는 동성 또는 이성간에도 상호 합장(불교식)을 하고 머리를 숙여 절을 합니다. 상류층은 외국인과 접촉시 서양식 악수를 하는데 익숙해져 있습니다.
ㅇ 태국인들은 목소리를 높이며 흥분하는 사람을 매우 수준이 낮은 사람으로 생각하며, 누군가 자신에게 그러한 행동을 하면 심각한 모욕으로 간주하여 사소한 문제로 살인, 폭행 등 큰 일로 번지는 경우가 종종 있습니다.
- 차분하고 논리적으로 대응하고, 본인의 실수나 잘못이 있는 경우, 합장과 함께 "커톳캅(남자)/커톳카(여성)"(우리말로 미안합니다).라고 말하면, 대부분의 태국인들도 친절하고 차분하게 응대하고, 의사소통의 어려움에서 발생하는 오해를 방지할 수 있는 점 상기하시기 바랍니다.
- 우리말에는 "목소리 큰 사람이 이긴다."는 말이 있지만, 태국에서는 목소리 큰 사람이 집니다.


종교관련
ㅇ 태국은 불교국가이나, 개인의 종교 자유가 보장되며 외국인들의 종교 활동에 특별한 제한은 없습니다.
ㅇ 태국인은 오랜 독립국가 유지로 자존심이 높고 독실한 불교도이기 때문에 자존심을 손상시키는 언동은 삼가야 합니다.
ㅇ 거리에서 주황색의 승복을 입은 승려에게는 존경의 자세로 접근하는 것이 바람직하며, 아무렇게나 카메라를 들이대는 것은 무례한 행위입니다.
ㅇ 여성은 승려를 대할 때 몸이나 손이 닿지 않도록 주의해야 하며, 노상에서 마주칠 때는 길을 피해야 합니다.(직접 물건을 건네주어서는 안 되며, 옆의 남자를 통해서만 건넬 수 있습니다).
ㅇ 사원의 본당을 오를 때는 신발을 벗어야 하며, 샌들류는 피해야 하고 사찰 방문시 불상에 손을 대어서는 안 됩니다.(남녀 모두 사원 방문 시에는 짧은 바지나 짧은 치마 차림으로 입장이 안되니, 무릎 밑으로 내려오는 바지 또는 긴치마를 입으시기 바랍니다)

[국왕 등 왕실에 대한 존경표시]
ㅇ 각계 각층의 왕실에 대한 존경심은 절대적이며 외국인은 왕실에 대한 적절한 존경심을 표해야 합니다.
※ 극장에서 영화상영전 국왕찬가가 나올 경우 태국인과 같이 기립

ㅇ 호텔 등에 걸려 있는 국왕 및 여왕의 사진을 손가락질이나 훼손해서는 안 됩니다.

팁 문화
ㅇ Tip제도가 일반화되어 있습니다.
ㅇ 음식점 이용 시 식대 계산서에 봉사료가 포함되어 있는 경우가 많으나, 대체로 20바트 정도의 팁을 줍니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 태국의 기후는 고온 다습한 아열대성 기후이며, 전국의 연평균 기온이 약 28℃로 더우면서 연평균 습도는 약 79%로 계절은 우기(6월부터 10월)와 건기(11월부터 5월)로 구분되고 있습니다.
ㅇ 전국의 연간 평균강수량은 1,600mm이나 지역별로 강수량의 차이가 많아 동부해안 지방은 3,400mm로 비가 가장 많이 내리고, 남부지방은 1,400∼2,400mm, 서부지역 특히 따우나씨 산맥의 서쪽은 비 그림자의 영향으로 상당히 건조한 편입니다.
ㅇ 태국은 전국적으로 4월이 가장 더우며 3월∼5월에 걸쳐 전국 평균기온이 33℃∼38℃를 기록. 내륙지역인 나컨싸완, 깐짜나부리, 롭부리 등이 해안지방보다 더우며, 방콕을 중심으로 한 중부지방의 온도는 40℃를 웃돌고 있습니다.
ㅇ 우기에는 남서몬순 계절풍의 영향을 받아 전국적으로 일년 평균 강수량의 대부분이 5월∼10월에 차지하며, 특히 8월∼9월에 비가 많이 내립니다.
ㅇ 12월에서 1월초에는 건조한 날씨가 이어지고 전국의 연평균 기온은 약 18℃정도로 동북부와 북부 산간지역에는 기온이 많이 내려가는데 치앙마이를 중심으로 북부지방의 온도는 5℃∼6℃까지 내려가기도 합니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>터키</A1>
		<C1>▸코로나19 고위험국에 해당하지 않는 국가(한국 포함) 출발 승객은 
입국 전 72시간 이내 검사 완료한 PCR 음성확인서 제출 또는 48시간 이내 검사 완료한 신속 항원검사서 제출</C1>
		<D1> ▸ 입국 후 PCR 검사 대상이 될 수 있으며, 이 경우 검체 제출 후 최종 목적지로 이동 가능
(양성판정 시 보건당국 지침에 따라 격리 및 치료) 
- 양성 판정자와 밀접접촉자는 본인이 지정한 곳에서 14일 격리(격리 10일차에 재검 후 음성판정이 나온 경우 격리 해제) 
※ 단, △터키 입국 기준 최소 14일 전 백신접종을 완료했다는 증명서* 또는
△최근 6개월 이내 코로나에 감염되었다가 회복한 자임을 증명하는 증명서를 제출할 경우 PCR 음성확인서 제출 및 격리 의무 면제
 * 한국 질병관리청 발급 영문 증명서도 인정(교차접종 인정) 
※ 항공기 승무원, 선박 선원, 화물 기사 등과 같은 필수인력의 경우 PCR 검사 및 격리 의무 면제

▸코로나19 고위험국 출발 입국자에 대한 별도 조치
 ※ 브라질, 남아공, 네팔, 스리랑카 방문자는 터키 입국 기준 
최대 72시간 전 발급받은 PCR 음성확인서 제출 후 지정시설에서 14일 격리 의무
※ 방글라데시, 인도, 파키스탄발 입국자는 터키 입국 기준 최대 72시간 전 발급받은 PCR 음성확인서 제출
 - 백신접종자는 최소 14일이 경과한 경우 격리조치 면제/ 백신접종 미완료자는 10일 격리
 ※ 영국, 이란, 이집트, 싱가포르 출발 승객은 터키 입국 기준 최대 72시간 전 검사를 완료한 PCR 음성확인서 제출

▸12세 미만 아동의 터키 입국시 백신접종증명서, PCR 검사, 항원검사 결과지 제출 불필요
▸상기 조건 충족 시에도 보건당국이 필요하다고 판단 시 PCR 검사 요구 가능</D1>
		<E1>ㅇ 국명 : 터키 공화국(Republic of Turkey)
ㅇ 면적 : 783,562㎢(한반도의 3.5배)
- 아나톨리아(Anatolia, 아시아) : 755,688㎢(97%)
- 트레이스(Trace, 유럽) : 23,764㎢(3%)

ㅇ 위치 : 북위 35°-42°, 동경 25°-45°에 위치
- 아시아대륙의 서부에 위치, 유럽대륙의 동남부와 연결
- 흑해, 마르마라해, 에게해를 연결하는 보스포러스와 다다넬즈 해협에 의하여 트레이스 반도(유럽 부분)와 아나톨리아 반도(아시아 부분)로 구분
- 북쪽은 흑해, 동쪽은 조지아, 아르메니아, 남쪽은 이라크, 시리아 및 지중해, 서쪽 유럽 부분 영토는 그리스 및 불가리아와 접경

ㅇ 민족구성 : 터키인, 쿠르드인(약 1,200-1,400만명으로 추정), 아랍인(50만명), 아르메니아인(5만명), 기타 그리스인, 유태인 등
ㅇ 기후 : 내륙지방은 대륙성 기후이며 해안지방은 해양성 기후
- 지중해 및 에게해 연안은 전형적인 지중해성 기후로서 여름은 대체로 고온 건조하며, 겨울은 온화하고 다습함(연평균 기온 18℃-20℃)
- 흑해연안은 온화한 해양성 기후로서 연중 고른 분포의 강우량(연평균 2,500㎜)을 기록하고 있으며, 기온의 월교차가 거의 없음(연평균 22℃-24℃)
- 북동부 및 아나톨리아 고원지대는 대륙성 기후를 보이고 있어서 여름에는 고온 건조하며, 겨울에는 눈이 많이 내림. 1-2월이 가장 추우며, 겨울철 평균기온은 0℃-10℃임
- 봄, 가을이 짧으며, 4월 11월, 12월이 우기에 해당
- 평균 고도 : 902m
- 평균 기온 : 11.8℃(최저 : -24.9℃, 최고 : 40.0℃)
- 평균 습도 : 60%
- 연평균 강우량 : 367㎜
- 특기사항 : 건조하고 일교차가 심함

ㅇ 수도 : Ankara시
- 주요도시 : Istanbul, Izmir, Antalya 등

ㅇ 언어 : 터키어
ㅇ 종교 : 전국민의 99%가 이슬람교도(수니파 다수, 시아파 소수)이며, 그밖에 기독교, 유태교, 그리스정교 등</E1>
		<F1>일반문화
[대인관계 문화]
ㅇ 친근한 사이에는 악수 후 양쪽 볼을 맞대어 인사를 하는 풍습이 있습니다.
ㅇ 터키 국부인 아타튀르크는 대다수 국민의 절대적인 존경을 받고 있으므로 그를 비판하거나 초상 등을 훼손해서는 안됩니다.
ㅇ 기념품을 살 때 정찰제를 고집하는 상점도 있으나 대부분의 상점에서는 가격 흥정을 할 수 있습니다.

종교관련
ㅇ 터키 국민의 99%는 이슬람교도이며, 그 이외 유태교, 카톨릭, 그리스 정교 등이 있습니다. 이슬람교는 터키인의 생활에 깊이 뿌리박고 있으나, 터키는 종교와 정치가 분리된 세속화된 나라로서 다른 이슬람 국가보다는 여러 면에서 관대합니다. 이슬람 국가이지만 토∙일요일을 공휴일로 하는 등 서구화된 면모를 가지고 있습니다. 그러나, 세속화의 정도는 지역에 따라 다르며, 이슬람사원 방문 시에는 적절한 예의(반바지, 짧은치마, 모자착용 등 금지)를 항상 갖추어야 합니다.

팁 문화
ㅇ 식당에서 식사 후 계산액과 별도로 5-10%의 팁을 주는 것이 관례입니다.
ㅇ 호텔 Bell boy에게는 큰 가방의 경우 가방 1개당 50센트 정도씩 계산하여 지불하고, Room Service의 경우에도 서비스 종류 및 금액에 따라 1불 상당의 팁을 지불하는 것이 관례입니다. Room Cleaning에도 장기 투숙 시에는 매일 50센트 정도, 단기 투숙 시에는 1불 정도의 팁을 놓거나 혹은 체크아웃 시 누계에 해당하는 금액을 놓는 것이 관례입니다.
ㅇ 택시의 경우 별도로 팁을 줄 필요가 없으나 50kr(쿠루쉬) 이하 거스름돈은 대개 받지 않습니다</F1>
		<G1>기타
[비자정보]
ㅇ 우리나라와 터키는 사증면제협정을 체결하고 있으므로, 관광목적으로 90일 이내 터키를 방문할 경우에는 사증을 받을 필요가 없습니다. 그러나, 유학, 취업 등을 위하여 터키에 체류하고자 할 경우에는 입국 전에 미리 주한터키대사관으로부터 해당 사증을 받아야 합니다. 주한터키대사관의 주소와 연락처는 다음과 같습니다.
- 주소 : 서울시 중구 동호로20나길 40 (장충동1가 63-2 해동빌딩)
- 연락처 : (02)3780-1600
- 근무시간 : 월~금요일 09:00~12:30 / 13:30~17:00

ㅇ 취업 및 유학 목적의 장기 체류자는 이민청에서 거주허가증(Ikamet Tezkeresi)을 발급받아야 하며, 체류허가 연장 신청 시 소지 여권의 유효기간이 1년 이상 남아 있어야 합니다.
ㅇ 취업 목적으로 거주하려고 할 경우에는 노동청으로부터 노동허가를 받아야 합니다.

[출입국]
ㅇ 여권의 신원정보란(사진부착과 인적사항이 기록된 페이지)이 훼손되거나, 여권 내지가 분리되었을 경우, 입출국이 불허될 수 있습니다.
ㅇ 구여권 사용시 터키-불가리아, 터키-그리스 국경에서 입국이 불허될 수 있습니다.

[통관]
ㅇ 마약, 무기, 음란물의 반입은 금지되어 있으며, 문화재를 반출할 수 없습니다.
ㅇ 터키 세관에 신고해야 하는 대표적인 품목은 아래와 같습니다.
- 궐련 600개비, 엽궐련 50개, 시가릴로 100개(개당 3g 이하), 분쇄된 연초 250g, 파이프용 연초 250g 초과
- 22도 초과 주류 1lt, 22도 이하 주류 2L 초과
- 차(茶), 커피, 초콜릿 종류 1kg 초과
- 430유로를 초과하는 소지품 등

ㅇ 입국 시 외환소지 한도는 제한이 없으나, 5000불 이상일 경우 입국 시 신고하여야 재반출이 허용됩니다.

[한국과의 시차]
ㅇ 한국보다 6시간 늦습니다. 즉 한국시간 0시에 터키는 전일 18시입니다. 서머타임은 없습니다.

[전력사용 현황]
ㅇ 전기시스템은 220V이며 50Hz입니다. 전력생산량이 부족하여 전기의 전압변동이 심한 편(20%)입니다. 한국 전자제품은 220V/50Hz용인 경우 사용가능하나 일부 정밀 전자제품의 경우 고장 발생가능성이 있습니다.

[통신]
ㅇ 터키에서는 유럽과 같은 GSM 방식의 휴대전화를 사용하고 있으나 로밍할 경우 국내 휴대전화를 사용하는 것이 가능합니다.
ㅇ 많은 호텔, 카페 등에서 무료 와이파이(Wi-Fi)를 이용하실 수 있습니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>투르크메니스탄</A1>
		<B1>▸긴급한 필요가 아닌 경우 2021년 9월~12월간 일반 방문객의 입국 제한</B1>
		<C1>▸ 예외적 입국 허용 시 72시간 이내 실시한 PCR 음성확인서와 함께 백신접종증명서 제출
(백신접종증명서는 IgM, IgG항체증명서로 대체 가능) 
- 백신접종증명서는 1차 접종 후 42일이 경과해야 유효
 - 건강문제로 백신접종이 불가능할 경우 이를 증명하는 의료소견서 제출 필수</C1>
		<D1> ▸ 일반 외국인 방문객은 백신접종과 무관하게 21일간 지정시설에서 격리
 - 외교관 및 국제기구 근무자, 그의 동반 가족은 14일간 자택격리 원칙이나, 
백신 접종했을 경우 7일 격리</D1>
		<E1>ㅇ 위치: 북위 37.58 ˚, 동경 58.20˚
ㅇ 수도: Ashgabat
ㅇ 면적: 488,100㎢(한반도의 약2.2배)
ㅇ 언어: 투르크어 (공용어), 러시아어 (통용어)
ㅇ 인종: 투르크 (77%), 우즈벡 (9.2%), 러시아 (6.7%), 카자흐인(2%), 기타(5.1%)
ㅇ 종교: 이슬람교</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 남자들은 손을 맞잡고 고개숙여 인사함

종교관련
ㅇ 헌법상 국교는 명시되어 있지 않으나, 선교활동은 금지되어 있습니다. 등록·허가된 단체 (이슬람, 러시아 정교)만 종교활동이 가능하며, 교황청 대사관에서 일요미사 (영어 및 러시아어)가 있음

팁 문화
ㅇ 공식적인 팁문화는 정착되어 있지 않지만, 일부식당에서는 최종 가격에 팁을 포함하여 청구함
ㅇ 식당 웨이터나 호텔방 청소원 등에게는 1~2미불에 해당하는 4마나트~5마나트 정도를 지급하면 적당함</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 여름: 7~8월에는 낮 기온이 평균 45˚ 까지 올라가고 매우 건조하며, 겨울에는 아주 춥지 않으나 12월~2월 기간 중에는 간혹 영하의 기온을 보입니다.</G1>
	</Na>
	<Na>
		<A1>필리핀</A1>
		<B1>▸입국시점에 유효한 비자를 가지고 있는 외국인에 대해 입국 허용
 ※ 다만 단기방문비자(9a) 소지자는 도착후 필리핀 외교부가 발행한 특별입국 허가증(entry exemption document)* 제출 필요
 * 특별입국허가증이란 필리핀 외교부가 발행한 입국허가(DFA Entry Exemption)를 뜻하며, 
1개의 입국허가로 1회 입국만 가능하며 발급일로부터 90일 유효(추가 입출국시 별도 입국허가 필요) 
- 필리핀 국민의 외국인 배우자, 부모, 자녀는 특별입국허가증 없이 유효한 단기방문비자(9a)만으로 입국 가능
 ※ △과거 필리핀 국민이었던 사람 
△필리핀 국민 또는 과거 필리핀 국민이었던 사람과 동반하여 입국하는 외국인 배우자 및 자녀는 무비자 입국 허용
 ※ 단, 상기에도 불구하고 고위험국가/지역(Red List)에서 출발하거나 필리핀 입국전 14일 이내 해당지역을 방문한 외국인은 입국금지</B1>
		<D1>▸중위험국가(한국 포함)에서 체류/출발한 백신 미접종 외국인은 총 14일 격리
 ※ 도착 후 7일째 되는 날(도착 당일을 1일로 계산) PCR 검사를 받고 음성 결과 확인 후 시설격리 해제, 
이후 도착 후 14일까지 관할 지자체의 관리하에 자가격리로 전환
 ※ 지정된 숙소/시설에 최소 8박 사전 예약
 - 지정숙소는 https://quarantine.doh.gov.ph/category/news-and-events/에서 확인 가능하며 예약서를 소지 하지 않은 경우 입국 거절

▸중위험국가(한국 포함)에서 체류/출발했으며, △백신을 접종하고, △증명서(국제공인서(ICV)등)를 소지하고, 
△백신접종에 대해 필리핀 방역당국으로부터 인정을 받은 경우는 총 10일 격리
 ※ 도착 후 5일째 되는 날 PCR 검사를 받고 음성 결과 확인 후 시설격리 해제, 이후 도착 후 10일까지 관할 지자체의 관리하에 자가격리로 전환
 ※ 지정된 숙소/시설에 최소 6박 사전 예약
 ※ 백신접종 완료 기준 : 1회 접종만 필요한 백신은 해당백신 접종일로부터, 2회 접종이 필요한 백신은 두 번째 접종일로부터 2주가 경과된 경우
 - 필리핀 내 백신접종을 인정받기 위해 VaxCertPh사이트 내 등록 요망
 - 백신인정 관련, 필리핀 검역국에 별도 확인(bureauofquarantine@gmail.com) 요망
(한국 내 백신접종 인정 관련 구체사항은 추가 확인 중) 

▸저위험국가/지역에서 체류/출발한 외국인
 ※ 도착 후 5일째 되는 날 PCR 검사를 받고 음성 결과 확인 후 시설격리 해제, 이후 도착 후 14일째까지 능동감시(self-monitoring) 
※ 지정된 숙소/시설에 최소 6박 사전 예약
 ※ 단, 백신접종을 완료하고 출발 전 72시간 내 RT-PCR 음성 결과를 소지한 사람은 시설격리 면제(입국 후 14일간 능동감시 실시) 

▸Red/Yellow/Green list ※ 고위험국가/지역(Red list) : 라트비아
 ※ 중위험국가/지역(Yellow list) : 고위험 및 저위험 국가/지역에 속하지 않은 모든 국가 및 지역은 중위험 국가/지역로 분류(한국 포함) 
※ 저위험국가/지역(Green list) : 알제리, 미국령 사모아, 부탄, 부르키나파소, 카메룬, 차드, 중국, 코모로, 쿡제도, 에리트리아, 
포클랜드 제도, 홍콩, 키리바시, 마다가스카르, 말리, 마셜제도, 미크로네시아 연방, 몬세라트, 나우루, 뉴질랜드, 
니카라과, 니제르, 니우에, 북한, 북마리아나 제도, 팔라우, 폴란드, 사바, 세인트 헬레나, 생피에르메클롱, 
사모아, 시에라리온, 신트외스타티우스, 솔로몬제도, 수단, 시리아, 대만, 타지키스탄, 탄자니아, 토켈라우, 
통가, 투르크메니스탄, 투발루, 우즈베키스탄, 바누아투, 예멘</D1>
		<E1>ㅇ 위치: 마닐라 기준 북위 13도, 동경 122도
ㅇ 수도 : 마닐라
ㅇ 면적 : 약 300,000 ㎢ (한반도의 1.3배)
- 7,107개의 도서로 구성, 전체의 65%가 산악지대, 루손(104,688㎢)과 민다나오 (101,999㎢)가 총면적의 65%차지

ㅇ 언어 : 영어, 따갈로그어 (공용)
ㅇ 인종 :말레이계가 주종이며 중국, 미국, 스페인계 혼혈 다수
ㅇ 종교 : 가톨릭 83 %, 개신교 9%, 이슬람교 5% 불교 및 기타 3%</E1>
		<F1>일반문화
ㅇ 필리핀에서는 인사를 할 때 친척간에는 주로 어른의 손을 아랫사람이 자신의 이마에 대며(mano), 대체적으로는 악수를 나누고 사교적인 곳에서는 뺨을 맞대는 경우도 자주 있음
ㅇ 필리핀 국민은 자신이 옳다고 생각하는 일을 하기보다는 남들이 어떻게 생각하는 지에 더 신경을 쓰는 경향이 있으며, hiya(히야; 체면, 부끄러움)를 매우 중시합니다.
- 현지인을 유순하고 쉬운 상대로 착각하고, 모욕을 주거나 공개적으로 부정적인 감정을 강하게 드러낼 경우, 불의의 사고를 당할 수 있으므로, 필리핀 여행시 현지인의 감정을 자극하는 언동이나 행동은 반드시 삼가야 합니다.

ㅇ 필리핀에는 도로사정이 좋지 않아 항상 교통체증이 심합니다. 따라서 약속 시간보다 30분 내지 한 시간 정도 늦더라도 크게 실례라고 생각하지 않습니다.
ㅇ 필리핀 사람들은 식사 초대에 사전양해 없이 다른 사람(부하, 친구, 비서 등)을 동반하는 경우가 있으니, 항상 여유있게 예약하고 비용을 넉넉하게 준비하는 것이 좋습니다.

종교관련
ㅇ 필리핀 사람들은 종교가 일상 생활화 되어 있으며, 마을 축제는 물론 국가 지정 공휴일도 가톨릭 전통과 연결이 되어 있습니다. 소수이지만 이슬람교의 주요 행사날을 공휴일로 지정하기도 합니다.
ㅇ 가톨릭의 규율에 따라 낙태가 철저히 금지되어 있고, 이혼도 결혼 무효를 제외하고는 인정하지 않고 있습니다.

팁 문화
ㅇ 서비스를 받을 때는 팁을 주는 것이 관례로서, 보통 50 ~ 100페소 내외를 팁으로 줍니다.</F1>
		<G1>날씨
ㅇ 필리핀은 열대성 기후 지역으로서, 6월-10월은 우기이고, 11월-3월은 건기입니다. 4월-5월은 연중 가장 더운 날씨를 보입니다.
ㅇ 일자별 기상 정보는 필리핀 기상청 홈페이지(www.pagasa.dost.gov.ph)에서 알아볼 수 있습니다.

기타
ㅇ 시차는 한국 대비, 1시간이 늦습니다.
ㅇ 필리핀 국내에서는 보통 휴대폰을 사용합니다. 보통 전화기를 사서 Sim에 일정 금액을 충전(load)하면, 그 금액만큼 사용합니다.
ㅇ 한국으로의 국제전화는 00+82+2(서울)+한국전화번호로 하면 됩니다.
ㅇ 공중전화는 사용이 거의 불가능합니다.</G1>
	</Na>
</Root>